{"indicator_number":"8.8.4","permalink":"/8-8-4/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Gender gap in the proportion of workers with temporary contracts over total number of workers","indicator_sort_order":"08-08-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Gender gap in the proportion of workers with temporary contracts over total number of workers","data_show_map":false,"computation_units":"Percentage","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% decent and safe employment: Fewer accidents and less temporary employment","national_indicator_available":"Gender gap in the proportion of workers with temporary contracts over total number of workers","national_geographical_coverage":"Barcelona City","source_organisation_1":"Barcelona City Council","target_line_2030":"Reduce the gender gap for temporary employment to 0.0%","target_name":"Protect labour rights and promote a safe and secure working environment for all workers, including migrants, in particular women migrants and people in precarious employment","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Data available annually","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"The OMD\u2019s Department of Statistics and Dissemination of Data ","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/t211.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"The OMD\u2019s Department of Statistics and Dissemination of Data","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en la temporalidad a 0,0%","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"ca":{"indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","computation_units":"Percentatge","barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a bretxa de g\u00e8nere en la temporalitat a 0,0%","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.8.4"}