{"indicator_number":"10.2.2","permalink":"/10-2-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percepci\u00f3n de soledad (personas que afirman no tener la posibilidad de hablar con alguien de sus problemas personales y familiares tanto como querr\u00edan)","indicator_sort_order":"10-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.2","graph_title":"Percepci\u00f3n de soledad (personas que afirman no tener la posibilidad de hablar con alguien de sus problemas personales y familiares tanto como querr\u00edan)","data_show_map":false,"computation_units":"Porcentaje","data_disaggregation_information":"Group Age","barcelona_target":"Para el 2030, promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas","national_indicator_available":"Percepci\u00f3n de soledad (personas que afirman no tener la posibilidad de hablar con alguien de sus problemas personales y familiares tanto como querr\u00edan)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Situar la percepci\u00f3n o el sentimiento de soledad por debajo del 6% tanto en la poblaci\u00f3n adulta como en la poblaci\u00f3n mayor de 64 a\u00f1os","target_name":"Potenciar y promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religi\u00f3n, situaci\u00f3n econ\u00f3mica u otra condici\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Edad del grupo","value":"Mas de 64 a\u00f1os"}],"page_content":"","ca":{"indicator_name":"Percepci\u00f3 de soledat (Persones que afirmen no tenir la possibilitat de parlar amb alg\u00fa dels seus problemes personals i familiars tant com voldrien)","graph_title":"Percepci\u00f3 de soledat (Persones que afirmen no tenir la possibilitat de parlar amb alg\u00fa dels seus problemes personals i familiars tant com voldrien)","computation_units":"Percentatge","barcelona_target":"Per al 2030 promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones ","national_indicator_available":"Percepci\u00f3 de soledat (Persones que afirmen no tenir la possibilitat de parlar amb alg\u00fa dels seus problemes personals i familiars tant com voldrien)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Situar la percepci\u00f3 o sentiment de soledat per sota del 6%, tant en la poblaci\u00f3 adulta com en la poblaci\u00f3 major de 64 anys","target_name":"Potenciar i promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones, independentment de l\u2019edat, sexe, discapacitat, ra\u00e7a, \u00e8tnia, origen, religi\u00f3, situaci\u00f3 econ\u00f2mica o altra condici\u00f3","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 5 anys","source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.2.2"}