{"indicator_number":"10.3.4","permalink":"/10-3-4/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que, en los \u00faltimos doce meses, han sufrido alg\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n por motivo de discapacidad, orientaci\u00f3n sexual, origen o g\u00e9nero","indicator_sort_order":"10-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que, en los \u00faltimos doce meses, han sufrido alg\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n por motivo de discapacidad, orientaci\u00f3n sexual, origen o g\u00e9nero","data_show_map":false,"computation_units":"Porcentaje","data_disaggregation_information":"Sexo","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s igualdad de oportunidades y tolerancia cero hacia la discriminaci\u00f3n","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que, en los \u00faltimos doce meses, han sufrido alg\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n por motivo de discapacidad, orientaci\u00f3n sexual, origen o g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la incidencia de la discriminaci\u00f3n a menos del 15% tanto en chicas como en chicos","target_name":"Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de los resultados, eliminando tambi\u00e9n las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, pol\u00edticas y medidas adecuadas a este efecto","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 4 a\u00f1os","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Encuesta de factores de riesgo en estudiantes de secundaria (FRESC)","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquesta-fresc/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexo","value":"Hombre"},{"field":"Sexo","value":"Mujer"}],"page_content":"","ca":{"indicator_name":"Proporci\u00f3 de joves que en els \u00faltims 12 mesos han patit algun tipus de discriminaci\u00f3 per causa de discapacitat, orientaci\u00f3 sexual, origen o g\u00e8nere","graph_title":"Proporci\u00f3 de joves que en els \u00faltims 12 mesos han patit algun tipus de discriminaci\u00f3 per causa de discapacitat, orientaci\u00f3 sexual, origen o g\u00e8nere","computation_units":"Percentatge","barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s igualtat d\u2019oportunitats i toler\u00e0ncia zero envers la discriminaci\u00f3","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de joves que en els \u00faltims 12 mesos han patit algun tipus de discriminaci\u00f3 per causa de discapacitat, orientaci\u00f3 sexual, origen o g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la percepci\u00f3 de la discriminaci\u00f3 en la poblaci\u00f3 adolescent en menys del 15% tant en noies com en nois","target_name":"Garantir la igualtat d\u2019oportunitats i reduir la desigualtat dels resultats, tamb\u00e9 eliminant les lleis, pol\u00edtiques i pr\u00e0ctiques discriminat\u00f2ries i promovent legislaci\u00f3, pol\u00edtiques i mesures adequades a aquest efecte","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 4 anys","source_url_text_1":"Enquesta de Factors de Risc en Estudiants de Secund\u00e0ria (FRESC) ","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.4"}