{"indicator_number":"16.a.1","permalink":"/16-a-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","indicator_sort_order":"16-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.a","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Ampliar la cooperaci\u00f3n internacional relacionada con la prevenci\u00f3n de la violencia y la promoci\u00f3n de la paz","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario, aumentando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los proyectos con las autoridades locales y las campa\u00f1as de educaci\u00f3n, y consolidando los programas de acci\u00f3n humanitaria (\u201cCrides\u201d) en contextos de conflictos armados, velando por la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas de la violencia y de las personas refugiadas","target_name":"Fortalecer las instituciones nacionales pertinentes, mediante, entre otras, la cooperaci\u00f3n internacional, con vistas a realizar formaci\u00f3n desde todos los niveles, en particular en los pa\u00edses en desarrollo, para prevenir la violencia y combatir el terrorismo y la delincuencia","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","tags":null,"page_content":"","ca":{"indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Ampliar la cooperaci\u00f3 internacional relacionada amb la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari, augmentant la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 dels projectes amb les Autoritats Locals i les campanyes d\u2019educaci\u00f3, i consolidant els Programes d\u2019Acci\u00f3 Humanit\u00e0ria (CRIDES) en context de conflictes armats, vetllant per la Protecci\u00f3 de les v\u00edctimes de la viol\u00e8ncia i de les persones refugiades","target_name":"Enfortir les institucions nacionals pertinents, mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la cooperaci\u00f3 internacional, amb vista a realitzar formaci\u00f3 a tots els nivells, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament, per tal de prevenir la viol\u00e8ncia i combatre el terrorisme i la delinq\u00fc\u00e8ncia","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2022-08-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2c25ff1e0e18a732ac61cf472bbc8528a005ce1f","indicator":"16.a.1"}