{"indicator_number":"10.7.2","permalink":"/10-7-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial de la poblaci\u00f3 ocupada en relaci\u00f3 a la poblaci\u00f3 de 20 a 64 anys entre persones amb nacionalitat espanyola i persones amb nacionalitat estrangera","indicator_sort_order":"10-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"10.7","graph_title":"Diferencial de la poblaci\u00f3 ocupada en relaci\u00f3 a la poblaci\u00f3 de 20 a 64 anys entre persones amb nacionalitat espanyola i persones amb nacionalitat estrangera","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat d\u2019acollida i d\u2019inclusi\u00f3","national_indicator_available":"Diferencial de la poblaci\u00f3 ocupada en relaci\u00f3 a la poblaci\u00f3 de 20 a 64 anys entre persones amb nacionalitat espanyola i persones amb nacionalitat estrangera","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona ","source_organisation_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","target_line_2030":"Reduir el diferencial entre poblaci\u00f3 de nacionalitat espanyola i poblaci\u00f3 de nacionalitat estrangera en la falta d\u2019acc\u00e9s al mercat de treball formal. Valor fita 2030: Per determinar ","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3 i mobilitat ordenades, segures, regulars i responsables de les persones, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant l\u2019aplicaci\u00f3 de pol\u00edtiques migrat\u00f2ries planificades i ben gestionades","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de dades d\u2019ocupats de l\u2019informe estad\u00edstic del Mercat de Treball ","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/index.htm","source_url_text_2":"Trams de poblaci\u00f3 de l\u2019IDESCAT","source_url_2":"https://www.idescat.cat/pub/?id=pmh&n=681&geo=mun%3A080193&t=201500","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial de la poblaci\u00f3n ocupada en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os entre personas de nacionalidad espa\u00f1ola y personas de nacionalidad extranjera","graph_title":"Diferencial de la poblaci\u00f3n ocupada en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os entre personas de nacionalidad espa\u00f1ola y personas de nacionalidad extranjera","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, ciudad de acogida e inclusi\u00f3n","national_indicator_available":"Diferencial de la poblaci\u00f3n ocupada en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os entre personas de nacionalidad espa\u00f1ola y personas de nacionalidad extranjera","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Reducir el diferencial entre poblaci\u00f3n de nacionalidad espa\u00f1ola y poblaci\u00f3n de nacionalidad extranjera en la falta de acceso al mercado de trabajo formal. Valor meta 2030: Por determinar ","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3n y una movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas migratorias planificadas y bien gestionadas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos de personas empleadas del informe estad\u00edstico del mercado de trabajo ","source_url_text_2":"Tramos de poblaci\u00f3n del IDESCAT","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.7.2"}