{"indicator_number":"15.3.1","permalink":"/15-3-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Superf\u00edcie forestal cremada al conjunt dels cinc municipis de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s i Santa Coloma de Gramenet)","indicator_sort_order":"15-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.3","graph_title":"Superf\u00edcie forestal cremada al conjunt dels cinc municipis de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s i Santa Coloma de Gramenet)","data_show_map":false,"computation_units":"Ha","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, ni cinc hect\u00e0rees forestals cremades al Barcelon\u00e8s","national_indicator_available":"Superf\u00edcie forestal cremada al conjunt dels cinc municipis de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s i Santa Coloma de Gramenet)","national_geographical_coverage":"Comarca del Barcelon\u00e8s","source_organisation_1":"Departament d\u2019Agricultura de la Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Aconseguir que els incendis forestals tinguin una incid\u00e8ncia m\u00ednima al Barcelon\u00e8s, amb menys de 5 hect\u00e0rees cremades per any","target_name":"Per a 2030, lluitar contra la desertificaci\u00f3, rehabilitar les terres i els s\u00f2ls degradats, incloses les terres afectades per la desertificaci\u00f3, la sequera i les inundacions, i procurar assolir un m\u00f3n neutral quant a la degradaci\u00f3 de les terres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Departament d\u2019Agricultura de la Generalitat de Catalunya","source_url_1":"http://agricultura.gencat.cat/ca/ambits/medi-natural/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Departament d\u2019Agricultura de la Generalitat de Catalunya","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Superficie forestal quemada en el conjunto de los cinco municipios de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s y Santa Coloma de Gramenet)","graph_title":"Superficie forestal quemada en el conjunto de los cinco municipios de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s y Santa Coloma de Gramenet)","computation_units":"Ha","barcelona_target":"En el 2030, ni 5 hect\u00e1reas forestales quemadas en el Barcelon\u00e8s","national_indicator_available":"Superficie forestal quemada en el conjunto de los cinco municipios de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s y Santa Coloma de Gramenet)","national_geographical_coverage":"Comarca del Barcelon\u00e8s","source_organisation_1":"Departamento de Agricultura de la Generalitat","target_line_2030":"Conseguir que los incendios forestales tengan una incidencia m\u00ednima en el Barcelon\u00e8s, con menos de 5 hect\u00e1reas quemadas por a\u00f1o","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, luchar contra la desertificaci\u00f3n, rehabilitar las tierras y los suelos degradados, incluidas las tierras afectadas por la desertificaci\u00f3n, la sequ\u00eda y las inundaciones, y procurar conseguir un mundo neutral en cuanto a la degradaci\u00f3n del suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Departamento de Agricultura de la Generalitat","source_other_info_1":"Departamento de Agricultura de la Generalitat","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"15.3.1"}