{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","graph_type":"line","indicator_number":"17.7.1","indicator_name":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","indicator_sort_order":"17-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Promoure el desenvolupament, aix\u00ed com la transfer\u00e8ncia, divulgaci\u00f3 i difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals als pa\u00efsos en desenvolupament en condicions favorables, incloent condicions concession\u00e0ries i prefe\u00adrencials, de mutu acord.","target_id":"17.7","un_custodian_agency":"UNEP-CTCN","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 9.b](/9)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Total de los fondos destinados a los pai\u0301ses en desarrollo a fin de promover el desarrollo, la transferencia y la difusio\u0301n de tecnologi\u0301as ecolo\u0301gicamente racionales","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 9.b](/es/9)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.7.1","indicator_definition":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals"}