{"indicator_number":"4.7.2","permalink":"/4-7-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","indicator_sort_order":"04-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.7","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 l\u2019acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i sobre els drets humans arribar\u00e0 a tots els centres educatius","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Fer acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i que un 70% o m\u00e9s de l\u2019alumnat conegui la Convenci\u00f3 dels Drets dels Infants","target_name":"Garantir que tot l\u2019alumnat adquireixi els coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctics necessaris per a promoure el desenvolupament sostenible, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i l\u2019adopci\u00f3 d\u2019estils de vida sostenibles, els drets humans, la igualtat de g\u00e8nere, la promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no-viol\u00e8ncia, la ciutadania mundial i la valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 5 anys","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Enquesta de Benestar Subjectiu de la Inf\u00e0ncia a Barcelona","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/mediateca/primeres-dades-lenquesta-benestar-subjectiu-infancia-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","graph_title":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, la acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible y sobre los derechos humanos llegar\u00e1 a todos los centros educativos","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Ejercer una acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible, y que el 70 % o m\u00e1s del alumnado conozca la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o","target_name":"Garantizar que todo el alumnado adquiera los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible a trav\u00e9s, entre otras cosas, de la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y la adopci\u00f3n de estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y de la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Instituto Infancia y Adolescencia (IIAB-IERMB) con datos de la Encuesta de bienestar subjetivo de la infancia en Barcelona","source_other_info_1":"Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.7.2"}