{"indicator_number":"5.4.4","permalink":"/5-4-4/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","indicator_sort_order":"5-4-4","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Incrementar el grau de cobertura de les prestacions p\u00fabliques per finan\u00e7ar necessitats de cura. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","graph_title":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Incrementar el grado de cobertura de las prestaciones p\u00fablicas para financiar las necesidades de cuidado. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","indicator":"5.4.4"}