{"indicator_number":"8.5.1","permalink":"/8-5-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","indicator_sort_order":"08-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total en milers","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar l\u2019atur registrat per sota de les 70.000 persones","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/ttreball/epa/epa/pind/evtaglo.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","graph_title":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","computation_units":"N\u00famero total en miles","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el paro registrado por debajo de 70.000 personas","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.5.1"}