{"4-7-3":{"indicator_number":"4.7.3","permalink":"/4-7-3/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global que promoguin una educaci\u00f3 cr\u00edtica i foment de la pau, els drets humans, la sostenibilitat i la igualtat de g\u00e8nere","indicator_sort_order":"04-07-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.7","graph_title":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global que promoguin una educaci\u00f3 cr\u00edtica i foment de la pau, els drets humans, la sostenibilitat i la igualtat de g\u00e8nere","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 l\u2019acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i sobre els drets humans arribar\u00e0 a tots els centres educatius","national_indicator_available":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global que promoguin una educaci\u00f3 cr\u00edtica i foment de la pau, els drets humans, la sostenibilitat i la igualtat de g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Nombre de projectes d\u2019educaci\u00f3 per a la just\u00edcia global: 58 projectes","target_name":"Garantir que tot l\u2019alumnat adquireixi els coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctics necessaris per a promoure el desenvolupament sostenible, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i l\u2019adopci\u00f3 d\u2019estils de vida sostenibles, els drets humans, la igualtat de g\u00e8nere, la promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no-viol\u00e8ncia, la ciutadania mundial i la valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del programa de Just\u00edcia Global ","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global que promuevan una educaci\u00f3n cr\u00edtica y el fomento de la paz, los derechos humanos, la sostenibilidad y la igualdad de g\u00e9nero","graph_title":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global que promuevan una educaci\u00f3n cr\u00edtica y el fomento de la paz, los derechos humanos, la sostenibilidad y la igualdad de g\u00e9nero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, la acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible y sobre los derechos humanos llegar\u00e1 a todos los centros educativos","national_indicator_available":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global que promuevan una educaci\u00f3n cr\u00edtica y el fomento de la paz, los derechos humanos, la sostenibilidad y la igualdad de g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"N\u00famero de proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global: 58 proyectos","target_name":"Garantizar que todo el alumnado adquiera los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible a trav\u00e9s, entre otras cosas, de la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y la adopci\u00f3n de estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y de la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia globa","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/512e5155f05034e1533aac62b45e8f4eebbe3690","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.7.3"},"5-3-2":{"indicator_number":"5.3.2","permalink":"/5-3-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la lluita contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","indicator_sort_order":"5-3-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.3","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la lluita contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar els programes de lluita contra el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies, i contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la lluita contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en projectes contra la viol\u00e8ncia masclista i el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies a pa\u00efsos receptors d\u2019AOD","target_name":"Eliminar totes les pr\u00e0ctiques nocives, com el matrimoni infantil, preco\u00e7 i for\u00e7at, aix\u00ed com la mutilaci\u00f3 genital femenina","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la lucha contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD)","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la lucha contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD)","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar los programas de lucha contra el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas, y contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la lucha contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en proyectos contra la violencia machista y el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","target_name":"Eliminar todas las pr\u00e1cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilaci\u00f3n genital femenina","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2022-08-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c6c9f1361faa321c1724f076261e3ccf24bf4566","indicator":"5.3.2"},"11-3-2":{"indicator_number":"11.3.2","permalink":"/11-3-2/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019escoles beneficiades amb actuacions urban\u00edstiques per generar entorns escolars protegits","indicator_sort_order":"11-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.3","graph_title":"Nombre d\u2019escoles beneficiades amb actuacions urban\u00edstiques per generar entorns escolars protegits","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, assolir amb consens social un canvi de model urb\u00e0 per disposar d\u2019un espai p\u00fablic m\u00e9s saludable i m\u00e9s sostenible, especialment a l\u2019entorn de les escoles","national_indicator_available":"Nombre d\u2019escoles beneficiades amb actuacions urban\u00edstiques per generar entorns escolars protegits","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Millorar els entorns de totes les escoles de la ciutat, arribant l\u2019any 2025 a 200 escoles amb actuacions per generar entorns protegits","target_name":"Augmentar la urbanitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible, aix\u00ed com la capacitat de planificar i gestionar de manera participativa, integrada i sostenible els assentaments humans a tots els pa\u00efsos","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2020,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana (\u00c0rea de Model Urb\u00e0)","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de escuelas beneficiadas por actuaciones urban\u00edsticas para generar entornos escolares protegidos","graph_title":"N\u00famero de escuelas beneficiadas por actuaciones urban\u00edsticas para generar entornos escolares protegidos","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar, con consenso social, un cambio de modelo urbano para disponer de un espacio p\u00fablico m\u00e1s saludable y m\u00e1s sostenible, especialmente en los alrededores de las escuelas","national_indicator_available":"N\u00famero de escuelas beneficiadas por actuaciones urban\u00edsticas para generar entornos escolares protegidos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"200 escuelas con actuaciones para generar entornos protegidos","target_name":"Aumentar la urbanizaci\u00f3n inclusiva y sostenible, y la capacidad para la planificaci\u00f3n y la gesti\u00f3n participativas, integradas y sostenibles de los asentamientos humanos en todos los pa\u00edses","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f4df633180b5487045992ad9ff795f153d3c1265","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.3.2"},"11-6-1":{"indicator_number":"11.6.1","permalink":"/11-6-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Concentraci\u00f3 mitjana en \u03bcg/m3 de NO2, PM10 i PM2,5","indicator_sort_order":"11-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.6","graph_title":"Concentraci\u00f3 mitjana en \u03bcg/m3 de NO2, PM10 i PM2,5","data_show_map":false,"computation_units":"Micrograms per metre c\u00fabic (\u03bcg/m3)","data_disaggregation_information":"Contaminants de l'aire","barcelona_target":"El 2030 Barcelona complir\u00e0 els llindars de qualitat de l\u2019aire recomanats per l\u2019OMS","national_indicator_available":"Concentraci\u00f3 mitjana en \u03bcg/m3 de NO2, PM10 i PM2,5","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar l\u2019any 2030 la concentraci\u00f3 mitjana de contaminants a l\u2019aire per sota dels llindars recomanats per l\u2019OMS a totes les estacions de la ciutat. Valor fita 2030: NO2 inferior a 40 \u03bcg/m3, PM10 inferior a 20 \u03bcg/m3, PM2,5 inferior a 10 \u03bcg/m3","target_name":"Reduir l\u2019impacte ambiental negatiu per c\u00e0pita de les ciutats, amb especial atenci\u00f3 a la qualitat de l\u2019aire, aix\u00ed com a la gesti\u00f3 dels residus municipals i d\u2019altre tipus","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Contaminants de l'aire","value":"NO2"},{"field":"Contaminants de l'aire","value":"PM10"},{"field":"Contaminants de l'aire","value":"PM2.5"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Concentraci\u00f3n media en \u03bcg/m3 de NO2, PM10 y PM2,5","graph_title":"Concentraci\u00f3n media en \u03bcg/m3 de NO2, PM10 y PM2,5","computation_units":"Microgramo por metro c\u00fabico (\u03bcg/m3)","barcelona_target":"En el 2030, Barcelona cumplir\u00e1 los umbrales de calidad del aire recomendados por la OMS","national_indicator_available":"Concentraci\u00f3n media en \u03bcg/m3 de NO2, PM10 y PM2,5","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar, en el a\u00f1o 2030, la concentraci\u00f3n media de contaminantes en el aire de la ciudad por debajo de los umbrales recomendados por la OMS en todas las estaciones. Valor meta 2030: NO2 inferior a 40 \u03bcg/m3, PM10 inferior a 20 \u03bcg/m3, PM2,5 inferior a 10 \u03bcg/m3","target_name":"Reducir el impacto ambiental negativo per c\u00e1pita de las ciudades, con especial atenci\u00f3n a la calidad del aire y a la gesti\u00f3n de los residuos municipales y de otro tipo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual de los Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.6.1"},"2-4-4":{"indicator_number":"2.4.4","permalink":"/2-4-4/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Consum de carn en la poblaci\u00f3 adulta (Kg/any)","indicator_sort_order":"02-04-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"2.4","graph_title":"Consum de carn en la poblaci\u00f3 adulta (Kg/any)","data_show_map":false,"computation_units":"Kg/any","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Consum de carn en la poblaci\u00f3 adulta (Kg/any)","national_geographical_coverage":"Catalunya","source_organisation_1":"Ministeri d'Agricultura, Pesca i Alimentaci\u00f3","target_line_2030":"No superior a 16 Kg/any","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe del consumo alimentario en Espa\u00f1a 2018 ","source_url_1":"https://www.mapa.gob.es/images/es/20190807_informedeconsumo2018pdf_tcm30-512256.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ministeri d'Agricultura, Pesca i Alimentaci\u00f3","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Consumo de carne entre la poblaci\u00f3n adulta (kg/a\u00f1o)","graph_title":"Consumo de carne entre la poblaci\u00f3n adulta (kg/a\u00f1o)","computation_units":"Kg/a\u00f1o","barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Consumo de carne entre la poblaci\u00f3n adulta (kg/a\u00f1o)","national_geographical_coverage":"Catalu\u00f1a","source_organisation_1":"Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n","target_line_2030":"No superior a 16 Kg/a\u00f1o","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe del consumo alimentario en Espa\u00f1a 2018 ","source_other_info_1":"Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/8367a37ff493b8cdd1cc1e4409f63f62fad937ac","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"2.4.4"},"5-2-2":{"indicator_number":"5.2.2","permalink":"/5-2-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de dones assassinades, v\u00edctimes de viol\u00e8ncia masclista","indicator_sort_order":"5-2-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.2","graph_title":"Nombre de dones assassinades, v\u00edctimes de viol\u00e8ncia masclista","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 erradicar la viol\u00e8ncia masclista a Barcelona","national_indicator_available":"Nombre de dones assassinades, v\u00edctimes de viol\u00e8ncia masclista","national_geographical_coverage":"Partit judicial de Barcelona","source_organisation_1":"Consell General del Poder Judicial","target_line_2030":"Situar el nombre de feminicidis a zero","target_name":"Eliminar totes les formes de viol\u00e8ncia contra totes les dones i nenes en els \u00e0mbits p\u00fablic i privat, inclosos el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual, aix\u00ed com altres tipus d\u2019explotaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Consell General del Poder Judicial ","source_url_1":"http://www.poderjudicial.es/cgpj/es/Temas/Estadistica-Judicial/Estadistica-por-temas/Datos-penales--civiles-y-laborales/Violencia-domestica-y-Violencia-de-genero/Datos-sobre-Violencia-sobre-la-mujer-en-la-estadistica-del-CGPJ/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consell General del Poder Judicial ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de mujeres asesinadas, v\u00edctimas de violencia machista","graph_title":"N\u00famero de mujeres asesinadas, v\u00edctimas de violencia machista","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, erradicar la violencia machista en Barcelona","national_indicator_available":"N\u00famero de mujeres asesinadas, v\u00edctimas de violencia machista","national_geographical_coverage":"Partido judicial de Barcelona","source_organisation_1":"Consejo General del Poder Judicial","target_line_2030":"Situar el el n\u00famero de feminicidios, en cero","target_name":"Eliminar todas las formas de violencia contra todas las mujeres y las ni\u00f1as en los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, incluidas la trata y la explotaci\u00f3n sexual, as\u00ed como otros tipos de explotaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Consejo General del Poder Judicial","source_other_info_1":"Consejo General del Poder Judicial","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b3a4865a78521d32aa56218a270d7278f9c31568","indicator":"5.2.2"},"4-2-3":{"indicator_number":"4.2.3","permalink":"/4-2-3/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a l\u2019edat de 2 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","indicator_sort_order":"04-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Diferencial en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a l\u2019edat de 2 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, augmentar l\u2019escolaritzaci\u00f3 en l\u2019etapa 1-3 anys, vetllant perqu\u00e8 l\u2019augment es produeixi especialment en els infants de fam\u00edlies de nivell socioecon\u00f2mic baix","national_indicator_available":"Diferencial en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a l\u2019edat de 2 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a la meitat la difer\u00e8ncia en la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i aquell amb la taxa m\u00e9s baixa","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens tinguin acc\u00e9s a serveis d\u2019atenci\u00f3 i desenvolupament en la primera infantesa, i a un ensenyament preescolar de qualitat, a fi que estiguin preparats per a l\u2019ensenyament primari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/mediateca/informe-oportunitats-educatives-de-la-infancia-i-ladolescencia-a-barcelona-2018-2019/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os de edad entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","graph_title":"Diferencial en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os de edad entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, aumentar la escolarizaci\u00f3n en la etapa 1-3 a\u00f1os, velando por que el aumento provenga especialmente de ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias de nivel socioecon\u00f3mico bajo","national_indicator_available":"Diferencial en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os de edad entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a la mitad la diferencia en la tasa de escolarizaci\u00f3n a los 2 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja: Inferior al 25%","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y a una educaci\u00f3n preescolar de calidad, con el fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","source_other_info_1":"Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.2.3"},"8-1-2":{"indicator_number":"8.1.2","permalink":"/8-1-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Percentatge de despesa municipal en els sectors de l\u2019economia verda i circular sobre el total del pressupost liquidat","indicator_sort_order":"08-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.1","graph_title":"Percentatge de despesa municipal en els sectors de l\u2019economia verda i circular sobre el total del pressupost liquidat","data_show_map":false,"computation_units":"Millions d'Euros i Percentatge","data_disaggregation_information":"Sector","barcelona_target":"Fins al 2030 mantenir un creixement econ\u00f2mic mitj\u00e0 a l\u2019entorn del 1,2% anual, situant el focus del nou creixement en l\u2019economia verda i circular, aix\u00ed com en el sector digital ","national_indicator_available":"Percentatge de despesa municipal en els sectors de l\u2019economia verda i circular sobre el total del pressupost liquidat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Impulsar l\u2019economia verda i circular a trav\u00e9s de les pol\u00edtiques i els serveis municipals","target_name":"Mantenir el creixement econ\u00f2mic per c\u00e0pita de conformitat amb les circumst\u00e0ncies nacionals i, en particular, un creixement del producte interior brut d\u2019almenys un 7% anual als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estudi L\u2019Economia Verda i Circular a les pol\u00edtiques de l\u2019Ajuntament de Barcelona","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/premsa/wp-content/uploads/2019/01/Estudi-Economia-Circular-2018-ok002.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ciutat de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de gasto municipal en los sectores de la econom\u00eda verde y circular sobre el total del presupuesto liquidado","graph_title":"Porcentaje de gasto municipal en los sectores de la econom\u00eda verde y circular sobre el total del presupuesto liquidado","computation_units":"Millones de euros y Porcentaje","barcelona_target":"Hasta el 2030, mantener un crecimiento econ\u00f3mico medio en torno al 1,2 % anual, centrando el nuevo crecimiento en la econom\u00eda verde y circular, as\u00ed como en el sector digital","national_indicator_available":"Porcentaje de gasto municipal en los sectores de la econom\u00eda verde y circular sobre el total del presupuesto liquidado","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Impulsar la econom\u00eda verde y circular mediante las pol\u00edticas y los servicios municipales","target_name":"Mantener el crecimiento econ\u00f3mico per c\u00e1pita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interior bruto de al menos el 7 % anual en los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estudio sobre la econom\u00eda verde y circular en las pol\u00edticas del Ayuntamiento de Barcelona ","source_other_info_1":"Ciudad de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/68044356665e5e05aaf4078ef88efea611edbca9","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/76f192162dbcb3816e51e6da2e6e9cbbefcc6a33","indicator":"8.1.2"},"11-1-3":{"indicator_number":"11.1.3","permalink":"/11-1-3/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de desnonaments efectuats a Barcelona","indicator_sort_order":"11-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.1","graph_title":"Nombre anual de desnonaments efectuats a Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, habitatge assequible per a tothom","national_indicator_available":"Nombre anual de desnonaments efectuats a Barcelona","national_geographical_coverage":"Partit judicial de Barcelona","source_organisation_1":"Consell General del Poder Judicial","target_line_2030":"Aconseguir que els desnonaments tendeixin a zero","target_name":"Assegurar l\u2019acc\u00e9s de totes les persones a habitatges i a serveis b\u00e0sics adequats, segurs i assequibles, i millorar els barris marginals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Consell General del Poder Judicial","source_url_1":"https://www.poderjudicial.es/cgpj/es/Temas/Estadistica-Judicial/Estudios-e-Informes/Efecto-de-la-Crisis-en-los-organos-judiciales","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consell General del Poder Judicial","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de desahucios efectuados en Barcelona","graph_title":"N\u00famero anual de desahucios efectuados en Barcelona","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, vivienda asequible para todo el mundo","national_indicator_available":"N\u00famero anual de desahucios efectuados en Barcelona","national_geographical_coverage":"Partido Judicial de Barcelona","source_organisation_1":"Consejo General del Poder Judicial","target_line_2030":"Conseguir que los desahucios tiendan a cero","target_name":"Asegurar el acceso de todas las personas a viviendas y a servicios b\u00e1sicos adecuados, seguros y asequibles, y mejorar los barrios marginales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Consejo General del Poder Judicial","source_other_info_1":"Consejo General del Poder Judicial","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.1.3"},"16-7-4":{"indicator_number":"16.7.4","permalink":"/16-7-4/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones que participen en associacions o entitats del seu barri","indicator_sort_order":"16-07-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.7","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones que participen en associacions o entitats del seu barri","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat compromesa amb una democr\u00e0cia participativa i de qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de persones que participen en associacions o entitats del seu barri","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir el desplegament dels espais i mecanismes de participaci\u00f3 previstos a les Normes Reguladores de la Participaci\u00f3 Ciutadana, situant per sobre del 20% la participaci\u00f3 en associacions o entitats del barri ","target_name":"Garantir l\u2019adopci\u00f3 de decisions inclusives, participatives i representatives que responguin a les necessitats a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Serveis Municipals","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que participan en asociaciones o entidades de su barrio","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que participan en asociaciones o entidades de su barrio","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, ciudad comprometida con una democracia participativa y de calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de personas que participan en asociaciones o entidades de su barrio","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar por encima del 20% la participaci\u00f3n en asociaciones o entidades de barrio","target_name":"Garantizar la adopci\u00f3n de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta de servicios municipales","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.7.4"},"1-a-1":{"indicator_number":"1.a.1","permalink":"/1-a-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de la reducci\u00f3 de la pobresa","indicator_sort_order":"01-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de la reducci\u00f3 de la pobresa","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en la reducci\u00f3 de la pobresa","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de la reducci\u00f3 de la pobresa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar els projectes en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament que contribueixin a reduir la pobresa i a millorar les condicions del vida i les oportunitats dels habitants vulnerables en \u00e0rees urbanes, a trav\u00e9s de programes d\u2019economia cooperativa, social i solid\u00e0ria, i de millora de programes socials municipals","target_name":"Garantir una mobilitzaci\u00f3 significativa de recursos procedents de diverses fonts, fins i tot mitjan\u00e7ant la millora de la cooperaci\u00f3 per al desenvolupament, per tal de proporcionar mitjans suficients i previsibles als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, perqu\u00e8 implementin programes i pol\u00edtiques encaminats a posar fi a la pobresa en totes les seves dimensions","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a reducir la pobreza","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a reducir la pobreza","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en la reducci\u00f3n de la pobreza","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a reducir la pobreza","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar los proyectos en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo que contribuyan a reducir la pobreza y a mejorar las condiciones de vida y las oportunidades de los habitantes vulnerables en \u00e1reas urbanas, mediante programas de econom\u00eda cooperativa, social y solidaria, y de mejora de programas sociales municipales","target_name":"Garantizar una movilizaci\u00f3n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperaci\u00f3n para el desarrollo, con el fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos avanzados, para que implementen programas y pol\u00edticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/39a23dc22a4ec033164c76d03d06d7c195d0f212","national_data_update_url_text":"2022-08-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e619e9c420abd8b6282a5afe085829e30df1fcda","indicator":"1.a.1"},"12-2-2":{"indicator_number":"12.2.2","permalink":"/12-2-2/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de residus municipals que s\u00f3n valoritzats","indicator_sort_order":"12-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.2","graph_title":"Proporci\u00f3 de residus municipals que s\u00f3n valoritzats","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, objectiu 50-50-100 per a un \u00fas eficient i sostenible dels recursos naturals","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de residus municipals que s\u00f3n valoritzats","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 50% del consum d\u2019energia el\u00e8ctrica provingui de fonts renovables","target_name":"Assolir la gesti\u00f3 sostenible i l\u2019\u00fas eficient dels recursos naturals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual ISB","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de residuos municipales que se valorizan","graph_title":"Proporci\u00f3n de residuos municipales que se valorizan","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, el objetivo 50-50-100 para un uso eficiente y sostenible de los recursos naturales","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de residuos municipales que se valorizan","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 50 % de los residuos municipales sea valorizado","target_name":"Alcanzar la gesti\u00f3n sostenible y el uso eficiente de los recursos naturales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de los ISB","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.2.2"},"8-4-2":{"indicator_number":"8.4.2","permalink":"/8-4-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Emissions de Gasos d\u2019Efecte Hivernacle generades pel sector comercial","indicator_sort_order":"08-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.4","graph_title":"Emissions de Gasos d\u2019Efecte Hivernacle generades pel sector comercial","data_show_map":false,"computation_units":"x1000 Tones de CO2","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, 10-30-50 per una economia sostenible a Barcelona","national_indicator_available":"Emissions de Gasos d\u2019Efecte Hivernacle generades pel sector comercial","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir un 50% les emissions al sector comercial: Menys de 343,5 milers de Tones de CO2 el 2030","target_name":"Millorar progressivament la producci\u00f3 i el consum eficients dels recursos mundials i procurar desvincular el creixement econ\u00f2mic de la degradaci\u00f3 del medi ambient, de conformitat amb el Marc decennal de programes sobre modalitats sostenibles de consum i producci\u00f3, comen\u00e7ant pels pa\u00efsos desenvolupats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana, Balan\u00e7 de l\u2019energia i emissions de gasos d\u2019efecte hivernacle a Barcelona ","source_url_1":"https://energia.barcelona/ca/balanc-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Emisiones de gases de efecto invernadero generadas por el sector comercial","graph_title":"Emisiones de gases de efecto invernadero generadas por el sector comercial","computation_units":"x1000 Toneladas de CO2","barcelona_target":"En el 2030, una econom\u00eda altamente productiva y diversificada","national_indicator_available":"Emisiones de gases de efecto invernadero generadas por el sector comercial","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir un 50 % las emisiones en el sector comercial: menos de 343,5 miles de Toneladas de CO2 el 2030","target_name":"Mejorar progresivamente la producci\u00f3n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econ\u00f3mico de la degradaci\u00f3n del medio ambiente, de conformidad con el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, empezando por los pa\u00edses desarrollados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana, \u201cBalan\u00e7 d\u2019energia i emissions de gasos amb efecte d\u2019hivernacle a Barcelona\u201d","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.4.2"},"8-9-3":{"indicator_number":"8.9.3","permalink":"/8-9-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Despesa mitjana per turista i dia, en l\u2019allotjament (nit) i en el total de l\u2019estada","indicator_sort_order":"08-09-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.9","graph_title":"Despesa mitjana per turista i dia, en l\u2019allotjament (nit) i en el total de l\u2019estada","data_show_map":false,"computation_units":"Euros nit i Euros per estada","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Despesa mitjana per turista i dia, en l\u2019allotjament (nit) i en el total de l\u2019estada","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir un increment de la despesa mitjana per turista: Superior a 60 euros nit i a 90 euros estada","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Observatori del Turisme de Barcelona","source_url_1":"https://www.observatoriturisme.barcelona/sites/default/files/IAOTB18.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Gasto medio por turista y d\u00eda, en el alojamiento (noche) y en el total de la estancia","graph_title":"Gasto medio por turista y d\u00eda, en el alojamiento (noche) y en el total de la estancia","computation_units":"Euros por noche y Euros por estancia","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"Gasto medio por turista y d\u00eda, en el alojamiento (noche) y en el total de la estancia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir un incremento del gasto medio por turista: Superior a 60 euros noche y a 90 euros estancia","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Observatorio del Turismo de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/ab5464b136a35e8bcd036032dddb017b828ae568","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.9.3"},"10-3-4":{"indicator_number":"10.3.4","permalink":"/10-3-4/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de joves que en els \u00faltims 12 mesos han patit algun tipus de discriminaci\u00f3 per causa de discapacitat, orientaci\u00f3 sexual, origen o g\u00e8nere","indicator_sort_order":"10-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Proporci\u00f3 de joves que en els \u00faltims 12 mesos han patit algun tipus de discriminaci\u00f3 per causa de discapacitat, orientaci\u00f3 sexual, origen o g\u00e8nere","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s igualtat d\u2019oportunitats i toler\u00e0ncia zero envers la discriminaci\u00f3","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de joves que en els \u00faltims 12 mesos han patit algun tipus de discriminaci\u00f3 per causa de discapacitat, orientaci\u00f3 sexual, origen o g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la percepci\u00f3 de la discriminaci\u00f3 en la poblaci\u00f3 adolescent en menys del 15% tant en noies com en nois","target_name":"Garantir la igualtat d\u2019oportunitats i reduir la desigualtat dels resultats, tamb\u00e9 eliminant les lleis, pol\u00edtiques i pr\u00e0ctiques discriminat\u00f2ries i promovent legislaci\u00f3, pol\u00edtiques i mesures adequades a aquest efecte","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 4 anys","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Factors de Risc en Estudiants de Secund\u00e0ria (FRESC) ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquesta-fresc/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Home"},{"field":"Sexe","value":"Dona"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que, en los \u00faltimos doce meses, han sufrido alg\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n por motivo de discapacidad, orientaci\u00f3n sexual, origen o g\u00e9nero","graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que, en los \u00faltimos doce meses, han sufrido alg\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n por motivo de discapacidad, orientaci\u00f3n sexual, origen o g\u00e9nero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s igualdad de oportunidades y tolerancia cero hacia la discriminaci\u00f3n","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes que, en los \u00faltimos doce meses, han sufrido alg\u00fan tipo de discriminaci\u00f3n por motivo de discapacidad, orientaci\u00f3n sexual, origen o g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la incidencia de la discriminaci\u00f3n a menos del 15% tanto en chicas como en chicos","target_name":"Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de los resultados, eliminando tambi\u00e9n las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, pol\u00edticas y medidas adecuadas a este efecto","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 4 a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de factores de riesgo en estudiantes de secundaria (FRESC)","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.4"},"8-8-1":{"indicator_number":"8.8.1","permalink":"/8-8-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de lesions greus o mortals al treball per 100.000 habitants","indicator_sort_order":"08-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Nombre de lesions greus o mortals al treball per 100.000 habitants","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total per 100.000 habitants l'any","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Nombre de lesions greus o mortals al treball per 100.000 habitants","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir les lesions greus o mortals al treball a menys de 10 per 100.000 habitants l\u2019any","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual La salut a Barcelona","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de lesiones graves o mortales en el trabajo por 100.000 habitantes","graph_title":"N\u00famero de lesiones graves o mortales en el trabajo por 100.000 habitantes","computation_units":"N\u00famero Total por 100.000 habitantes","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"N\u00famero de lesiones graves o mortales en el trabajo por 100.000 habitantes","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir las lesiones graves o mortales en el trabajo a menos de 10 por 100.000 habitantes al a\u00f1o","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'","source_other_info_1":"Agencia de salut P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/802f5754b6e23a28514d9cbeb68f11d2b8f5e3bc","national_data_update_url_text":"2021-07-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a29b4337aa1daa4d336903da604ec18bde99486c","indicator":"8.8.1"},"8-5-2":{"indicator_number":"8.5.2","permalink":"/8-5-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb risc de pobresa","indicator_sort_order":"08-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb risc de pobresa","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb risc de pobresa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de pobresa laboral per sota del 10,0%","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1696&id_cat=425","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as en riesgo de pobreza","graph_title":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as en riesgo de pobreza","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as en riesgo de pobreza","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de pobreza laboral, por debajo del 10,0%","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"8.5.2"},"11-2-1":{"indicator_number":"11.2.1","permalink":"/11-2-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Ecomobilitat (proporci\u00f3 d\u2019etapes de despla\u00e7aments fetes en modes de transport p\u00fablic i/o no motoritzat)","indicator_sort_order":"11-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.2","graph_title":"Ecomobilitat (proporci\u00f3 d\u2019etapes de despla\u00e7aments fetes en modes de transport p\u00fablic i/o no motoritzat)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s ecomobilitat, fonamentada en un sistema de transport p\u00fablic de m\u00e0xima qualitat, sostenible i inclusiu","national_indicator_available":"Ecomobilitat (proporci\u00f3 d\u2019etapes de despla\u00e7aments fetes en modes de transport p\u00fablic i/o no motoritzat)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar l\u2019ecomobilitat (proporci\u00f3 d\u2019etapes de despla\u00e7aments fetes en modes de transport p\u00fablic i/o no motoritzat). Valor fita 2024: 81,52%    ","target_name":"Proporcionar acc\u00e9s a sistemes de transport segurs, assequibles, accessibles i sostenibles per a totes les persones, i millorar la seguretat vi\u00e0ria, en particular mitjan\u00e7ant l\u2019ampliaci\u00f3 del transport p\u00fablic, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les persones en situaci\u00f3 vulnerable, dones, nenes, nens, persones amb discapacitat i persones grans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual Indicadors de Sostenibilitat de Barcelona","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"***El valor de la fita per a l\u2019any 2030** est\u00e0 pendent de determinar. Provisionalment, s\u2019indica una fita per a l\u2019any 2024 de resultes de l\u2019aprovaci\u00f3 inicial del Pla de mobilitat urbana 2024","es":{"indicator_name":"Ecomovilidad (proporci\u00f3n de etapas de desplazamiento realizadas en medios de transporte p\u00fablico o no motorizado)","graph_title":"Ecomovilidad (proporci\u00f3n de etapas de desplazamiento realizadas en medios de transporte p\u00fablico o no motorizado)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s ecomovilidad, basada en un sistema de transporte p\u00fablico de m\u00e1xima calidad, sostenible e inclusivo","national_indicator_available":"Ecomovilidad (proporci\u00f3n de etapas de desplazamiento realizadas en medios de transporte p\u00fablico o no motorizado)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar la ecomovilidad (proporci\u00f3n de etapas de desplazamiento realizadas en medios de transporte p\u00fablico o no motorizado). Valor meta 2024: 81,52%","target_name":"Proporcionar acceso a sistemas de transporte seguros, asequibles, accesibles y sostenibles para todas las personas, y mejorar la seguridad vial, en particular mediante la ampliaci\u00f3n del transporte p\u00fablico, con especial atenci\u00f3n a las necesidades de las personas en situaci\u00f3n vulnerable, mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os, personas con discapacidad y personas mayores","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual de los Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"***El valor de la meta para el a\u00f1o 2030** est\u00e1 pendiente de determinar. Provisionalmente, se indica una meta para el a\u00f1o 2024 de resultados de la aprobaci\u00f3n inicial del Plan de movilidad urbana 2024\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.2.1"},"16-6-1":{"indicator_number":"16.6.1","permalink":"/16-6-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Valoraci\u00f3 general de la gesti\u00f3 de la ciutat","indicator_sort_order":"16-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.6","graph_title":"Valoraci\u00f3 general de la gesti\u00f3 de la ciutat","data_show_map":false,"computation_units":"Escala 0-10 ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Ajuntament de Barcelona, m\u00e0xima efic\u00e0cia i responsabilitat envers la ciutadania","national_indicator_available":"Valoraci\u00f3 general de la gesti\u00f3 de la ciutat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que l\u2019Ajuntament de Barcelona sigui una instituci\u00f3 \u00e0gil, efica\u00e7 i ben valorada per la ciutadania, amb l\u2019assoliment dels seg\u00fcents llindars: M\u00e9s de 6,5 en valoraci\u00f3 de la gesti\u00f3","target_name":"Crear unes institucions eficaces, responsables i transparents a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Serveis Municipals (ESM)","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Valoraci\u00f3n general de la gesti\u00f3n de la ciudad","graph_title":"Valoraci\u00f3n general de la gesti\u00f3n de la ciudad","computation_units":"Escala 0-10 ","barcelona_target":"Ayuntamiento de Barcelona, m\u00e1xima eficacia y responsabilidad con respecto a la ciudadan\u00eda","national_indicator_available":"Valoraci\u00f3n general de la gesti\u00f3n de la ciudad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el Ayuntamiento de Barcelona sea una instituci\u00f3n \u00e1gil, eficaz y bien valorada por la ciudadan\u00eda, con la consecuci\u00f3n de los siguientes umbrales: m\u00e1s de 6,5 en valoraci\u00f3n de la gesti\u00f3n","target_name":"Crear unas instituciones eficaces, responsables y transparentes en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta de servicios municipales (ESM) ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.6.1"},"12-5-2":{"indicator_number":"12.5.2","permalink":"/12-5-2/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de residus s\u00f2lids urbans recollits que acaben sent reciclats","indicator_sort_order":"12-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.5","graph_title":"Percentatge de residus s\u00f2lids urbans recollits que acaben sent reciclats","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un salt significatiu en la reducci\u00f3 i el reciclatge de residus","national_indicator_available":"Percentatge de residus s\u00f2lids urbans recollits que acaben sent reciclats","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir una taxa de reciclatge de m\u00e9s d\u2019un 65% dels residus recollits","target_name":"Disminuir de manera substancial la generaci\u00f3 de residus mitjan\u00e7ant pol\u00edtiques de prevenci\u00f3, reducci\u00f3, reciclatge i reutilitzaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual Indicadors de Sostenibilitat de Barcelona","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de residuos s\u00f3lidos urbanos recogidos que acaban siendo reciclados","graph_title":"Porcentaje de residuos s\u00f3lidos urbanos recogidos que acaban siendo reciclados","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un salto significativo en la reducci\u00f3n y el reciclaje de residuos ","national_indicator_available":"Porcentaje de residuos s\u00f3lidos urbanos recogidos que acaban siendo reciclados","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Alcanzar una tasa de reciclaje igual o superior al 65% de los residuos recogidos","target_name":"Disminuir de manera sustancial la generaci\u00f3n de residuos mediante pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, reducci\u00f3n, reciclaje y reutilizaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de los Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.5.2"},"8-8-2":{"indicator_number":"8.8.2","permalink":"/8-8-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de malalties associades al treball assalariat per 100.000 habitants","indicator_sort_order":"08-08-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Nombre de malalties associades al treball assalariat per 100.000 habitants","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total per 100.000 habitants ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Nombre de malalties associades al treball assalariat per 100.000 habitants","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir les les malalties associades al treball a menys de 50 per 100.000 habitants l\u2019any","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual La salut a Barcelona","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de enfermedades asociadas al trabajo asalariado por 100.000 habitantes","graph_title":"N\u00famero de enfermedades asociadas al trabajo asalariado por 100.000 habitantes","computation_units":"N\u00famero Total por 100.000 habitantes","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"N\u00famero de enfermedades asociadas al trabajo asalariado por 100.000 habitantes","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir las las enfermedades asociadas al trabajo, a menos de 50 por 100.000 habitantes al a\u00f1o","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'","source_other_info_1":"Agencia de salut P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","national_data_update_url_text":"2021-07-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a29b4337aa1daa4d336903da604ec18bde99486c","indicator":"8.8.2"},"7-2-1":{"indicator_number":"7.2.1","permalink":"/7-2-1/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida a Barcelona que \u00e9s d\u2019origen renovable","indicator_sort_order":"07-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.2","graph_title":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida a Barcelona que \u00e9s d\u2019origen renovable","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un salt exponencial en el consum i en la producci\u00f3 local d\u2019energia renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida a Barcelona que \u00e9s d\u2019origen renovable","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 50% o m\u00e9s de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida sigui d\u2019origen renovable","target_name":"Augmentar substancialment el percentatge d\u2019energia renovable en el conjunt de fonts d\u2019energia","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona  ","source_url_1":"https://energia.barcelona/ca/observatori-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un salto exponencial en el consumo y en la producci\u00f3n local de energ\u00eda renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 50 % o m\u00e1s de la energ\u00eda el\u00e9ctrica consumida sea de origen renovable","target_name":"Aumentar sustancialmente el porcentaje de energ\u00eda renovable en el conjunto de fuentes energ\u00e9ticas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","source_other_info_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.2.1"},"8-5-4":{"indicator_number":"8.5.4","permalink":"/8-5-4/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de persones contractades a trav\u00e9s de la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral de les persones amb discapacitat (XIB)","indicator_sort_order":"08-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Nombre anual de persones contractades a trav\u00e9s de la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral de les persones amb discapacitat (XIB)","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Nombre anual de persones contractades a trav\u00e9s de la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral de les persones amb discapacitat (XIB)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que m\u00e9s de 1.000 persones amb discapacitat siguin contractades cada any per la Xarxa Barcelona per la Inclusi\u00f3 Laboral","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia de Drets Socials","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de personas contratadas a trav\u00e9s de la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona de personas con discapacidad (XIB, por sus siglas en catal\u00e1n)","graph_title":"N\u00famero anual de personas contratadas a trav\u00e9s de la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona de personas con discapacidad (XIB, por sus siglas en catal\u00e1n)","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"N\u00famero anual de personas contratadas a trav\u00e9s de la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona de personas con discapacidad (XIB, por sus siglas en catal\u00e1n)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que m\u00e1s de 1.000 personas con discapacidad sean contratadas cada a\u00f1o por la Red para la Inclusi\u00f3n Laboral de Barcelona","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Derechos Sociales","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d6ee28c7621da26604b3394e753d2e5c41f37c3d","indicator":"8.5.4"},"3-8-1":{"indicator_number":"3.8.1","permalink":"/3-8-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Indicador sint\u00e8tic del percentatge de poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics: atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica","indicator_sort_order":"03-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.8","graph_title":"Indicador sint\u00e8tic del percentatge de poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics: atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat el nombre de persones que no accedeixen a atenci\u00f3 o tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics","national_indicator_available":"Indicador sint\u00e8tic del percentatge de poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics: atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament de Salut. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reduir a la meitat la proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 major de 15 anys que, tot i necessitar-ho, no ha accedit als seg\u00fcents tractaments sanitaris per motius econ\u00f2mics; atenci\u00f3 dental, salut mental i/o medicaci\u00f3 amb prescripci\u00f3 m\u00e8dica: 6,8% dones, 4,9% homes","target_name":"Assolir la cobertura sanit\u00e0ria universal, en particular la protecci\u00f3 contra els riscos financers, l\u2019acc\u00e9s a serveis de salut essencials de qualitat i l\u2019acc\u00e9s a medicaments i vacunes segurs, efica\u00e7os, assequibles i de qualitat per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de dades desagregades de Barcelona ciutat de l\u2019Enquesta de Salut de Catalunya 2019   ","source_url_1":"https://salutweb.gencat.cat/ca/el_departament/estadistiques_sanitaries/enquestes/esca/resultats_enquesta_salut_catalunya/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Enquesta de Salut de Catalunya 2019 (Departament de Salut. Generalitat de Catalunya)","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador sint\u00e9tico del porcentaje de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos: atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica","graph_title":"Indicador sint\u00e9tico del porcentaje de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos: atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad el n\u00famero de personas que no acceden a atenci\u00f3n o tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos ","national_indicator_available":"Indicador sint\u00e9tico del porcentaje de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos: atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Departamento de Salud. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reducir a la mitad la proporci\u00f3n de poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os que, a pesar de necesitarlo, no ha accedido a los siguientes tratamientos sanitarios por motivos econ\u00f3micos; atenci\u00f3n dental, salud mental o medicaci\u00f3n con prescripci\u00f3n m\u00e9dica: 6,8% mujeres, 4,9% hombres","target_name":"Alcanzar la cobertura sanitaria universal, en particular la protecci\u00f3n contra los riesgos financieros, el acceso a servicios de salud esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas seguros, eficaces, asequibles y de calidad para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n de datos desagregados de Barcelona ciudad de la Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019   ","source_other_info_1":"Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019 (Departamento de Salud. Generalitat de Catalunya) ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d709029732365592e047ffcda7304c9bed792612","national_data_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","indicator":"3.8.1"},"4-6-1":{"indicator_number":"4.6.1","permalink":"/4-6-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones majors de 17 anys que consideren que saben parlar: a) Catal\u00e0, b) Castell\u00e0, c) Angl\u00e8s","indicator_sort_order":"04-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.6","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones majors de 17 anys que consideren que saben parlar: a) Catal\u00e0, b) Castell\u00e0, c) Angl\u00e8s","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Idioma","barcelona_target":"El 2030 el gruix de la poblaci\u00f3 barcelonina sabr\u00e0 desenvolupar-se en almenys tres idiomes: catal\u00e0, castell\u00e0 i angl\u00e8s","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de persones majors de 17 anys que consideren que saben parlar: a) Catal\u00e0, b) Castell\u00e0, c) Angl\u00e8s","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que el 100% de la poblaci\u00f3 de Barcelona s\u00e0piga parlar el catal\u00e0 i el castell\u00e0, i m\u00e9s del 70% l\u2019angl\u00e8s","target_name":"Garantir que tot el jovent i almenys una proporci\u00f3 substancial d\u2019adults, tant homes com dones, tinguin compet\u00e8ncies de lectura, escriptura i aritm\u00e8tica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Serveis Municipals (ESM)","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Idioma","value":"Catal\u00e0"},{"field":"Idioma","value":"Castell\u00e0"},{"field":"Idioma","value":"Angl\u00e8s"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","graph_title":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, el grueso de la poblaci\u00f3n barcelonesa sabr\u00e1 desenvolverse en al menos tres idiomas: catal\u00e1n, castellano e ingl\u00e9s","national_indicator_available":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el 100 % de la poblaci\u00f3n de Barcelona sepa hablar catal\u00e1n y castellano, y m\u00e1s del 70 %, ingl\u00e9s","target_name":"Garantizar que todos los y las j\u00f3venes y al menos una proporci\u00f3n sustancial de personas adultas, tanto hombres como mujeres, tengan competencias en lectura, escritura y aritm\u00e9tica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de servicios municipales (ESM) ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.6.1"},"3-a-1":{"indicator_number":"3.a.1","permalink":"/3-a-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de persones majors de 15 anys que fumen di\u00e0riament respecte al total de la poblaci\u00f3 d\u2019aquesta edat","indicator_sort_order":"03-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.a","graph_title":"Percentatge de persones majors de 15 anys que fumen di\u00e0riament respecte al total de la poblaci\u00f3 d\u2019aquesta edat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir significativament l\u2019h\u00e0bit de fumar ","national_indicator_available":"Percentatge de persones majors de 15 anys que fumen di\u00e0riament respecte al total de la poblaci\u00f3 d\u2019aquesta edat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en tres punts percentuals la taxa de persones que fumen di\u00e0riament fins al 20% en els homes i el 13% en les dones","target_name":"Enfortir a tots els pa\u00efsos, segons escaigui, l\u2019aplicaci\u00f3 del Conveni marc de l\u2019Organitzaci\u00f3 Mundial de la Salut per al control del tabac","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 5 anys","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona   ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de personas mayores de 15 a\u00f1os que fuman diariamente con respecto al total de la poblaci\u00f3n de esta edad","graph_title":"Porcentaje de personas mayores de 15 a\u00f1os que fuman diariamente con respecto al total de la poblaci\u00f3n de esta edad","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir significativamente el h\u00e1bito de fumar","national_indicator_available":"Porcentaje de personas mayores de 15 a\u00f1os que fuman diariamente con respecto al total de la poblaci\u00f3n de esta edad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en tres puntos porcentuales la tasa de personas que fuman diariamente: 20 % en hombres; 13 % en mujeres","target_name":"Fortalecer, en todos los pa\u00edses, seg\u00fan corresponda, la aplicaci\u00f3n del Convenio Marco de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud para el control del tabaco","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.a.1"},"10-1-3":{"indicator_number":"10.1.3","permalink":"/10-1-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Difer\u00e8ncia percentual entre la renda anual mitjana per persona de la ciutat de Barcelona i la de l\u2019AMB","indicator_sort_order":"10-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.1","graph_title":"Difer\u00e8ncia percentual entre la renda anual mitjana per persona de la ciutat de Barcelona i la de l\u2019AMB","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir significativament la desigualtat en la distribuci\u00f3 de la renda a Barcelona, tot evitant que la RFDB mitjana de la ciutat es distanci\u00ef de la mitjana metropolitana","national_indicator_available":"Difer\u00e8ncia percentual entre la renda anual mitjana per persona de la ciutat de Barcelona i la de l\u2019AMB","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Evitar el creixement de la dist\u00e0ncia entre la renda mitjana de la ciutat de Barcelona i la de l\u2019AMB. Valor fita 2030: Inferior o igual a 11,1%","target_name":"Aconseguir progressivament i mantenir el creixement dels ingressos del 40% m\u00e9s pobre de la poblaci\u00f3 a una taxa superior a la mitjana nacional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/renda-familiar","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencia porcentual entre la renta anual media por persona de la ciudad de Barcelona y la de su \u00e1rea metropolitana","graph_title":"Diferencia porcentual entre la renta anual media por persona de la ciudad de Barcelona y la de su \u00e1rea metropolitana","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir significativamente la desigualdad en la distribuci\u00f3n de la renta en Barcelona, evitando que la renta familiar disponible bruta (RFDB) media de la ciudad se distancie de la media metropolitana","national_indicator_available":"Diferencia porcentual entre la renta anual media por persona de la ciudad de Barcelona y la de su \u00e1rea metropolitana","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Evitar el crecimiento de la distancia entre la renta media de la ciudad de Barcelona y la de su \u00e1rea metropolitana: Valor hito 2030: Inferior o igual a 11,1%","target_name":"Lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n a una tasa superior a la media nacional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"10.1.3"},"17-16-2":{"indicator_number":"17.16.2","permalink":"/17-16-2/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de xarxes i altres iniciatives de cooperaci\u00f3 (descentralitzada o multinivell) en qu\u00e8 es participa","indicator_sort_order":"17-16-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"17.16","graph_title":"Nombre de xarxes i altres iniciatives de cooperaci\u00f3 (descentralitzada o multinivell) en qu\u00e8 es participa","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar una estrat\u00e8gia d\u2019aliances d\u2019abast internacional per impulsar la consecuci\u00f3 dels objectius de l\u2019Agenda 2030","national_indicator_available":"Nombre de xarxes i altres iniciatives de cooperaci\u00f3 (descentralitzada o multinivell) en qu\u00e8 es participa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Actualitzar l\u2019estrat\u00e8gia de diplom\u00e0cia de ciutats de l\u2019Ajuntament, maximitzant l\u2019abast i la qualitat de les aliances per contribuir a la consecuci\u00f3 dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de l\u2019Agenda 2030. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Enfortir l\u2019Alian\u00e7a Mundial per al Desenvolupament Sostenible, complementada per aliances entre m\u00faltiples actors que mobilitzin i promoguin l\u2019intercanvi de coneixements, expertesa, tecnologies i recursos financers, amb la finalitat de donar suport a l\u2019assoliment dels Objectius de Desenvolupament Sostenible a tots els pa\u00efsos, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-16-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Agenda 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de redes y otras iniciativas de cooperaci\u00f3n (descentralizada o multinivel) en las que se participa","graph_title":"N\u00famero de redes y otras iniciativas de cooperaci\u00f3n (descentralizada o multinivel) en las que se participa","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar una estrategia de alianzas de alcance internacional para impulsar la consecuci\u00f3n de los objetivos de la Agenda 2030","national_indicator_available":"N\u00famero de redes y otras iniciativas de cooperaci\u00f3n (descentralizada o multinivel) en las que se participa","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Actualizar la estrategia de diplomacia del Ayuntamiento sobre ciudades, maximizando el alcance y la calidad de las alianzas para contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible de la Agenda 2030 ","target_name":"Fortalecer la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible, complementada por alianzas entre m\u00faltiples actores que movilicen y promuevan el intercambio de conocimientos, experiencia, tecnolog\u00eda y recursos financieros, con el fin de apoyar la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible en todos los pa\u00edses, particularmente en los pa\u00edses en desarrollo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/6d3b3cfd0b93c4d82479dc15ba8165cae4e05539","national_data_update_url_text":"2021-08-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a1487cb309969f40209c0393ba38eb5b2dc42a0a","indicator":"17.16.2"},"16-7-3":{"indicator_number":"16.7.3","permalink":"/16-7-3/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de consultes ciutadanes celebrades","indicator_sort_order":"16-07-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.7","graph_title":"Nombre de consultes ciutadanes celebrades","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat compromesa amb una democr\u00e0cia participativa i de qualitat","national_indicator_available":"Nombre de consultes ciutadanes celebrades","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir el desplegament dels espais i mecanismes de participaci\u00f3 previstos a les Normes Reguladores de la Participaci\u00f3 Ciutadana, amb una consulta ciutadana cada any","target_name":"Garantir l\u2019adopci\u00f3 de decisions inclusives, participatives i representatives que responguin a les necessitats a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la Ger\u00e8ncia de Cultura, Educaci\u00f3, Ci\u00e8ncia i Comunitat 2019 ","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de consultas ciudadanas celebradas","graph_title":"N\u00famero de consultas ciudadanas celebradas","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Barcelona, ciudad comprometida con una democracia participativa y de calidad","national_indicator_available":"N\u00famero de consultas ciudadanas celebradas","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar el despliegue de los espacios y mecanismos de participaci\u00f3n previstos en las normas reguladoras de la participaci\u00f3n ciudadana, con una consulta ciudadana cada a\u00f1o","target_name":"Garantizar la adopci\u00f3n de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria de la Gerencia de Cultura, Educaci\u00f3n, Ciencia y Comunidad 2019","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/34bf4662e3ce2674e811f1b1595065c80fc70535","national_data_update_url_text":"2021-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d6ee28c7621da26604b3394e753d2e5c41f37c3d","indicator":"16.7.3"},"3-6-1":{"indicator_number":"3.6.1","permalink":"/3-6-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.6","graph_title":"Nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una dr\u00e0stica reducci\u00f3 del cost hum\u00e0 provocat pels accidents de tr\u00e0nsit ","national_indicator_available":"Nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a la meitat el nombre anual de persones mortes per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit respecte als valors del 2015: Menys de 12","target_name":"Per a 2020, reduir a la meitat el nombre mundial de morts i lesions causats per accidents de tr\u00e0nsit","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD  ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Anuaris/Anuaris/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de personas muertas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","graph_title":"N\u00famero anual de personas muertas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, lograr una dr\u00e1stica reducci\u00f3n del coste humano provocado por los accidentes de tr\u00e1fico ","national_indicator_available":"N\u00famero anual de personas muertas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a la mitad el n\u00famero anual de personas fallecidas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico con respecto a los valores alcanzados en el a\u00f1o 2015: Inferior a 12","target_name":"Para el 2020, reducir a la mitad el n\u00famero mundial de muertes y lesiones causadas por accidentes de tr\u00e1fico","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos   ","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.6.1"},"16-1-4":{"indicator_number":"16.1.4","permalink":"/16-1-4/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percepci\u00f3 de la seguretat al barri i la ciutat","indicator_sort_order":"16-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.1","graph_title":"Percepci\u00f3 de la seguretat al barri i la ciutat","data_show_map":false,"computation_units":"Escala 0-10","data_disaggregation_information":"\u00c0rea","barcelona_target":"El 2030, menys viol\u00e8ncia, m\u00e9s percepci\u00f3 de seguretat i una millor conviv\u00e8ncia a Barcelona","national_indicator_available":"Percepci\u00f3 de la seguretat al barri i la ciutat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la percepci\u00f3 de la seguretat al barri i la ciutat per sobre de 6,5","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat connexes a tot el m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-04.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Victimitzaci\u00f3 ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"\u00c0rea","value":"Barri"},{"field":"\u00c0rea","value":"Ciutat"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Percepci\u00f3n de la seguridad en el barrio y en la ciudad","graph_title":"Percepci\u00f3n de la seguridad en el barrio y en la ciudad","computation_units":"Escala 0-10","barcelona_target":"En el 2030, menos violencia, m\u00e1s percepci\u00f3n de seguridad y una mejor convivencia en Barcelona","national_indicator_available":"Percepci\u00f3n de la seguridad en el barrio y en la ciudad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la percepci\u00f3n de la seguridad en el barrio y en la ciudad por encima de 6,5","target_name":"Reducir considerablemente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta de victimizaci\u00f3n","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"16.1.4"},"11-2-4":{"indicator_number":"11.2.4","permalink":"/11-2-4/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Despla\u00e7aments/any en el servei porta a porta per a persones amb discapacitat","indicator_sort_order":"11-02-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.2","graph_title":"Despla\u00e7aments/any en el servei porta a porta per a persones amb discapacitat","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s ecomobilitat, fonamentada en un sistema de transport p\u00fablic de m\u00e0xima qualitat, sostenible i inclusiu","national_indicator_available":"Despla\u00e7aments/any en el servei porta a porta per a persones amb discapacitat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Efectuar m\u00e9s de 350.000 despla\u00e7aments/any en el servei porta a porta per a persones amb discapacitat","target_name":"Proporcionar acc\u00e9s a sistemes de transport segurs, assequibles, accessibles i sostenibles per a totes les persones, i millorar la seguretat vi\u00e0ria, en particular mitjan\u00e7ant l\u2019ampliaci\u00f3 del transport p\u00fablic, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les persones en situaci\u00f3 vulnerable, dones, nenes, nens, persones amb discapacitat i persones grans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la Ger\u00e8ncia de Drets Socials","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Desplazamientos/a\u00f1o en el servicio puerta a puerta para personas con discapacidad","graph_title":"Desplazamientos/a\u00f1o en el servicio puerta a puerta para personas con discapacidad","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s ecomovilidad, basada en un sistema de transporte p\u00fablico de m\u00e1xima calidad, sostenible e inclusivo","national_indicator_available":"Desplazamientos/a\u00f1o en el servicio puerta a puerta para personas con discapacidad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Efectuar m\u00e1s de 350.000 desplazamientos/a\u00f1o en el servicio puerta a puerta para personas con discapacidad","target_name":"Proporcionar acceso a sistemas de transporte seguros, asequibles, accesibles y sostenibles para todas las personas, y mejorar la seguridad vial, en particular mediante la ampliaci\u00f3n del transporte p\u00fablico, con especial atenci\u00f3n a las necesidades de las personas en situaci\u00f3n vulnerable, mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os, personas con discapacidad y personas mayores","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria de la Gerencia de Derechos Sociales","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f4df633180b5487045992ad9ff795f153d3c1265","national_data_update_url_text":"2021-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d6ee28c7621da26604b3394e753d2e5c41f37c3d","indicator":"11.2.4"},"3-5-1":{"indicator_number":"3.5.1","permalink":"/3-5-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol entre les persones adultes","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol entre les persones adultes","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol entre les persones adultes","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un ter\u00e7 el consum de risc d\u2019alcohol: sota del 4.3%","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 5 anys","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol entre las personas adultas","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol entre las personas adultas","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol entre las personas adultas","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un tercio el consumo de riesgo de alcohol: debajo de 4.3%","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.1"},"4-1-2":{"indicator_number":"4.1.2","permalink":"/4-1-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de graduaci\u00f3 a l\u2019ESO desagregada per districtes, difer\u00e8ncia en % entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i el districte amb la taxa m\u00e9s baixa","indicator_sort_order":"04-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Taxa de graduaci\u00f3 a l\u2019ESO desagregada per districtes, difer\u00e8ncia en % entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i el districte amb la taxa m\u00e9s baixa","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Districte","barcelona_target":"Per al 2030, pr\u00e0cticament tot l\u2019alumnat acaba l\u2019ensenyament obligatori amb \u00e8xit i amb un nivell adequat de compet\u00e8ncies ","national_indicator_available":"Taxa de graduaci\u00f3 a l\u2019ESO desagregada per districtes, difer\u00e8ncia en % entre el districte amb la taxa m\u00e9s alta i el districte amb la taxa m\u00e9s baixa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la difer\u00e8ncia entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la m\u00e9s baixa d\u2019\u00e8xit escolar (graduaci\u00f3 d\u2019ESO) per sota del 10%","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens acabin els cicles de l\u2019ensenyament primari i secundari, que ha de ser gratu\u00eft, equitatiu i de qualitat i ha de produir resultats escolars pertinents i efica\u00e7os","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades del Consell Superior d\u2019Avaluaci\u00f3 del Sistema Educatiu i el Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","source_url_1":"https://www.edubcn.cat/ca/el_consorci/documents_de_referencia/memories_i_estadistica","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Districte","value":"Barcelona"},{"field":"Districte","value":"Ciutat Vella"},{"field":"Districte","value":"Eixample"},{"field":"Districte","value":"Sants-Montju\u00efc"},{"field":"Districte","value":"Les Corts"},{"field":"Districte","value":"Sarri\u00e0-Sant Gervasi"},{"field":"Districte","value":"Gr\u00e0cia"},{"field":"Districte","value":"Horta-Guinard\u00f3"},{"field":"Districte","value":"Nou Barris"},{"field":"Districte","value":"Sant Andreu"},{"field":"Districte","value":"Sant Mart\u00ed"},{"field":"Districte","value":"Gap"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de graduaci\u00f3n en la ESO desagregada por distritos; diferencia porcentual entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","graph_title":"Tasa de graduaci\u00f3n en la ESO desagregada por distritos; diferencia porcentual entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, pr\u00e1cticamente todo el alumnado termina la ense\u00f1anza obligatoria con \u00e9xito y con un nivel adecuado de competencias ","national_indicator_available":"Tasa de graduaci\u00f3n en la ESO desagregada por distritos; diferencia porcentual entre el distrito con la tasa m\u00e1s alta y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la diferencia entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada de \u00e9xito escolar y el distrito con la m\u00e1s baja (graduaci\u00f3n de ESO) por debajo del 10%","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os terminen los ciclos de la ense\u00f1anza primaria y secundaria, que debe ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Consejo Superior de Evaluaci\u00f3n del Sistema Educativo y el Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona ","source_other_info_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.1.2"},"11-1-2":{"indicator_number":"11.1.2","permalink":"/11-1-2/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019habitatges de lloguer protegit respecte al total del parc d\u2019habitatges principals","indicator_sort_order":"11-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.1","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019habitatges de lloguer protegit respecte al total del parc d\u2019habitatges principals","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, habitatge assequible per a tothom","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019habitatges de lloguer protegit respecte al total del parc d\u2019habitatges principals","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Quadruplicar el parc d\u2019habitatges de lloguer protegit. Valor fita 2030: Superior al 5%","target_name":"Assegurar l\u2019acc\u00e9s de totes les persones a habitatges i a serveis b\u00e0sics adequats, segurs i assequibles, i millorar els barris marginals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Departament d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/castella/dades/anuari/cap16/C1608010.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de viviendas de alquiler protegido con respecto al total del parque de viviendas principales","graph_title":"Proporci\u00f3n de viviendas de alquiler protegido con respecto al total del parque de viviendas principales","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, vivienda asequible para todo el mundo","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de viviendas de alquiler protegido con respecto al total del parque de viviendas principales","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Cuadruplicar el parque de viviendas de alquiler protegido. Valor meta 2030: Superior al 5%","target_name":"Asegurar el acceso de todas las personas a viviendas y a servicios b\u00e1sicos adecuados, seguros y asequibles, y mejorar los barrios marginales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Departamento de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.1.2"},"3-9-1":{"indicator_number":"3.9.1","permalink":"/3-9-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Nombre de morts atribu\u00efbles anualment a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica (superaci\u00f3 del llindar OMS* per NO2 i PM2,5 alhora) ","indicator_sort_order":"03-09-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.9","graph_title":"Nombre de morts atribu\u00efbles anualment a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica (superaci\u00f3 del llindar OMS* per NO2 i PM2,5 alhora) ","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir dr\u00e0sticament les morts causades per l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3","national_indicator_available":"Nombre de morts atribu\u00efbles anualment a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica (superaci\u00f3 del llindar OMS* per NO2 i PM2,5 alhora) ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir el nombre anual de morts atribu\u00efdes a l\u2019exc\u00e9s de contaminaci\u00f3 atmosf\u00e8rica respecte les recomanacions de l\u2019OMS en un 80%: Inferior a 300","target_name":"Reduir substancialment el nombre de morts i malalties causats per productes qu\u00edmics perillosos i la pol\u00b7luci\u00f3 de l\u2019aire, l\u2019aigua i el s\u00f2l","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona  ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/noticies/qualitat-aire-2019/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Interval de confian\u00e7a 95%","value":"Posici\u00f3 central"},{"field":"Interval de confian\u00e7a 95%","value":"Posici\u00f3 alta"},{"field":"Interval de confian\u00e7a 95%","value":"Posici\u00f3 baixa"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de fallecimientos atribuibles anualmente al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica (superaci\u00f3n del umbral OMS* para NO2 y PM2,5 al mismo tiempo) ","graph_title":"N\u00famero de fallecimientos atribuibles anualmente al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica (superaci\u00f3n del umbral OMS* para NO2 y PM2,5 al mismo tiempo) ","computation_units":"N\u00famero total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir dr\u00e1sticamente las muertes causadas por el exceso de contaminaci\u00f3n","national_indicator_available":"N\u00famero de fallecimientos atribuibles anualmente al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica (superaci\u00f3n del umbral OMS* para NO2 y PM2,5 al mismo tiempo) ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir el n\u00famero anual de fallecimientos atribuidos al exceso de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica con respecto a las recomendaciones de la OMS en un 80 %: Inferior a 300","target_name":"Reducir sustancialmente el n\u00famero de muertes y enfermedades causadas por productos qu\u00edmicos peligrosos y la poluci\u00f3n del aire, el agua y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.9.1"},"4-7-1":{"indicator_number":"4.7.1","permalink":"/4-7-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de centres educatius de adherits a la xarxa escoles + sostenibles (inclou escoles bressol, infantil, prim\u00e0ria, ESO, cicles formatius, escoles especials, batxillerat i escoles d\u2019adults)","indicator_sort_order":"04-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.7","graph_title":"Proporci\u00f3 de centres educatius de adherits a la xarxa escoles + sostenibles (inclou escoles bressol, infantil, prim\u00e0ria, ESO, cicles formatius, escoles especials, batxillerat i escoles d\u2019adults)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 l\u2019acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i sobre els drets humans arribar\u00e0 a tots els centres educatius","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de centres educatius de adherits a la xarxa escoles + sostenibles (inclou escoles bressol, infantil, prim\u00e0ria, ESO, cicles formatius, escoles especials, batxillerat i escoles d\u2019adults)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que al 100% dels centres educatius s\u2019adhereixin a la xarxa Escoles + Sostenibles","target_name":"Garantir que tot l\u2019alumnat adquireixi els coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctics necessaris per a promoure el desenvolupament sostenible, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i l\u2019adopci\u00f3 d\u2019estils de vida sostenibles, els drets humans, la igualtat de g\u00e8nere, la promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no-viol\u00e8ncia, la ciutadania mundial i la valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2014-2015","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual ISB (Indicadors de Sostenibilitat de Barcelona)","source_url_1":" https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de centros educativos adheridos a la red Escuelas + Sostenibles (incluye escoles bressol, educaci\u00f3n infantil y primaria, ESO, ciclos formativos, escuelas especiales, bachillerato y escuelas de adultos)","graph_title":"Proporci\u00f3n de centros educativos adheridos a la red Escuelas + Sostenibles (incluye escoles bressol, educaci\u00f3n infantil y primaria, ESO, ciclos formativos, escuelas especiales, bachillerato y escuelas de adultos)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, la acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible y sobre los derechos humanos llegar\u00e1 a todos los centros educativos","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de centros educativos adheridos a la red Escuelas + Sostenibles (incluye escoles bressol, educaci\u00f3n infantil y primaria, ESO, ciclos formativos, escuelas especiales, bachillerato y escuelas de adultos)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el 100 % de los centros educativos se adhieran a la red Escuelas + Sostenibles ","target_name":"Garantizar que todo el alumnado adquiera los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible a trav\u00e9s, entre otras cosas, de la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y la adopci\u00f3n de estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y de la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual de los ISB (Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona) ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.7.1"},"3-4-3":{"indicator_number":"3.4.3","permalink":"/3-4-3/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de pr\u00e0ctica esportiva en la poblaci\u00f3 adulta","indicator_sort_order":"03-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.4","graph_title":"Percentatge de pr\u00e0ctica esportiva en la poblaci\u00f3 adulta","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un ter\u00e7 les morts prematures i a la meitat la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic, aix\u00ed com incidir m\u00e9s en promoci\u00f3 de la salut","national_indicator_available":"Percentatge de pr\u00e0ctica esportiva en la poblaci\u00f3 adulta","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de pr\u00e0ctica esportiva en adults, tant en els homes com en les dones, per sobre del 80%","target_name":"Reduir en un ter\u00e7 la mortalitat prematura per malalties no transmissibles, mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3 i el tractament, i promoure la salut mental i el benestar","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta d\u2019h\u00e0bits esportius de Barcelona","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/esports/sites/default/files/2021-05/informe_complet_-_enquesta_dhabits_esportius_de_la_poblacio_adulta_de_barcelona_2017.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l'Esport","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva en la poblaci\u00f3n adulta","graph_title":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva en la poblaci\u00f3n adulta","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030 reducir en un tercio las muertes prematuras y en la mitad la prevalencia del sufrimiento psicol\u00f3gico, as\u00ed como incidir m\u00e1s en promoci\u00f3n de la salud","national_indicator_available":"Porcentaje de pr\u00e1ctica deportiva en la poblaci\u00f3n adulta","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de pr\u00e1ctica deportiva en adultos, tanto en los hombres como en las mujeres, por encima del 80%","target_name":"Reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles, mediante la prevenci\u00f3n y el tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de h\u00e1bitos deportivos de Barcelona","source_other_info_1":"Observatorio del Deporte","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.4.3"},"10-2-1":{"indicator_number":"10.2.1","permalink":"/10-2-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa AROPE (proporci\u00f3 de poblaci\u00f3 en risc de pobresa i/o exclusi\u00f3) ","indicator_sort_order":"10-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.2","graph_title":"Taxa AROPE (proporci\u00f3 de poblaci\u00f3 en risc de pobresa i/o exclusi\u00f3) ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones ","national_indicator_available":"Taxa AROPE (proporci\u00f3 de poblaci\u00f3 en risc de pobresa i/o exclusi\u00f3) ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la proporci\u00f3 de persones en risc de pobresa o exclusi\u00f3 a menys del 15% ","target_name":"Potenciar i promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones, independentment de l\u2019edat, sexe, discapacitat, ra\u00e7a, \u00e8tnia, origen, religi\u00f3, situaci\u00f3 econ\u00f2mica o altra condici\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1695&id_cat=244","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa AROPE (proporci\u00f3n de poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social) ","graph_title":"Tasa AROPE (proporci\u00f3n de poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social) ","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas","national_indicator_available":"Tasa AROPE (proporci\u00f3n de poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social) ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n a menos del 15 %","target_name":"Potenciar y promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religi\u00f3n, situaci\u00f3n econ\u00f3mica u otra condici\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida ","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"10.2.1"},"16-1-3":{"indicator_number":"16.1.3","permalink":"/16-1-3/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones que han patit un conflicte de conviv\u00e8ncia el darrer any","indicator_sort_order":"16-01-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.1","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones que han patit un conflicte de conviv\u00e8ncia el darrer any","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, menys viol\u00e8ncia, m\u00e9s percepci\u00f3 de seguretat i una millor conviv\u00e8ncia a Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de persones que han patit un conflicte de conviv\u00e8ncia el darrer any","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la incid\u00e8ncia dels conflictes c\u00edvics o de conviv\u00e8ncia per sota del 10%","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat connexes a tot el m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-03.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Victimitzaci\u00f3 ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas que han sufrido un conflicto de convivencia en el \u00faltimo a\u00f1o","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que han sufrido un conflicto de convivencia en el \u00faltimo a\u00f1o","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, menos violencia, m\u00e1s percepci\u00f3n de seguridad y una mejor convivencia en Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de personas que han sufrido un conflicto de convivencia en el \u00faltimo a\u00f1o","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la incidencia de los conflictos c\u00edvicos o de convivencia por debajo del 10 %","target_name":"Reducir considerablemente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta de victimizaci\u00f3n","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"16.1.3"},"10-3-2":{"indicator_number":"10.3.2","permalink":"/10-3-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de persones que gaudeixen de programes per a l\u2019autonomia personal i la vida independent","indicator_sort_order":"10-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Nombre de persones que gaudeixen de programes per a l\u2019autonomia personal i la vida independent","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s igualtat d\u2019oportunitats i toler\u00e0ncia zero envers la discriminaci\u00f3","national_indicator_available":"Nombre de persones que gaudeixen de programes per a l\u2019autonomia personal i la vida independent","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar per sobre de 1.000 el nombre de persones amb discapacitat que gaudeixen de programes per a l\u2019autonomia personal i la vida independent","target_name":"Garantir la igualtat d\u2019oportunitats i reduir la desigualtat dels resultats, tamb\u00e9 eliminant les lleis, pol\u00edtiques i pr\u00e0ctiques discriminat\u00f2ries i promovent legislaci\u00f3, pol\u00edtiques i mesures adequades a aquest efecte","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia de Drets Socials, Institut Municipal de Persones amb Discapacitat","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas que son beneficiarias de programas para la autonom\u00eda personal y la vida independiente","graph_title":"N\u00famero de personas que son beneficiarias de programas para la autonom\u00eda personal y la vida independiente","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s igualdad de oportunidades y tolerancia cero hacia la discriminaci\u00f3n","national_indicator_available":"N\u00famero de personas que son beneficiarias de programas para la autonom\u00eda personal y la vida independiente","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar por encima de 1.000 el n\u00famero de personas con discapacidad que son beneficiarias de programas para la autonom\u00eda personal y la vida independiente","target_name":"Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de los resultados, eliminando tambi\u00e9n las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, pol\u00edticas y medidas adecuadas a este efecto","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Gerencia de Derechos Sociales, Instituto Municipal de Personas con Discapacidad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.2"},"9-b-1":{"indicator_number":"9.b.1","permalink":"/9-b-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a millorar la ind\u00fastria, la innovaci\u00f3 i/o la infraestructura","indicator_sort_order":"09-0b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a millorar la ind\u00fastria, la innovaci\u00f3 i/o la infraestructura","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat relacionada amb el desenvolupament d\u2019infraestructures i d\u2019ind\u00fastries locals sostenibles, amb components tecnol\u00f2gics, de recerca i d\u2019innovaci\u00f3","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a millorar la ind\u00fastria, la innovaci\u00f3 i/o la infraestructura","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el nombre de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostari destinat al desenvolupament d\u2019infraestructures i industries urbanes m\u00e9s sostenibles en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, refor\u00e7ant la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 amb les autoritats locals s\u00f2cies","target_name":"Donar suport al desenvolupament de tecnologies, investigaci\u00f3 i innovaci\u00f3 nacionals als pa\u00efsos en desenvolupament, garantint tamb\u00e9 un entorn normatiu propici a la diversificaci\u00f3 industrial i l\u2019addici\u00f3 de valor als productes b\u00e0sics, entre d\u2019altres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la industria, la innovaci\u00f3n y la infraestructura","graph_title":"Recursos del programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la industria, la innovaci\u00f3n y la infraestructura","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad relacionada con el desarrollo de infraestructuras y de industrias locales sostenibles, con componentes tecnol\u00f3gicos, de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n","national_indicator_available":"Recursos del programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la industria, la innovaci\u00f3n y la infraestructura","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario destinado al desarrollo de infraestructuras e industrias urbanas m\u00e1s sostenibles en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo, reforzando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n con las autoridades locales socias","target_name":"Prestar apoyo al desarrollo de tecnolog\u00edas, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n nacionales en los pa\u00edses en desarrollo, garantizando tambi\u00e9n un entorno normativo propicio a la diversificaci\u00f3n industrial y la adici\u00f3n de valor a los productos b\u00e1sicos, entre otros","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/592716dfe6a4a2a4c773d4ac1a9b6a10c1f41c24","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.b.1"},"16-10-2":{"indicator_number":"16.10.2","permalink":"/16-10-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de peticions de dret d\u2019acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica que acaben sent impugnades davant la Comissi\u00f3 de Garanties del Dret d\u2019Acc\u00e9s","indicator_sort_order":"16-10-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.10","graph_title":"Proporci\u00f3 de peticions de dret d\u2019acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica que acaben sent impugnades davant la Comissi\u00f3 de Garanties del Dret d\u2019Acc\u00e9s","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"A Barcelona, m\u00e0xima transpar\u00e8ncia i comprom\u00eds amb l\u2019acc\u00e9s a la informaci\u00f3","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de peticions de dret d\u2019acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica que acaben sent impugnades davant la Comissi\u00f3 de Garanties del Dret d\u2019Acc\u00e9s","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar en menys del 5% les peticions de dret d\u2019acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica que acaben sent impugnades davant la Comissi\u00f3 de Garanties del Dret d\u2019Acc\u00e9s","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3 i protegir les llibertats fonamentals, de conformitat amb les lleis nacionals i els acords internacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de l\u2019Oficina Municipal de Transpar\u00e8ncia i Bones Pr\u00e0ctiques 2019","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de peticiones de derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica que acaban siendo impugnadas ante la Comisi\u00f3n de Garant\u00edas del Derecho de Acceso","graph_title":"Proporci\u00f3n de peticiones de derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica que acaban siendo impugnadas ante la Comisi\u00f3n de Garant\u00edas del Derecho de Acceso","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En Barcelona, m\u00e1xima transparencia y compromiso con el acceso a la informaci\u00f3n","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de peticiones de derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica que acaban siendo impugnadas ante la Comisi\u00f3n de Garant\u00edas del Derecho de Acceso","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar en menos del 5% las peticiones de derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica que acaban siendo impugnadas ante la Comisi\u00f3n de Garant\u00eda del Derecho de Acceso a la Informaci\u00f3n P\u00fablica","target_name":"Garantizar el acceso p\u00fablico a la informaci\u00f3n y proteger las libertades fundamentales, de conformidad con las leyes nacionales y los acuerdos internacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria de la Oficina para la Transparencia y las Buenas Pr\u00e1cticas 2019","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/34bf4662e3ce2674e811f1b1595065c80fc70535","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.10.2"},"15-1-1":{"indicator_number":"15.1.1","permalink":"/15-1-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de nodes de biodiversitat i reserves de natura creades a partir de l\u2019any 2015","indicator_sort_order":"15-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.1","graph_title":"Nombre de nodes de biodiversitat i reserves de natura creades a partir de l\u2019any 2015","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Promoure els nodes de biodiversitat i reserves de natura com a part essencial de la infraestructura verda urbana","national_indicator_available":"Nombre de nodes de biodiversitat i reserves de natura creades a partir de l\u2019any 2015","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Crear 10 nodes de biodiversitat i reserves de natura","target_name":"Per a 2020, vetllar per la conservaci\u00f3, el restabliment i l\u2019\u00fas sostenible dels ecosistemes terrestres i els ecosistemes interiors d\u2019aigua dol\u00e7a i els serveis que proporcionen, en particular els boscos, els aiguamolls, les muntanyes i les zones \u00e0rides, d\u2019acord amb les obligacions marcades pels acords internacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de seguiment del Pla Clima","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_pel_clima_-_informe_anual201841219.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de nodos de biodiversidad y reservas de naturaleza creados a partir del a\u00f1o 2015","graph_title":"N\u00famero de nodos de biodiversidad y reservas de naturaleza creados a partir del a\u00f1o 2015","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Promover los nodos de biodiversidad y reservas de naturaleza como parte esencial de la infraestructura verde urbana","national_indicator_available":"N\u00famero de nodos de biodiversidad y reservas de naturaleza creados a partir del a\u00f1o 2015","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Crear 10 nodos de biodiversidad y reservas de naturaleza","target_name":"Para el a\u00f1o 2020, velar por la conservaci\u00f3n, el restablecimiento y el uso sostenible de los ecosistemas terrestres y los ecosistemas interiores de agua dulce y los servicios que proporcionan, en particular los bosques, los humedales, las monta\u00f1as y las zonas \u00e1ridas, de acuerdo con las obligaciones marcadas por los acuerdos internacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de seguimiento del Plan Clima","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c3e475889f2c0e08b02a1ebd655bbc0a9a59d6cb","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/56ca05ae6cc328c940ad51a4642a1ed1a5ccd125","indicator":"15.1.1"},"16-5-2":{"indicator_number":"16.5.2","permalink":"/16-5-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nivell de confian\u00e7a generat per l\u2019Ajuntament de Barcelona (proporci\u00f3 de persones a qui l\u2019Ajuntament els inspira molta o for\u00e7a confian\u00e7a)","indicator_sort_order":"16-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.5","graph_title":"Nivell de confian\u00e7a generat per l\u2019Ajuntament de Barcelona (proporci\u00f3 de persones a qui l\u2019Ajuntament els inspira molta o for\u00e7a confian\u00e7a)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat exemplar en integritat institucional i bon govern","national_indicator_available":"Nivell de confian\u00e7a generat per l\u2019Ajuntament de Barcelona (proporci\u00f3 de persones a qui l\u2019Ajuntament els inspira molta o for\u00e7a confian\u00e7a)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar fins al 70% el percentatge de confian\u00e7a de la ciutadania envers l\u2019Ajuntament","target_name":"Reduir substancialment totes les formes de corrupci\u00f3 i suborn","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 4 anys","source_earliest_available_1":2014,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Valors Socials de Barcelona","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Nivel de confianza generado por el Ayuntamiento de Barcelona (proporci\u00f3n de personas a las que el Ayuntamiento les inspira mucha o bastante confianza)","graph_title":"Nivel de confianza generado por el Ayuntamiento de Barcelona (proporci\u00f3n de personas a las que el Ayuntamiento les inspira mucha o bastante confianza)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, ciudad ejemplar en integridad institucional y buen gobierno","national_indicator_available":"Nivel de confianza generado por el Ayuntamiento de Barcelona (proporci\u00f3n de personas a las que el Ayuntamiento les inspira mucha o bastante confianza)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar hasta el 70% el porcentaje de confianza de la ciudadan\u00eda en el Ayuntamiento","target_name":"Reducir sustancialmente todas las formas de corrupci\u00f3n y soborno","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 4 a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de valores sociales de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.5.2"},"3-7-1":{"indicator_number":"3.7.1","permalink":"/3-7-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys","indicator_sort_order":"03-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.7","graph_title":"Taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 1.000","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019embar\u00e0s a l\u2019adolesc\u00e8ncia, escur\u00e7ant tamb\u00e9 les difer\u00e8ncies entre districtes ","national_indicator_available":"Taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en un 50% com a m\u00ednim la taxa d\u2019embarassos en les noies de 15 a 19 anys: Per sota del 9,5 per mil","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal als serveis de salut sexual i reproductiva, inclosos els de planificaci\u00f3 familiar, informaci\u00f3 i educaci\u00f3, aix\u00ed com la integraci\u00f3 de la salut reproductiva a les estrat\u00e8gies i els programes nacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'  ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os","graph_title":"Tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad el embarazo en la adolescencia, acortando tambi\u00e9n las diferencias entre distritos ","national_indicator_available":"Tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en un 50 % como m\u00ednimo la tasa de embarazos entre las chicas de 15 a 19 a\u00f1os: Por debajo de 9,5 por mil","target_name":"Garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificaci\u00f3n familiar, informaci\u00f3n y educaci\u00f3n, as\u00ed como la integraci\u00f3n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'   ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-08-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e89aa99a23fb5d6c3ce86cb86911e1abc268eef8","indicator":"3.7.1"},"9-2-1":{"indicator_number":"9.2.1","permalink":"/9-2-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Volum d\u2019emissions de CO2 generades pel sector industrial","indicator_sort_order":"9-2-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.2","graph_title":"Volum d\u2019emissions de CO2 generades pel sector industrial","data_show_map":false,"computation_units":"X1000 Tn Co2","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una industria sostenible i competitiva","national_indicator_available":"Volum d\u2019emissions de CO2 generades pel sector industrial","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que la industria representi un 50% de reducci\u00f3 de les emissions de CO2: Inferior a 142,8 milers de tones de Co2 al sector industrial","target_name":"Promoure una industrialitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible i, a tot tardar el 2030, augmentar de manera significativa la contribuci\u00f3 de la ind\u00fastria a l\u2019ocupaci\u00f3 i al producte interior brut, d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies nacionals, i duplicar aquesta contribuci\u00f3 als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana, Balan\u00e7 de l\u2019energia i emissions de gasos d\u2019efecte hivernacle a Barcelona","source_url_1":"https://energia.barcelona/ca/balanc-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Volumen de emisiones de CO2 generadas por el sector industrial","graph_title":"Volumen de emisiones de CO2 generadas por el sector industrial","computation_units":"X1000 Tn Co2","barcelona_target":"Para el 2030, una industria sostenible y competitiva","national_indicator_available":"Volumen de emisiones de CO2 generadas por el sector industrial","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que la industria represente un 50,0% de reducci\u00f3n de las emisiones de CO2 en el sector industrial: Inferior a 142,8 miles de toneladas de Co2","target_name":"Promover una industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y, a m\u00e1s tardar en el 2030, aumentar significativamente la contribuci\u00f3n de la industria al empleo y al producto interior bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esta contribuci\u00f3n en los pa\u00edses menos adelantados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana, \u201cBalan\u00e7 d\u2019energia i emissions de gasos amb efecte d\u2019hivernacle a Barcelona\u201d","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"9.2.1"},"15-3-1":{"indicator_number":"15.3.1","permalink":"/15-3-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Superf\u00edcie forestal cremada al conjunt dels cinc municipis de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s i Santa Coloma de Gramenet)","indicator_sort_order":"15-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.3","graph_title":"Superf\u00edcie forestal cremada al conjunt dels cinc municipis de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s i Santa Coloma de Gramenet)","data_show_map":false,"computation_units":"Ha","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, ni cinc hect\u00e0rees forestals cremades al Barcelon\u00e8s","national_indicator_available":"Superf\u00edcie forestal cremada al conjunt dels cinc municipis de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s i Santa Coloma de Gramenet)","national_geographical_coverage":"Comarca del Barcelon\u00e8s","source_organisation_1":"Departament d\u2019Agricultura de la Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Aconseguir que els incendis forestals tinguin una incid\u00e8ncia m\u00ednima al Barcelon\u00e8s, amb menys de 5 hect\u00e0rees cremades per any","target_name":"Per a 2030, lluitar contra la desertificaci\u00f3, rehabilitar les terres i els s\u00f2ls degradats, incloses les terres afectades per la desertificaci\u00f3, la sequera i les inundacions, i procurar assolir un m\u00f3n neutral quant a la degradaci\u00f3 de les terres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Departament d\u2019Agricultura de la Generalitat de Catalunya","source_url_1":"http://agricultura.gencat.cat/ca/ambits/medi-natural/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Departament d\u2019Agricultura de la Generalitat de Catalunya","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Superficie forestal quemada en el conjunto de los cinco municipios de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s y Santa Coloma de Gramenet)","graph_title":"Superficie forestal quemada en el conjunto de los cinco municipios de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s y Santa Coloma de Gramenet)","computation_units":"Ha","barcelona_target":"En el 2030, ni 5 hect\u00e1reas forestales quemadas en el Barcelon\u00e8s","national_indicator_available":"Superficie forestal quemada en el conjunto de los cinco municipios de la comarca del Barcelon\u00e8s (Badalona, Barcelona, L\u2019Hospitalet de Llobregat, Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s y Santa Coloma de Gramenet)","national_geographical_coverage":"Comarca del Barcelon\u00e8s","source_organisation_1":"Departamento de Agricultura de la Generalitat","target_line_2030":"Conseguir que los incendios forestales tengan una incidencia m\u00ednima en el Barcelon\u00e8s, con menos de 5 hect\u00e1reas quemadas por a\u00f1o","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, luchar contra la desertificaci\u00f3n, rehabilitar las tierras y los suelos degradados, incluidas las tierras afectadas por la desertificaci\u00f3n, la sequ\u00eda y las inundaciones, y procurar conseguir un mundo neutral en cuanto a la degradaci\u00f3n del suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Departamento de Agricultura de la Generalitat","source_other_info_1":"Departamento de Agricultura de la Generalitat","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"15.3.1"},"3-5-4":{"indicator_number":"3.5.4","permalink":"/3-5-4/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis la poblaci\u00f3 adolescent","indicator_sort_order":"03-05-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis la poblaci\u00f3 adolescent","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis la poblaci\u00f3 adolescent","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un 50% el consum de risc de cannabis entre les persones joves respecte a la situaci\u00f3 de l\u2019any 2016: Per sota del 3,0% pels nois i de l'1,8% per les noies","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada cinc any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Factors de Risc en Estudiants de Secund\u00e0ria (FRESC)  ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquesta-fresc/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre la poblaci\u00f3n adolescente","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre la poblaci\u00f3n adolescente","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre la poblaci\u00f3n adolescente","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un 50% el consumo de riesgo de cannabis entre las personas j\u00f3venes con respecto a la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2016: Por debajo del 3,0% en chicos i 1,8% en chicas","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cinco a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de factores de riesgo en estudiantes de secundaria (FRESC)  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.4"},"2-1-1":{"indicator_number":"2.1.1","permalink":"/2-1-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria (Poblaci\u00f3 que no es pot permetre un \u00e0pat de prote\u00efna animal cada 2 dies, o el valor nutricional equivalent en prote\u00efna vegetal)","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"2.1","graph_title":"Taxa de prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria (Poblaci\u00f3 que no es pot permetre un \u00e0pat de prote\u00efna animal cada 2 dies, o el valor nutricional equivalent en prote\u00efna vegetal)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 que ning\u00fa pateixi gana ni malnutrici\u00f3 a Barcelona","national_indicator_available":"Taxa de prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria (Poblaci\u00f3 que no es pot permetre un \u00e0pat de prote\u00efna animal cada 2 dies, o el valor nutricional equivalent en prote\u00efna vegetal)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona i \u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la prevalen\u00e7a de la privaci\u00f3 aliment\u00e0ria a menys del 0,5% de la poblaci\u00f3","target_name":"Posar fi a la fam i assegurar l\u2019acc\u00e9s de totes les persones, en particular de les persones pobres i en situacions vulnerables, inclosos els lactants, a una alimentaci\u00f3 sana, nutritiva i suficient durant tot l\u2019any","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir d\u2019Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida ","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1688&id_cat=244","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB)","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Tasa de prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria (poblaci\u00f3n que no puede permitirse una comida de prote\u00edna animal cada dos d\u00edas, o el valor nutricional equivalente en prote\u00edna vegetal)","graph_title":"Tasa de prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria (poblaci\u00f3n que no puede permitirse una comida de prote\u00edna animal cada dos d\u00edas, o el valor nutricional equivalente en prote\u00edna vegetal)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, que nadie sufra hambre ni malnutrici\u00f3n en Barcelona","national_indicator_available":"Tasa de prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria (poblaci\u00f3n que no puede permitirse una comida de prote\u00edna animal cada dos d\u00edas, o el valor nutricional equivalente en prote\u00edna vegetal)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona y \u00c1rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la prevalencia de la privaci\u00f3n alimentaria a menos del 0,5 % de la poblaci\u00f3n","target_name":"Poner fin al hambre y asegurar el acceso de todas las personas, en particular de las personas pobres y en situaciones vulnerables, incluidos los lactantes, a una alimentaci\u00f3n sana, nutritiva y suficiente durante todo el a\u00f1o","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida ","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/162e8ae15f157010962ee52a47eb4352b4b6efee","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"2.1.1"},"3-5-2":{"indicator_number":"3.5.2","permalink":"/3-5-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis entre les persones adultes","indicator_sort_order":"03-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis entre les persones adultes","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc de c\u00e0nnabis entre les persones adultes","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un ter\u00e7 el consum de risc de cannabis: sota del 3,8%","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada cinc any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre las personas adultas","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre las personas adultas","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de cannabis entre las personas adultas","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un tercio el consumo de riesgo de cannabis: debajo de 3,8%","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cinco a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de Salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.2"},"10-2-2":{"indicator_number":"10.2.2","permalink":"/10-2-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percepci\u00f3 de soledat (Persones que afirmen no tenir la possibilitat de parlar amb alg\u00fa dels seus problemes personals i familiars tant com voldrien)","indicator_sort_order":"10-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.2","graph_title":"Percepci\u00f3 de soledat (Persones que afirmen no tenir la possibilitat de parlar amb alg\u00fa dels seus problemes personals i familiars tant com voldrien)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Group Age","barcelona_target":"Per al 2030 promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones ","national_indicator_available":"Percepci\u00f3 de soledat (Persones que afirmen no tenir la possibilitat de parlar amb alg\u00fa dels seus problemes personals i familiars tant com voldrien)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Situar la percepci\u00f3 o sentiment de soledat per sota del 6%, tant en la poblaci\u00f3 adulta com en la poblaci\u00f3 major de 64 anys","target_name":"Potenciar i promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones, independentment de l\u2019edat, sexe, discapacitat, ra\u00e7a, \u00e8tnia, origen, religi\u00f3, situaci\u00f3 econ\u00f2mica o altra condici\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 5 anys","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Edat del grup","value":"M\u00e9s de 64 anys"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Percepci\u00f3n de soledad (personas que afirman no tener la posibilidad de hablar con alguien de sus problemas personales y familiares tanto como querr\u00edan)","graph_title":"Percepci\u00f3n de soledad (personas que afirman no tener la posibilidad de hablar con alguien de sus problemas personales y familiares tanto como querr\u00edan)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas","national_indicator_available":"Percepci\u00f3n de soledad (personas que afirman no tener la posibilidad de hablar con alguien de sus problemas personales y familiares tanto como querr\u00edan)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Situar la percepci\u00f3n o el sentimiento de soledad por debajo del 6% tanto en la poblaci\u00f3n adulta como en la poblaci\u00f3n mayor de 64 a\u00f1os","target_name":"Potenciar y promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religi\u00f3n, situaci\u00f3n econ\u00f3mica u otra condici\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.2.2"},"13-b-1":{"indicator_number":"13.b.1","permalink":"/13-b-1/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 i mitigaci\u00f3 dels efectes del canvi clim\u00e0tic","indicator_sort_order":"13-0b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"13.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 i mitigaci\u00f3 dels efectes del canvi clim\u00e0tic","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional relacionada amb la prevenci\u00f3 i mitigaci\u00f3 dels efectes del canvi clim\u00e0tic","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 i mitigaci\u00f3 dels efectes del canvi clim\u00e0tic","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el n\u00famero de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostari per fomentar la just\u00edcia clim\u00e0tica i la resili\u00e8ncia urbana respecte al canvi clim\u00e0tic, tant a Barcelona com a les ciutats s\u00f2cies del pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, consolidant alhora els Programes d\u2019Acci\u00f3 Humanit\u00e0ria (CRIDES) en context de cat\u00e0strofes d\u2019origen natural o hum\u00e0","target_name":"Promoure mecanismes per a augmentar la capacitat de planificaci\u00f3 i gesti\u00f3 eficaces en relaci\u00f3 amb el canvi clim\u00e0tic als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i als petits estats insulars en desenvolupament, centrats concretament en les dones, persones joves i comunitats locals i marginades","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir y mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir y mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional relacionada con la prevenci\u00f3n y la mitigaci\u00f3n de los efectos del cambio clim\u00e1tico ","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir y mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario para fomentar la justicia clim\u00e1tica y la resiliencia urbana con respecto al cambio clim\u00e1tico, tanto en Barcelona como en las ciudades socias de los pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo, consolidando al mismo tiempo los programas de acci\u00f3n humanitaria (\u201cCrides\u201d) en contextos de cat\u00e1strofes de origen natural o humano","target_name":"Promover mecanismos para aumentar la capacidad de planificaci\u00f3n y gesti\u00f3n eficaz en relaci\u00f3n con el cambio clim\u00e1tico en los pa\u00edses menos avanzados y en los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo, centrados concretamente en mujeres, personas j\u00f3venes y comunidades locales y marginadas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a993a3e22440bff6ea5d696084de8b9fab093f43","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/63d33799d25acddf944a58899d22a0ee803a05d6","indicator":"13.b.1"},"16-2-1":{"indicator_number":"16.2.1","permalink":"/16-2-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Infants i adolescents (0 a 17 anys) v\u00edctimes de diferents formes de viol\u00e8ncia en l\u2019\u00e0mbit familiar, segons den\u00fancia","indicator_sort_order":"16-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.2","graph_title":"Infants i adolescents (0 a 17 anys) v\u00edctimes de diferents formes de viol\u00e8ncia en l\u2019\u00e0mbit familiar, segons den\u00fancia","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, una ciutat m\u00e9s segura per als infants, amb toler\u00e0ncia zero cap al maltractament infantil","national_indicator_available":"Infants i adolescents (0 a 17 anys) v\u00edctimes de diferents formes de viol\u00e8ncia en l\u2019\u00e0mbit familiar, segons den\u00fancia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir el nombre de casos denunciats de viol\u00e8ncia dom\u00e8stica contra infants o adolescents a menys de 100 anuals","target_name":"Posar fi al maltractament, l\u2019explotaci\u00f3, el tr\u00e0fic, la tortura i totes les formes de viol\u00e8ncia contra els infants","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe Dades Clau de l\u2019Observatori 0-17, elaborant dades del Departament d\u2019Interior de la Generalitat de Catalunya","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/projectes/observatori-0-17-bcn","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (0 a 17 a\u00f1os) v\u00edctimas de varias formas de violencia en el \u00e1mbito familiar, seg\u00fan la denuncia","graph_title":"Ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (0 a 17 a\u00f1os) v\u00edctimas de varias formas de violencia en el \u00e1mbito familiar, seg\u00fan la denuncia","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, una ciudad m\u00e1s segura para los ni\u00f1os y ni\u00f1as, con tolerancia cero hacia el maltrato infantil","national_indicator_available":"Ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes (0 a 17 a\u00f1os) v\u00edctimas de varias formas de violencia en el \u00e1mbito familiar, seg\u00fan la denuncia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir el n\u00famero de casos denunciados de violencia dom\u00e9stica contra ni\u00f1os y ni\u00f1as o adolescentes a menos de 100 anuales","target_name":"Poner fin al maltrato, la explotaci\u00f3n, la trata, la tortura y todas las formas de violencia contra los ni\u00f1os y las ni\u00f1as","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe de datos clave del programa Observatorio 0-17 BCN, elaborando datos del Departamento de Interior de la Generalitat de Catalunya","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/34bf4662e3ce2674e811f1b1595065c80fc70535","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.2.1"},"3-3-3":{"indicator_number":"3.3.3","permalink":"/3-3-3/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de tuberculosi (per 100.000 habitants)","indicator_sort_order":"03-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.3","graph_title":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de tuberculosi (per 100.000 habitants)","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019afectaci\u00f3 de les malalties infeccioses","national_indicator_available":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de tuberculosi (per 100.000 habitants)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Homes: <12 Dones: <8","target_name":"Posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i combatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-03.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/salut-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de incidencia de tuberculosis (por 100.000 habitantes)","graph_title":"Tasa de incidencia de tuberculosis (por 100.000 habitantes)","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad la afectaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas","national_indicator_available":"Tasa de incidencia de tuberculosis (por 100.000 habitantes)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Hombres<12; Mujeres:<8","target_name":"Poner fin a las epidemias del sida, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas, y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-08-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e89aa99a23fb5d6c3ce86cb86911e1abc268eef8","indicator":"3.3.3"},"4-1-1":{"indicator_number":"4.1.1","permalink":"/4-1-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019assoliment de les cinc proves de compet\u00e8ncies b\u00e0siques efectuades a 4rt curs de d\u2019ESO","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.1","graph_title":"Taxa d\u2019assoliment de les cinc proves de compet\u00e8ncies b\u00e0siques efectuades a 4rt curs de d\u2019ESO","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Basic Skill","barcelona_target":"Per al 2030, pr\u00e0cticament tot l\u2019alumnat acaba l\u2019ensenyament obligatori amb \u00e8xit i amb un nivell adequat de compet\u00e8ncies ","national_indicator_available":"Taxa d\u2019assoliment de les cinc proves de compet\u00e8ncies b\u00e0siques efectuades a 4rt curs de d\u2019ESO","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019assoliment de les compet\u00e8ncies b\u00e0siques per sobre del 95% en totes les mat\u00e8ries ","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens acabin els cicles de l\u2019ensenyament primari i secundari, que ha de ser gratu\u00eft, equitatiu i de qualitat i ha de produir resultats escolars pertinents i efica\u00e7os","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades del Consell Superior d\u2019Avaluaci\u00f3 del Sistema Educatiu i el Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","source_url_1":"http://csda.gencat.cat/ca/arees-actuacio/publicacions/quaderns-avaluacio/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consorci d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Catal\u00e0"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Castell\u00e0"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Angl\u00e8s"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Matem\u00e0tiques"},{"field":"Habilitats b\u00e0siques","value":"Ci\u00e8ncia i Tecnologia"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de consecuci\u00f3n de las cinco pruebas de competencias b\u00e1sicas efectuadas en 4.\u00ba curso de la ESO","graph_title":"Tasa de consecuci\u00f3n de las cinco pruebas de competencias b\u00e1sicas efectuadas en 4.\u00ba curso de la ESO","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, pr\u00e1cticamente todo el alumnado termina la ense\u00f1anza obligatoria con \u00e9xito y con un nivel adecuado de competencias ","national_indicator_available":"Tasa de consecuci\u00f3n de las cinco pruebas de competencias b\u00e1sicas efectuadas en 4.\u00ba curso de la ESO","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de consecuci\u00f3n de las competencias b\u00e1sicas por encima del 95% en todas las materias","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os terminen los ciclos de la ense\u00f1anza primaria y secundaria, que debe ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Consejo Superior de Evaluaci\u00f3n del Sistema Educativo y el Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona ","source_other_info_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-08-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/daf1409ac47b565d9205bb84c631d867a6e65ca8","indicator":"4.1.1"},"16-a-1":{"indicator_number":"16.a.1","permalink":"/16-a-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","indicator_sort_order":"16-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Ampliar la cooperaci\u00f3 internacional relacionada amb la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari, augmentant la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 dels projectes amb les Autoritats Locals i les campanyes d\u2019educaci\u00f3, i consolidant els Programes d\u2019Acci\u00f3 Humanit\u00e0ria (CRIDES) en context de conflictes armats, vetllant per la Protecci\u00f3 de les v\u00edctimes de la viol\u00e8ncia i de les persones refugiades","target_name":"Enfortir les institucions nacionals pertinents, mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la cooperaci\u00f3 internacional, amb vista a realitzar formaci\u00f3 a tots els nivells, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament, per tal de prevenir la viol\u00e8ncia i combatre el terrorisme i la delinq\u00fc\u00e8ncia","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Ampliar la cooperaci\u00f3n internacional relacionada con la prevenci\u00f3n de la violencia y la promoci\u00f3n de la paz","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario, aumentando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los proyectos con las autoridades locales y las campa\u00f1as de educaci\u00f3n, y consolidando los programas de acci\u00f3n humanitaria (\u201cCrides\u201d) en contextos de conflictos armados, velando por la protecci\u00f3n de las v\u00edctimas de la violencia y de las personas refugiadas","target_name":"Fortalecer las instituciones nacionales pertinentes, mediante, entre otras, la cooperaci\u00f3n internacional, con vistas a realizar formaci\u00f3n desde todos los niveles, en particular en los pa\u00edses en desarrollo, para prevenir la violencia y combatir el terrorismo y la delincuencia","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.a.1"},"9-b-2":{"indicator_number":"9.b.2","permalink":"/9-b-2/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre desenvolupament d\u2019infraestructures","indicator_sort_order":"09-0b-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.b","graph_title":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre desenvolupament d\u2019infraestructures","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat relacionada amb el desenvolupament d\u2019infraestructures i d\u2019ind\u00fastries locals sostenibles, amb components tecnol\u00f2gics, de recerca i d\u2019innovaci\u00f3","national_indicator_available":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre desenvolupament d\u2019infraestructures","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el nombre de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostari destinat al desenvolupament d\u2019infraestructures i industries urbanes m\u00e9s sostenibles en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, refor\u00e7ant la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 amb les autoritats locals s\u00f2cies","target_name":"Donar suport al desenvolupament de tecnologies, investigaci\u00f3 i innovaci\u00f3 nacionals als pa\u00efsos en desenvolupament, garantint tamb\u00e9 un entorn normatiu propici a la diversificaci\u00f3 industrial i l\u2019addici\u00f3 de valor als productes b\u00e0sics, entre d\u2019altres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre desarrollo de infraestructuras","graph_title":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre desarrollo de infraestructuras","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad relacionada con el desarrollo de infraestructuras y de industrias locales sostenibles, con componentes tecnol\u00f3gicos, de investigaci\u00f3n y de innovaci\u00f3n","national_indicator_available":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre desarrollo de infraestructuras","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario destinado al desarrollo de infraestructuras e industrias urbanas m\u00e1s sostenibles en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo, reforzando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n con las autoridades locales socias","target_name":"Prestar apoyo al desarrollo de tecnolog\u00edas, investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n nacionales en los pa\u00edses en desarrollo, garantizando tambi\u00e9n un entorno normativo propicio a la diversificaci\u00f3n industrial y la adici\u00f3n de valor a los productos b\u00e1sicos, entre otros","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/592716dfe6a4a2a4c773d4ac1a9b6a10c1f41c24","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.b.2"},"16-7-5":{"indicator_number":"16.7.5","permalink":"/16-7-5/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Participaci\u00f3 a les eleccions municipals","indicator_sort_order":"16-07-05","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.7","graph_title":"Participaci\u00f3 a les eleccions municipals","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat compromesa amb una democr\u00e0cia participativa i de qualitat","national_indicator_available":"Participaci\u00f3 a les eleccions municipals","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir el desplegament dels espais i mecanismes de participaci\u00f3 previstos a les Normes Reguladores de la Participaci\u00f3 Ciutadana, situant per sobre per sobre del 70% la participaci\u00f3 en les eleccions municipals","target_name":"Garantir l\u2019adopci\u00f3 de decisions inclusives, participatives i representatives que responguin a les necessitats a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada elecci\u00f3","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Departament d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Estadistiques_per_temes/Eleccions/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Participaci\u00f3n en las elecciones municipales","graph_title":"Participaci\u00f3n en las elecciones municipales","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, ciudad comprometida con una democracia participativa y de calidad","national_indicator_available":"Participaci\u00f3n en las elecciones municipales","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar por encima del 70% la participaci\u00f3n en las elecciones municipales","target_name":"Garantizar la adopci\u00f3n de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada elecci\u00f3n","source_url_text_1":"Departamento de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.7.5"},"6-4-2":{"indicator_number":"6.4.2","permalink":"/6-4-2/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Consum urb\u00e0 d\u2019aigua mesurat en litres per habitant i dia","indicator_sort_order":"06-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.4","graph_title":"Consum urb\u00e0 d\u2019aigua mesurat en litres per habitant i dia","data_show_map":false,"computation_units":"Litres/habitant/dia ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir un consum d\u2019aigua potable dom\u00e8stica sostenible, gr\u00e0cies a mesures d\u2019efici\u00e8ncia i estalvi","national_indicator_available":"Consum urb\u00e0 d\u2019aigua mesurat en litres per habitant i dia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el consum urb\u00e0 d\u2019aigua per sota dels 150 litres/habitant/dia ","target_name":"Augmentar substancialment la utilitzaci\u00f3 eficient dels recursos h\u00eddrics a tots els sectors, i assegurar la sostenibilitat de l\u2019extracci\u00f3 i del subministrament d\u2019aigua potable per tal de fer front a l\u2019escassetat d\u2019aigua i reduir substancialment el nombre de persones que pateixen d\u2019escassetat d\u2019aigua","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Barcelona Cicle de l\u2019Aigua, SA (BCASA). \u00c0rea de Medi Ambient i Serveis Urbans","source_url_1":"http://www.clabsa.es/PDF/Consum-Aigua2019.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Consumo urbano de agua medido en litros por habitante y d\u00eda","graph_title":"Consumo urbano de agua medido en litros por habitante y d\u00eda","computation_units":"Litros/habitante/d\u00eda","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar un consumo de agua potable dom\u00e9stica sostenible, gracias a medidas de eficiencia y ahorro","national_indicator_available":"Consumo urbano de agua medido en litros por habitante y d\u00eda","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el consumo urbano de agua, por debajo de los 150 litros/habitante/d\u00eda","target_name":"Aumentar sustancialmente el uso eficiente de los recursos h\u00eddricos en todos los sectores y asegurar la sostenibilidad de la extracci\u00f3n y del suministro de agua potable para hacer frente a la escasez de agua y reducir notablemente el n\u00famero de personas que sufren de escasez de agua","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Barcelona Ciclo del Agua, SA (BCASA). \u00c1rea de Medio Ambiente y Servicios Urbanos ","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-08-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/55175592c15884fa381d7620cbb379d459171778","indicator":"6.4.2"},"11-4-1":{"indicator_number":"11.4.1","permalink":"/11-4-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de persones/total visitants que han accedit als museus i centres d\u2019exposicions p\u00fablics amb entrada redu\u00efda o de manera gratu\u00efta","indicator_sort_order":"11-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.4","graph_title":"Nombre de persones/total visitants que han accedit als museus i centres d\u2019exposicions p\u00fablics amb entrada redu\u00efda o de manera gratu\u00efta","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una millor protecci\u00f3, accessibilitat i coneixement dels elements patrimonials singulars i d\u2019identitat de Barcelona i dels seus barris","national_indicator_available":"Nombre de persones/total visitants que han accedit als museus i centres d\u2019exposicions p\u00fablics amb entrada redu\u00efda o de manera gratu\u00efta","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Fer m\u00e9s econ\u00f2mic l\u2019acc\u00e9s presencial als museus i centres d\u2019exposicions. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Redoblar els esfor\u00e7os per a protegir i salvaguardar el patrimoni cultural i natural del m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institut de Cultura deBarcelona","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas/total de visitantes que han accedido a museos y centros de exposiciones p\u00fablicos con entrada reducida o de forma gratuita","graph_title":"N\u00famero de personas/total de visitantes que han accedido a museos y centros de exposiciones p\u00fablicos con entrada reducida o de forma gratuita","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, mejorar la protecci\u00f3n, la accesibilidad y el conocimiento de los elementos patrimoniales singulares y de identidad de Barcelona y de sus barrios","national_indicator_available":"N\u00famero de personas/total de visitantes que han accedido a museos y centros de exposiciones p\u00fablicos con entrada reducida o de forma gratuita","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Pendiente de establecerse","target_name":"Redoblar los esfuerzos para proteger y salvaguardar el patrimonio cultural y natural del mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Instituto de Cultura de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d0cad5453ff260ebdea0d9d6e68158673813d1a0","national_data_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/6aacb24937d08b13d4bab55e53023c602bd8c563","indicator":"11.4.1"},"16-7-1":{"indicator_number":"16.7.1","permalink":"/16-7-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de processos participatius celebrats","indicator_sort_order":"16-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.7","graph_title":"Nombre de processos participatius celebrats","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat compromesa amb una democr\u00e0cia participativa i de qualitat","national_indicator_available":"Nombre de processos participatius celebrats","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir el desplegament dels espais i mecanismes de participaci\u00f3 previstos a les Normes Reguladores de la Participaci\u00f3 Ciutadana, amb m\u00e9s de 20 processos participatius","target_name":"Garantir l\u2019adopci\u00f3 de decisions inclusives, participatives i representatives que responguin a les necessitats a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la Ger\u00e8ncia de Cultura, Educaci\u00f3, Ci\u00e8ncia i Comunitat 2019 ","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de procesos participativos celebrados","graph_title":"N\u00famero de procesos participativos celebrados","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Barcelona, ciudad comprometida con una democracia participativa y de calidad","national_indicator_available":"N\u00famero de procesos participativos celebrados","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar el despliegue de los espacios y mecanismos de participaci\u00f3n previstos en las normas reguladoras de la participaci\u00f3n ciudadana, con m\u00e1s de 20 procesos participativos","target_name":"Garantizar la adopci\u00f3n de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria de la Gerencia de Cultura, Educaci\u00f3n, Ciencia y Comunidad 2019","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/34bf4662e3ce2674e811f1b1595065c80fc70535","national_data_update_url_text":"2021-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d6ee28c7621da26604b3394e753d2e5c41f37c3d","indicator":"16.7.1"},"5-4-5":{"indicator_number":"5.4.5","permalink":"/5-4-5/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019empreses i entitats que formen part de la xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","indicator_sort_order":"5-4-5","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.4","graph_title":"Nombre d\u2019empreses i entitats que formen part de la xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Nombre d\u2019empreses i entitats que formen part de la xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el grau d\u2019implicaci\u00f3 de les empreses en el foment de la corresponsabilitat: 300 empreses ","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2020,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Xarxa NUST (Nous Usos Socials del Temps)","source_url_1":"http://www.bcn.cat/barcelonainclusiva/ca/xarxa11.html","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de empresas y entidades que forman parte de la red NUST - Nuevos Usos Sociales del Tiempo","graph_title":"N\u00famero de empresas y entidades que forman parte de la red NUST - Nuevos Usos Sociales del Tiempo","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"N\u00famero de empresas y entidades que forman parte de la red NUST (Nuevos Usos Sociales del Tiempo)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar el grado de implicaci\u00f3n de las empresas en el fomento de la corresponsabilidad: 300 o m\u00e1s empresas","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Red NUST (Nuevos Usos Sociales del Tiempo)","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2022-04-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cfcb96363fe51c22f71e62e5ce80bb16c88e98db","indicator":"5.4.5"},"9-5-1":{"indicator_number":"9.5.1","permalink":"/9-5-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Posici\u00f3 de Barcelona a l'Innovation Cities Index (ranking europeu)","indicator_sort_order":"9-5-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.5","graph_title":"Posici\u00f3 de Barcelona a l'Innovation Cities Index (ranking europeu)","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pel 2030, Barcelona, una de les 5 capitals europees de la ci\u00e8ncia i la innovaci\u00f3","national_indicator_available":"Posici\u00f3 de Barcelona a l'Innovation Cities Index (ranking europeu)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar Barcelona entre els cinc primers llocs de les ciutats europees a l\u2019Innovation Cities Index","target_name":"Augmentar la investigaci\u00f3 cient\u00edfica i millorar la capacitat tecnol\u00f2gica dels sectors industrials de tots els pa\u00efsos, en particular els pa\u00efsos en desenvolupament, entre d\u2019altres maneres fomentant la innovaci\u00f3 i augmentant substancialment, d\u2019aqu\u00ed al 2030, el nombre de persones que treballen en el camp de la investigaci\u00f3 i el desenvolupament per cada mili\u00f3 d\u2019habitants, aix\u00ed com la despesa en investigaci\u00f3 i desenvolupament dels sectors p\u00fablic i privat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Innovation Cities Index","source_url_1":"https://www.innovation-cities.com/city-rankings/","source_url_text_2":"Informe anual de l\u2019Observatori de l\u2019Economia de Barcelona","source_url_2":"https://barcelonatechcity.com/wp-content/uploads/2020/03/Observatori-2019_CAT_interactiu.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l\u2019Economia de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Posici\u00f3n de Barcelona en el Innovation Cities Index (clasificaci\u00f3n europea)","graph_title":"Posici\u00f3n de Barcelona en el Innovation Cities Index (clasificaci\u00f3n europea)","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, Barcelona, una de las cinco capitales europeas de la ciencia y la innovaci\u00f3n","national_indicator_available":"Posici\u00f3n de Barcelona en el Innovation Cities Index (clasificaci\u00f3n europea)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar a Barcelona entre los cinco primeros puestos de las ciudades europeas en el Innovation Cities Index","target_name":"Aumentar la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y mejorar la capacidad tecnol\u00f3gica de los sectores industriales de todos los pa\u00edses, en particular los pa\u00edses en desarrollo, entre otros m\u00e9todos, fomentando la innovaci\u00f3n y aumentando sustancialmente, de aqu\u00ed al 2030, el n\u00famero de personas que trabajan en el campo de la investigaci\u00f3n y el desarrollo por cada mill\u00f3n de habitantes, as\u00ed como el gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo de los sectores p\u00fablico y privado","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Innovation Cities Index","source_url_text_2":"Informe anual del Observatorio de la Econom\u00eda de Barcelona","source_other_info_1":"Observatorio de la Econom\u00eda de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","national_data_update_url_text":"2021-08-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/daf1409ac47b565d9205bb84c631d867a6e65ca8","indicator":"9.5.1"},"5-3-3":{"indicator_number":"5.3.3","permalink":"/5-3-3/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre lluita contra la viol\u00e8ncia","indicator_sort_order":"5-3-3","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.3","graph_title":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre lluita contra la viol\u00e8ncia","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar els programes de lluita contra el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies, i contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","national_indicator_available":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre lluita contra la viol\u00e8ncia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 dels projectes amb les administracions locals i les campanyes d\u2019educaci\u00f3 en la Prevenci\u00f3 de la Viol\u00e8ncia de G\u00e8nere (PVG) implicant 10 t\u00e8cnics/ques o m\u00e9s","target_name":"Eliminar totes les pr\u00e0ctiques nocives, com el matrimoni infantil, preco\u00e7 i for\u00e7at, aix\u00ed com la mutilaci\u00f3 genital femenina","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre lucha contra la violencia machista","graph_title":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre lucha contra la violencia machista","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar los programas de lucha contra el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas, y contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","national_indicator_available":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre lucha contra la violencia machista","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los proyectos con las administraciones locales y las campa\u00f1as de educaci\u00f3n en la prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero (PVG): 10 o m\u00e1s t\u00e9cnicos/as","target_name":"Eliminar todas las pr\u00e1cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilaci\u00f3n genital femenina","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.3.3"},"14-2-1":{"indicator_number":"14.2.1","permalink":"/14-2-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona","indicator_sort_order":"14-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.2","graph_title":"Indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, totes les platges de Barcelona amb una qualitat d\u2019aigua excel\u00b7lent","national_indicator_available":"Indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Assolir un 3 (nivell excel\u00b7lent) en l\u2019indicador de qualitat de l\u2019aigua a les platges de Barcelona","target_name":"Per al 2020, gestionar i protegir de manera sostenible dels ecosistemes marins i costaners amb vista a evitar efectes nocius importants, fins i tot mitjan\u00e7ant l\u2019enfortiment de la seva resili\u00e8ncia, i adoptar mesures de restauraci\u00f3 a fi de restablir la salut i la productivitat dels oceans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona per als anys 2015 i 2016; Ag\u00e8ncia Catalana de l\u2019Aigua de 2017 en endavant","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/salut-ambiental/platges/","source_url_text_2":"Catalan Water Agency from 2017 onwards","source_url_2":"http://aca.gencat.cat/ca/laigua/estat-del-medi-hidric/qualitat-de-les-aiguees-de-bany/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de la calidad del agua en las playas de Barcelona","graph_title":"Indicador de la calidad del agua en las playas de Barcelona","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Para el 2030, todas las playas de Barcelona con una calidad de agua excelente","national_indicator_available":"Indicador de la calidad del agua en las playas de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Lograr un 3 (nivel excelente) en el indicador de calidad del agua en las playas de Barcelona","target_name":"Para el 2020, gestionar y proteger de manera sostenible los ecosistemas marinos y costeros para evitar efectos nocivos importantes, incluso mediante el fortalecimiento de su resiliencia, y adoptar medidas de restauraci\u00f3n con el fin de restablecer la salud y la productividad de los oc\u00e9anos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona para los a\u00f1os 2015 y 2016; Agencia Catalana del Agua de 2017 en adelante","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/152398c922bbe40cb3c4c869c4bb31606eb9c17c","indicator":"14.2.1"},"10-3-3":{"indicator_number":"10.3.3","permalink":"/10-3-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de den\u00fancies per situacions de discriminaci\u00f3 recollides per la Taula d\u2019Entitats d\u2019Atenci\u00f3 a V\u00edctimes de Discriminaci\u00f3","indicator_sort_order":"10-03-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Nombre anual de den\u00fancies per situacions de discriminaci\u00f3 recollides per la Taula d\u2019Entitats d\u2019Atenci\u00f3 a V\u00edctimes de Discriminaci\u00f3","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s igualtat d\u2019oportunitats i toler\u00e0ncia zero envers la discriminaci\u00f3","national_indicator_available":"Nombre anual de den\u00fancies per situacions de discriminaci\u00f3 recollides per la Taula d\u2019Entitats d\u2019Atenci\u00f3 a V\u00edctimes de Discriminaci\u00f3","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la incid\u00e8ncia de la discriminaci\u00f3 a menys de 200 den\u00fancies/any","target_name":"Garantir la igualtat d\u2019oportunitats i reduir la desigualtat dels resultats, tamb\u00e9 eliminant les lleis, pol\u00edtiques i pr\u00e0ctiques discriminat\u00f2ries i promovent legislaci\u00f3, pol\u00edtiques i mesures adequades a aquest efecte","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Observatori de les discriminacions a Barcelona 2019 ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/premsa/wp-content/uploads/2020/05/INFORME_DISCRIMINACIO_2019_A4_CA-1.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de denuncias por situaciones de discriminaci\u00f3n recogidas por la Mesa de Entidades de Atenci\u00f3n a V\u00edctimas de Discriminaci\u00f3n","graph_title":"N\u00famero anual de denuncias por situaciones de discriminaci\u00f3n recogidas por la Mesa de Entidades de Atenci\u00f3n a V\u00edctimas de Discriminaci\u00f3n","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s igualdad de oportunidades y tolerancia cero hacia la discriminaci\u00f3n","national_indicator_available":"N\u00famero anual de denuncias por situaciones de discriminaci\u00f3n recogidas por la Mesa de Entidades de Atenci\u00f3n a V\u00edctimas de Discriminaci\u00f3n","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la incidencia de la discriminaci\u00f3n a menos de 200 denuncias/a\u00f1o","target_name":"Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de los resultados, eliminando tambi\u00e9n las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, pol\u00edticas y medidas adecuadas a este efecto","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Observatorio de las Discriminaciones en Barcelona 2019","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.3"},"12-2-1":{"indicator_number":"12.2.1","permalink":"/12-2-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de consum energ\u00e8tic d\u2019origen renovable","indicator_sort_order":"12-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.2","graph_title":"Proporci\u00f3 de consum energ\u00e8tic d\u2019origen renovable","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, objectiu 50-50-100 per a un \u00fas eficient i sostenible dels recursos naturals","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de consum energ\u00e8tic d\u2019origen renovable","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 50% del consum d\u2019energia el\u00e8ctrica provingui de fonts renovables","target_name":"Assolir la gesti\u00f3 sostenible i l\u2019\u00fas eficient dels recursos naturals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Diagnosi energ\u00e8tica elaborada per al Pla Clima","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/diagnosi_energia.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de consumo energ\u00e9tico de origen renovable","graph_title":"Proporci\u00f3n de consumo energ\u00e9tico de origen renovable","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, el objetivo 50-50-100 para un uso eficiente y sostenible de los recursos naturales","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de consumo energ\u00e9tico de origen renovable","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 50% del consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica provenga de fuentes renovables","target_name":"Alcanzar la gesti\u00f3n sostenible y el uso eficiente de los recursos naturales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Diagnosis energ\u00e9tica elaborada para el Plan Clima ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.2.1"},"12-8-1":{"indicator_number":"12.8.1","permalink":"/12-8-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019organitzacions adherides a la xarxa Barcelona +Sostenible","indicator_sort_order":"12-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.8","graph_title":"Nombre d\u2019organitzacions adherides a la xarxa Barcelona +Sostenible","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 la xarxa Barcelona +Sostenible arribar\u00e0 a 3.000 organitzacions compromeses amb l\u2019Agenda 2030","national_indicator_available":"Nombre d\u2019organitzacions adherides a la xarxa Barcelona +Sostenible","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que la xarxa Barcelona +Sostenible arribi a m\u00e9s de 3.000 organitzacions compromeses amb l\u2019Agenda 2030","target_name":"Assegurar que les persones de tot el m\u00f3n tinguin informaci\u00f3 i conscienciaci\u00f3 pertinents per al desenvolupament i els estils de vida sostenibles, en harmonia amb la natura","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/ca","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de organizaciones adheridas a la red Barcelona + Sostenible","graph_title":"N\u00famero de organizaciones adheridas a la red Barcelona + Sostenible","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, la red Barcelona + Sostenible llegar\u00e1 a las 3.000 organizaciones comprometidas con la Agenda 2030","national_indicator_available":"N\u00famero de organizaciones adheridas a la red Barcelona + Sostenible","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que la red Barcelona + Sostenible llegue a las m\u00e1s de 3.000 organizaciones comprometidas con la Agenda 2030","target_name":"Asegurar que las personas de todo el mundo tengan la informaci\u00f3n y la concienciaci\u00f3n pertinentes para un desarrollo y unos estilos de vida sostenibles, en armon\u00eda con la naturaleza","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.8.1"},"6-a-2":{"indicator_number":"6.a.2","permalink":"/6-a-2/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre gesti\u00f3 del cicle de l\u2018aigua","indicator_sort_order":"06-0a-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.a","graph_title":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre gesti\u00f3 del cicle de l\u2018aigua","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en programes relacionats amb l\u2019aigua i el sanejament","national_indicator_available":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre gesti\u00f3 del cicle de l\u2018aigua","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en projectes relacionats amb l\u2019aigua i el sanejament de ciutats s\u00f2cies ubicades en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, especialment aquells projectes relacionats amb la gesti\u00f3 eficient i sostenible del cicle de l\u2019aigua en contextos urbans i metropolitans ","target_name":"Ampliar la cooperaci\u00f3 internacional i el suport ofert als pa\u00efsos en desenvolupament per a la capacitaci\u00f3 en mat\u00e8ria d\u2019activitats i programes relatius a l\u2019aigua i el sanejament, incloent la provisi\u00f3 i l\u2019emmagatzematge d\u2019aigua, la dessalinitzaci\u00f3, l\u2019aprofitament eficient dels recursos h\u00eddrics, el tractament d\u2019aig\u00fces residuals i les tecnologies de reciclatge i reutilitzaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la Direcci\u00f3 de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre gesti\u00f3n del ciclo ","graph_title":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre gesti\u00f3n del ciclo ","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en programas relacionados con el agua y el saneamiento","national_indicator_available":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre gesti\u00f3n del ciclo ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el esfuerzo presupuestario en proyectos relacionados con el agua y el saneamiento de ciudades socias ubicadas en pa\u00edses receptores de la AOD, especialmente en los proyectos relacionados con la gesti\u00f3n eficiente y sostenible del ciclo del agua en contextos urbanos y metropolitanos","target_name":"Ampliar la cooperaci\u00f3n internacional y el apoyo ofrecido a los pa\u00edses en desarrollo para la capacitaci\u00f3n en materia de actividades y programas relativos al agua y al saneamiento, incluyendo la provisi\u00f3n y el almacenaje de agua, la desalinizaci\u00f3n, el aprovechamiento eficiente de los recursos h\u00eddricos, el tratamiento de aguas residuales y las tecnolog\u00edas de reciclaje y reutilizaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria de la Direcci\u00f3n de Justicia Global","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-22: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/38f95ff97639a7c0ffa53b01f5d54f0f3ac3a477","national_data_update_url_text":"2021-07-22: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/85346f7c4bbfbe1672917c9d98486d605d06c0a3","indicator":"6.a.2"},"11-1-1":{"indicator_number":"11.1.1","permalink":"/11-1-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de fam\u00edlies que destinen m\u00e9s del 40% dels seus recursos a les despeses d\u2019habitatge","indicator_sort_order":"11-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.1","graph_title":"Proporci\u00f3 de fam\u00edlies que destinen m\u00e9s del 40% dels seus recursos a les despeses d\u2019habitatge","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, habitatge assequible per a tothom","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de fam\u00edlies que destinen m\u00e9s del 40% dels seus recursos a les despeses d\u2019habitatge","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la proporci\u00f3 de fam\u00edlies que destinen m\u00e9s del 40% dels seus recursos a les despeses d\u2019habitatge per sota del 14%","target_name":"Assegurar l\u2019acc\u00e9s de totes les persones a habitatges i a serveis b\u00e0sics adequats, segurs i assequibles, i millorar els barris marginals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1707&id_cat=-2","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de familias que destinan m\u00e1s del 40% de sus recursos a los gastos de vivienda","graph_title":"Proporci\u00f3n de familias que destinan m\u00e1s del 40% de sus recursos a los gastos de vivienda","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, vivienda asequible para todo el mundo","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de familias que destinan m\u00e1s del 40% de sus recursos a los gastos de vivienda","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a menos del 14% la proporci\u00f3n de familias que destinan m\u00e1s del 40% de sus recursos a los gastos de vivienda","target_name":"Asegurar el acceso de todas las personas a viviendas y a servicios b\u00e1sicos adecuados, seguros y asequibles, y mejorar los barrios marginales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"11.1.1"},"11-c-1":{"indicator_number":"11.c.1","permalink":"/11-c-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019urbanisme i l\u2019habitatge","indicator_sort_order":"11-0c-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.c","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019urbanisme i l\u2019habitatge","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional relacionada amb l\u2019urbanisme i l\u2019habitatge","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019urbanisme i l\u2019habitatge","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el nombre de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostaria anual dedicat a aquest \u00e0mbit, integrant les perspectives de g\u00e8nere i d\u2019accessibilitat com a elements propis d\u2019aquest treball i mantenint el nombre t\u00e8cnics municipals de ciutats s\u00f2cies implicats en programes d\u2019intercanvi","target_name":"Proporcionar suport als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, incloent una assist\u00e8ncia financera i t\u00e8cnica, perqu\u00e8 puguin construir edificis sostenibles i resilients utilitzant materials locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar el urbanismo y la vivienda","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar el urbanismo y la vivienda","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional relacionada con el urbanismo y la vivienda","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar el urbanismo y la vivienda","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona ","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario anual dedicado a este \u00e1mbito, integrando las perspectivas de g\u00e9nero y de accesibilidad como elementos propios de este trabajo y manteniendo el n\u00famero de t\u00e9cnicos municipales de ciudades socias implicados en programas de intercambio","target_name":"Proporcionar apoyo a los pa\u00edses menos avanzados, incluida una asistencia financiera y t\u00e9cnica, para que puedan construir edificios sostenibles y resilientes utilizando materiales locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.c.1"},"3-3-4":{"indicator_number":"3.3.4","permalink":"/3-3-4/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de gonoc\u00f2ccia (per 100.000 habitants)","indicator_sort_order":"03-03-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.3","graph_title":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de gonoc\u00f2ccia (per 100.000 habitants)","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019afectaci\u00f3 de les malalties infeccioses","national_indicator_available":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de gonoc\u00f2ccia (per 100.000 habitants)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Homes: <200 Dones: <20","target_name":"Posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i combatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-04.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/salut-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de incidencia de gonococia (por 100.000 habitantes)","graph_title":"Tasa de incidencia de gonococia (por 100.000 habitantes)","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad la afectaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas","national_indicator_available":"Tasa de incidencia de gonococia (por 100.000 habitantes)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Hombres: <200 Mujeres: <20","target_name":"Poner fin a las epidemias del sida, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas, y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.3.4"},"6-3-2":{"indicator_number":"6.3.2","permalink":"/6-3-2/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Aigua de xarxa consumida pels serveis municipals (en m3)","indicator_sort_order":"06-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.3","graph_title":"Aigua de xarxa consumida pels serveis municipals (en m3)","data_show_map":false,"computation_units":"Milions de m3","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 incrementar els sistemes urbans de drenatge sostenible i l\u2019aprofitament de les aig\u00fces fre\u00e0tiques","national_indicator_available":"Aigua de xarxa consumida pels serveis municipals (en m3)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en 100.000 m3 anuals el consum d\u2019aigua de xarxa per part dels serveis municipals: 4,48 milions m3 d'aigua","target_name":"Millorar la qualitat de l\u2019aigua mitjan\u00e7ant la reducci\u00f3 de la contaminaci\u00f3, l\u2019eliminaci\u00f3 dels abocaments i la reducci\u00f3 al m\u00ednim de la desc\u00e0rrega de materials i productes qu\u00edmics perillosos, la reducci\u00f3 a la meitat del percentatge d\u2019aig\u00fces residuals sense tractar, i un augment substancial a escala mundial del reciclat i de la reutilitzaci\u00f3 en condicions de seguretat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Barcelona Cicle de l\u2019Aigua, SA (BCASA). \u00c0rea de Medi Ambient i Serveis Urbans","source_url_1":"http://www.clabsa.es/PDF/Consum-Aigua2019.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Agua de red consumida por los servicios municipales (en m3)","graph_title":"Agua de red consumida por los servicios municipales (en m3)","computation_units":"Millones de m3","barcelona_target":"Para el 2030, incrementar los sistemas urbanos de drenaje sostenible y el aprovechamiento de las aguas fre\u00e1ticas","national_indicator_available":"Agua de red consumida por los servicios municipales (en m3)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en 100.000 m3 anuales el consumo de agua de red por parte de los servicios municipales: 4,48 millones de m3 de agua","target_name":"Mejorar la calidad del agua disminuyendo la contaminaci\u00f3n, eliminando los vertidos y minimizando la descarga de materiales y productos qu\u00edmicos peligrosos, as\u00ed como reduciendo a la mitad el porcentaje de aguas residuales sin tratar y aumentando considerablemente a escala mundial el reciclaje y la reutilizaci\u00f3n en condiciones de seguridad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Barcelona Ciclo del Agua, SA (BCASA). \u00c1rea de Medio Ambiente y Servicios Urbanos ","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-08-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/55175592c15884fa381d7620cbb379d459171778","indicator":"6.3.2"},"10-b-1":{"indicator_number":"10.b.1","permalink":"/10-b-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la promoci\u00f3 de la igualtat i la lluita contra el racisme i la discriminaci\u00f3","indicator_sort_order":"10-b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la promoci\u00f3 de la igualtat i la lluita contra el racisme i la discriminaci\u00f3","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional en la promoci\u00f3 de la igualtat i la lluita contra el racisme i la discriminaci\u00f3","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la promoci\u00f3 de la igualtat i la lluita contra el racisme i la discriminaci\u00f3","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona ","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari, augmentant per\u00f2 la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 dels projectes amb les Autoritats Locals i les campanyes d\u2019educaci\u00f3 per la igualtat i la no discriminaci\u00f3","target_name":"Fomentar l\u2019ajut oficial al desenvolupament i els fluxos financers, inclosa la inversi\u00f3 estrangera directa, per als estats amb majors necessitats, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, pa\u00efsos africans, petits estats insulars en desenvolupament i pa\u00efsos en desenvolupament sense litoral, d\u2019acord amb els respectius plans i programes nacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del programa municipal de justicia global destinados a la promoci\u00f3n de la igualdad y la lucha contra el racismo y la discriminaci\u00f3n","graph_title":"Recursos del programa municipal de justicia global destinados a la promoci\u00f3n de la igualdad y la lucha contra el racismo y la discriminaci\u00f3n","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional en la promoci\u00f3n de la igualdad y la lucha contra el racismo y la discriminaci\u00f3n","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de justicia global destinados a la promoci\u00f3n de la igualdad y la lucha contra el racismo y la discriminaci\u00f3n","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario, pero aumentando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los proyectos con las autoridades locales y las campa\u00f1as de educaci\u00f3n para la igualdad y la no discriminaci\u00f3n","target_name":"Fomentar la ayuda oficial al desarrollo y los flujos financieros, incluida la inversi\u00f3n extranjera directa, para los Estados con mayores necesidades, en particular los pa\u00edses menos avanzados, los pa\u00edses africanos, los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses en desarrollo sin litoral, de acuerdo con los respectivos planes y programas nacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.b.1"},"8-3-1":{"indicator_number":"8.3.1","permalink":"/8-3-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019activitat emprenedora sobre poblaci\u00f3 18-64 anys","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.3","graph_title":"Taxa d\u2019activitat emprenedora sobre poblaci\u00f3 18-64 anys","data_show_map":false,"computation_units":"Taxa d\u2019activitat emprenedora","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 Barcelona ser\u00e0 una capital europea de l\u2019emprenedoria","national_indicator_available":"Taxa d\u2019activitat emprenedora sobre poblaci\u00f3 18-64 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019activitat emprenedora de la poblaci\u00f3 d\u2019entre 18 i 64 anys per sobre de 10","target_name":"Promoure pol\u00edtiques orientades al desenvolupament que donin suport a les activitats productives, la creaci\u00f3 d\u2019ocupaci\u00f3 digna, l\u2019emprenedoria, la creativitat i la innovaci\u00f3, i encoratjar la regularitzaci\u00f3 i el creixement de les microempreses i les petites i mitjanes empreses, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019acc\u00e9s a serveis financers","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Global Entrepreneurship Monitor (Recollit a l\u2019informe anual de l\u2019Observatori de l\u2019Economia de Barcelona)","source_url_1":"https://barcelonatechcity.com/wp-content/uploads/2020/03/Observatori-2019_CAT_interactiu.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de actividad emprendedora sobre la poblaci\u00f3n de 18-64 a\u00f1os","graph_title":"Tasa de actividad emprendedora sobre la poblaci\u00f3n de 18-64 a\u00f1os","computation_units":"Tasa de actividad emprendedora","barcelona_target":"En el 2030, Barcelona ser\u00e1 una de las capitales europeas del emprendimiento","national_indicator_available":"Tasa de actividad emprendedora sobre la poblaci\u00f3n de 18-64 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de actividad emprendedora de la poblaci\u00f3n de entre 18 y 64 a\u00f1os por encima de 10","target_name":"Promover pol\u00edticas orientadas al desarrollo que apoyen las actividades productivas, la creaci\u00f3n de puestos de trabajo decentes, el emprendimiento, la creatividad y la innovaci\u00f3n, y fomentar la regularizaci\u00f3n y el crecimiento de las microempresas y las peque\u00f1as y medianas empresas a trav\u00e9s, entre otros, del acceso a servicios financieros","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Global Entrepreneurship Monitor (recogido en el informe anual del Observatorio de la Econom\u00eda de Barcelona)","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2022-03-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/5a1dba958f351e0807f294ba22c98c255293d9b5","indicator":"8.3.1"},"5-2-1":{"indicator_number":"5.2.1","permalink":"/5-2-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de dones majors de 16 anys que han patit una situaci\u00f3 de viol\u00e8ncia masclista (excloent comentaris, gestos sexuals i exhibicionisme) durant el darrer any","indicator_sort_order":"5-2-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.2","graph_title":"Percentatge de dones majors de 16 anys que han patit una situaci\u00f3 de viol\u00e8ncia masclista (excloent comentaris, gestos sexuals i exhibicionisme) durant el darrer any","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 erradicar la viol\u00e8ncia masclista a Barcelona","national_indicator_available":"Percentatge de dones majors de 16 anys que han patit una situaci\u00f3 de viol\u00e8ncia masclista (excloent comentaris, gestos sexuals i exhibicionisme) durant el darrer any","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa anual de prevalen\u00e7a de la viol\u00e8ncia masclista per sota del 5%","target_name":"Eliminar totes les formes de viol\u00e8ncia contra totes les dones i nenes en els \u00e0mbits p\u00fablic i privat, inclosos el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual, aix\u00ed com altres tipus d\u2019explotaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"No determinada","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Viol\u00e8ncia Masclista a Catalunya, elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia de les dades mostrals de Barcelona","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/dones/sites/default/files/documentacio/17_661_web_bcn_v2.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Regidoria de Feminismes i LGTBI. Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de mujeres mayores de 16 a\u00f1os que han sufrido una situaci\u00f3n de violencia machista (excluyendo comentarios, gestos sexuales y exhibicionismo) durante el \u00faltimo a\u00f1o","graph_title":"Porcentaje de mujeres mayores de 16 a\u00f1os que han sufrido una situaci\u00f3n de violencia machista (excluyendo comentarios, gestos sexuales y exhibicionismo) durante el \u00faltimo a\u00f1o","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, erradicar la violencia machista en Barcelona","national_indicator_available":"Porcentaje de mujeres mayores de 16 a\u00f1os que han sufrido una situaci\u00f3n de violencia machista (excluyendo comentarios, gestos sexuales y exhibicionismo) durante el \u00faltimo a\u00f1o","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa anual de prevalencia de la violencia machista por debajo del 5%","target_name":"Eliminar todas las formas de violencia contra todas las mujeres y las ni\u00f1as en los \u00e1mbitos p\u00fablico y privado, incluidas la trata y la explotaci\u00f3n sexual, as\u00ed como otros tipos de explotaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"No determinada","source_url_text_1":"Encuesta de violencia machista en Catalu\u00f1a, elaboraci\u00f3n propia de los datos muestrales de Barcelona ","source_other_info_1":"Concejal\u00eda de Feminismos y LGTBI. Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.2.1"},"8-2-1":{"indicator_number":"8.2.1","permalink":"/8-2-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Valor \u00edndex del creixement del PIB per persona ocupada","indicator_sort_order":"08-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.2","graph_title":"Valor \u00edndex del creixement del PIB per persona ocupada","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex i Variaci\u00f3 percentual interanual","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 una economia altament productiva i diversificada ","national_indicator_available":"Valor \u00edndex del creixement del PIB per persona ocupada","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar la productivitat (PIB per persona ocupada) en un 1,3% de forma sostinguda fins el 2030. Valor \u00edndex al 2030: 123","target_name":"Aconseguir nivells m\u00e9s elevats de productivitat econ\u00f2mica mitjan\u00e7ant la diversificaci\u00f3, la modernitzaci\u00f3 tecnol\u00f2gica i la innovaci\u00f3, entre d\u2019altres maneres centrant l\u2019atenci\u00f3 en sectors de m\u00e9s valor afegit i \u00fas intensiu de m\u00e0 d\u2019obra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de: Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD sobre l\u2019evoluci\u00f3 del PIB i la mitjana trimestral de la poblaci\u00f3 ocupada de cada any","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/economia/pib/index.htm","source_url_text_2":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de: Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD sobre l\u2019evoluci\u00f3 del PIB i la mitjana trimestral de la poblaci\u00f3 ocupada de cada any","source_url_2":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/ttreball/index.htm)","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","tags":null,"data_start_values":[{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Valor del \u00edndice del crecimiento del PIB por persona ocupada","graph_title":"Valor del \u00edndice del crecimiento del PIB por persona ocupada","computation_units":"\u00cdndice y Variaci\u00f3n porcentual interanual","barcelona_target":"En el 2030, una econom\u00eda altamente productiva y diversificada","national_indicator_available":"Valor del \u00edndice del crecimiento del PIB por persona ocupada","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar la productividad (PIB por persona ocupada) en un 1,3 % de forma sostenida hasta el 2030. Valor \u00edndice en 2030: 123","target_name":"Lograr niveles m\u00e1s elevados de productividad econ\u00f3mica mediante la diversificaci\u00f3n, la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, entre otros m\u00e9todos, centrando la atenci\u00f3n en los sectores de mayor valor a\u00f1adido y un uso intensivo de la mano de obra","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos del Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la OMD sobre la evoluci\u00f3n del PIB y la media trimestral de la poblaci\u00f3n ocupada de cada a\u00f1o","source_url_text_2":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos del Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la OMD sobre la evoluci\u00f3n del PIB y la media trimestral de la poblaci\u00f3n ocupada de cada a\u00f1o","source_other_info_1":"Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.2.1"},"12-3-1":{"indicator_number":"12.3.1","permalink":"/12-3-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Tones d\u2019aliments aprofitats pel Banc dels Aliments de Barcelona procedents del malbaratament","indicator_sort_order":"12-03-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"12.3","graph_title":"Tones d\u2019aliments aprofitats pel Banc dels Aliments de Barcelona procedents del malbaratament","data_show_map":false,"computation_units":"Tones","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat el malbaratament d\u2019aliments","national_indicator_available":"Tones d\u2019aliments aprofitats pel Banc dels Aliments de Barcelona procedents del malbaratament","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Banc dels Aliments de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir una reducci\u00f3 del 50% en la quantitat d\u2019aliments desaprofitats per c\u00e0pita. Valor fita 2030: Reducci\u00f3 del 50 % respecte al valor de refer\u00e8ncia, quan es pugui determinar","target_name":"Reduir a la meitat el malbaratament d\u2019aliments per c\u00e0pita mundial en la venda al detall i el consum, aix\u00ed com les p\u00e8rdues d\u2019aliments a les cadenes de producci\u00f3 i distribuci\u00f3, incloses les p\u00e8rdues postcollita","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Banc dels Aliments de Barcelona","source_url_1":"https://www.bancdelsaliments.org/ca/el_banc_dels_aliments/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Toneladas de alimentos aprovechados por el Banco de los Alimentos de Barcelona procedentes del desperdicio","graph_title":"Toneladas de alimentos aprovechados por el Banco de los Alimentos de Barcelona procedentes del desperdicio","computation_units":"Toneladas","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad el desperdicio de alimentos ","national_indicator_available":"Toneladas de alimentos aprovechados por el Banco de los Alimentos de Barcelona procedentes del desperdicio","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Banco de los Alimentos de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir una reducci\u00f3n en la cantidad de alimentos desperdiciados per c\u00e1pita. Valor hito 2030: Reducci\u00f3n del 50 % con respecto al valor de referencia, cuando lo podamos determinar","target_name":"Reducir a la mitad el desperdicio de alimentos per c\u00e1pita mundial en la venta al por menor y en el consumo, as\u00ed como las p\u00e9rdidas de alimentos en las cadenas de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n, incluidas las p\u00e9rdidas posteriores a la cosecha","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Banco de los Alimentos de Barcelona","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.3.1"},"12-a-1":{"indicator_number":"12.a.1","permalink":"/12-a-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la promoci\u00f3 de models de consum i de producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles","indicator_sort_order":"12-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la promoci\u00f3 de models de consum i de producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional per a la promoci\u00f3 de models de consum i de producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la promoci\u00f3 de models de consum i de producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en la promoci\u00f3 de models de consum i de producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles a trav\u00e9s de l\u2019economia cooperativa, social i solid\u00e0ria, augmentant les capacitats de les autoritats locals s\u00f2cies per crear un ecosistema local on aquestes iniciatives puguin aflorar i cr\u00e9ixer ","target_name":"Ajudar els pa\u00efsos en desenvolupament a enfortir la seva capacitat cient\u00edfica i tecnol\u00f2gica a fi d\u2019avan\u00e7ar cap a modalitats de consum i producci\u00f3 m\u00e9s sostenibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a promover modelos de consumo y de producci\u00f3n m\u00e1s sostenibles","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a promover modelos de consumo y de producci\u00f3n m\u00e1s sostenibles","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional para la promoci\u00f3n de unos modelos de consumo y de producci\u00f3n m\u00e1s sostenibles","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a promover modelos de consumo y de producci\u00f3n m\u00e1s sostenibles","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en la promoci\u00f3n de unos modelos de consumo y de producci\u00f3n m\u00e1s sostenibles a trav\u00e9s de la econom\u00eda cooperativa, social y solidaria, aumentando las capacidades de las autoridades locales socias para crear un ecosistema local donde esas iniciativas puedan aflorar y crecer","target_name":"Ayudar a los pa\u00edses en desarrollo a fortalecer su capacidad cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica con el fin de avanzar hacia modalidades de consumo y producci\u00f3n m\u00e1s sostenibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.a.1"},"15-5-1":{"indicator_number":"15.5.1","permalink":"/15-5-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex de biodiversitat de les aus aut\u00f2ctones","indicator_sort_order":"15-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.5","graph_title":"\u00cdndex de biodiversitat de les aus aut\u00f2ctones","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, mantenir la biodiversitat a Barcelona i augmentar l\u2019esfor\u00e7 en la lluita per la preservaci\u00f3 de la biodiversitat del planeta","national_indicator_available":"\u00cdndex de biodiversitat de les aus aut\u00f2ctones","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019\u00edndex de biodiversitat de les aus aut\u00f2ctones per sobre de 0,80","target_name":"Emprendre accions urgents i significatives per a reduir la degradaci\u00f3 dels h\u00e0bitats naturals, aturar la p\u00e8rdua de biodiversitat i, per a 2020, protegir les esp\u00e8cies amena\u00e7ades i evitar-ne l\u2019extinci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual Indicadors de Sostenibilitat de Barcelona","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de biodiversidad de las aves aut\u00f3ctonas","graph_title":"\u00cdndice de biodiversidad de las aves aut\u00f3ctonas","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Para el 2030, mantener la biodiversidad en Barcelona y aumentar el esfuerzo en la lucha por la preservaci\u00f3n de la biodiversidad del planeta","national_indicator_available":"\u00cdndice de biodiversidad de las aves aut\u00f3ctonas","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el \u00edndice de biodiversidad de las aves aut\u00f3ctonas por encima de 0,80","target_name":"Adoptar medidas urgentes y significativas para reducir la degradaci\u00f3n de los h\u00e1bitats naturales, detener la p\u00e9rdida de biodiversidad y, para el a\u00f1o 2020, proteger las especies amenazadas y evitar su extinci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de los Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c3e475889f2c0e08b02a1ebd655bbc0a9a59d6cb","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/56ca05ae6cc328c940ad51a4642a1ed1a5ccd125","indicator":"15.5.1"},"17-16-1":{"indicator_number":"17.16.1","permalink":"/17-16-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019accions internacionals amb participaci\u00f3 institucional de nivell pol\u00edtic","indicator_sort_order":"17-16-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"17.16","graph_title":"Nombre d\u2019accions internacionals amb participaci\u00f3 institucional de nivell pol\u00edtic","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar una estrat\u00e8gia d\u2019aliances d\u2019abast internacional per impulsar la consecuci\u00f3 dels objectius de l\u2019Agenda 2030","national_indicator_available":"Nombre d\u2019accions internacionals amb participaci\u00f3 institucional de nivell pol\u00edtic","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Actualitzar l\u2019estrat\u00e8gia de diplom\u00e0cia de ciutats de l\u2019Ajuntament, maximitzant l\u2019abast i la qualitat de les aliances per contribuir a la consecuci\u00f3 dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de l\u2019Agenda 2030. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Enfortir l\u2019Alian\u00e7a Mundial per al Desenvolupament Sostenible, complementada per aliances entre m\u00faltiples actors que mobilitzin i promoguin l\u2019intercanvi de coneixements, expertesa, tecnologies i recursos financers, amb la finalitat de donar suport a l\u2019assoliment dels Objectius de Desenvolupament Sostenible a tots els pa\u00efsos, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-16-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Agenda 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de acciones internacionales con participaci\u00f3n institucional de nivel pol\u00edtico","graph_title":"N\u00famero de acciones internacionales con participaci\u00f3n institucional de nivel pol\u00edtico","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar una estrategia de alianzas de alcance internacional para impulsar la consecuci\u00f3n de los objetivos de la Agenda 2030","national_indicator_available":"N\u00famero de acciones internacionales con participaci\u00f3n institucional de nivel pol\u00edtico","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Actualizar la estrategia de diplomacia del Ayuntamiento sobre ciudades, maximizando el alcance y la calidad de las alianzas para contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible de la Agenda 2030. Valor meta 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Fortalecer la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible, complementada por alianzas entre m\u00faltiples actores que movilicen y promuevan el intercambio de conocimientos, experiencia, tecnolog\u00eda y recursos financieros, con el fin de apoyar la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible en todos los pa\u00edses, particularmente en los pa\u00edses en desarrollo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/6d3b3cfd0b93c4d82479dc15ba8165cae4e05539","national_data_update_url_text":"2021-08-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a1487cb309969f40209c0393ba38eb5b2dc42a0a","indicator":"17.16.1"},"10-1-1":{"indicator_number":"10.1.1","permalink":"/10-1-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Ratio 80/20: dist\u00e0ncia relativa entre el 20% de poblaci\u00f3 amb m\u00e9s renda i el 20% amb menys renda","indicator_sort_order":"10-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.1","graph_title":"Ratio 80/20: dist\u00e0ncia relativa entre el 20% de poblaci\u00f3 amb m\u00e9s renda i el 20% amb menys renda","data_show_map":false,"computation_units":"R\u00e0tio 80/20","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir significativament la desigualtat en la distribuci\u00f3 de la renda a Barcelona, tot evitant que la RFDB mitjana de la ciutat es distanci\u00ef de la mitjana metropolitana","national_indicator_available":"Ratio 80/20: dist\u00e0ncia relativa entre el 20% de poblaci\u00f3 amb m\u00e9s renda i el 20% amb menys renda","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Situar per sota de 5 la dist\u00e0ncia entre el 20% de poblaci\u00f3 amb m\u00e9s renda i el 20% amb menys renda","target_name":"Aconseguir progressivament i mantenir el creixement dels ingressos del 40% m\u00e9s pobre de la poblaci\u00f3 a una taxa superior a la mitjana nacional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1686&id_cat=423","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Ratio 80/20: distancia relativa entre el 20% de poblaci\u00f3n con m\u00e1s renta y el 20% con menos renta","graph_title":"Ratio 80/20: distancia relativa entre el 20% de poblaci\u00f3n con m\u00e1s renta y el 20% con menos renta","computation_units":"R\u00e0tio 80/20","barcelona_target":"Para el 2030, reducir significativamente la desigualdad en la distribuci\u00f3n de la renta en Barcelona, evitando que la renta familiar disponible bruta (RFDB) media de la ciudad se distancie de la media metropolitana","national_indicator_available":"Ratio 80/20: distancia relativa entre el 20% de poblaci\u00f3n con m\u00e1s renta y el 20% con menos renta","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Situar por debajo de 5 la distancia entre el 20% de poblaci\u00f3n con m\u00e1s renta y el 20% con menos renta","target_name":"Lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n a una tasa superior a la media nacional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f05d26f587fb73d0ae3afc66dc1b2ebd54bc592a","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"10.1.1"},"4-2-1":{"indicator_number":"4.2.1","permalink":"/4-2-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, augmentar l\u2019escolaritzaci\u00f3 en l\u2019etapa 1-3 anys, vetllant perqu\u00e8 l\u2019augment es produeixi especialment en els infants de fam\u00edlies de nivell socioecon\u00f2mic baix","national_indicator_available":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a un any d\u2019edat per sobre del 60%","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens tinguin acc\u00e9s a serveis d\u2019atenci\u00f3 i desenvolupament en la primera infantesa, i a un ensenyament preescolar de qualitat, a fi que estiguin preparats per a l\u2019ensenyament primari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/mediateca/informe-oportunitats-educatives-de-la-infancia-i-ladolescencia-a-barcelona-2018-2019/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad","graph_title":"Tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, aumentar la escolarizaci\u00f3n en la etapa 1-3 a\u00f1os, velando por que el aumento provenga especialmente de ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias de nivel socioecon\u00f3mico bajo","national_indicator_available":"Tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de escolarizaci\u00f3n al a\u00f1o de edad por encima del 60 %","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y a una educaci\u00f3n preescolar de calidad, con el fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","source_other_info_1":"Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.2.1"},"5-5-4":{"indicator_number":"5.5.4","permalink":"/5-5-4/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones en llocs de decisi\u00f3 a les empreses","indicator_sort_order":"5-5-4","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones en llocs de decisi\u00f3 a les empreses","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de dones en llocs de decisi\u00f3 a les empreses","national_geographical_coverage":"Prov\u00edncia de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que les empreses afectades per la Llei d\u2019Igualtat assoleixin la paritat en el consell d\u2019administraci\u00f3 i l\u2019estructura directiva. Valor fita 2030: M\u00e9s del 40%","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta a les empreses sobre igualtat de g\u00e8nere ","source_url_1":"http://www.donaempresaeconomia.org/enquesta-a-les-empreses-sobre-igualtat-de-genere/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en puestos de decisi\u00f3n en las empresas","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en puestos de decisi\u00f3n en las empresas","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de mujeres en puestos de decisi\u00f3n en las empresas","national_geographical_coverage":"Prov\u00edncia de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que las empresas afectadas por la Ley de igualdad logren la paridad en el consejo de administraci\u00f3n y la estructura directiva","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta a las empresas sobre igualdad de g\u00e9nero ","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.5.4"},"12-7-1":{"indicator_number":"12.7.1","permalink":"/12-7-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Puntuaci\u00f3 de l\u2019Ajuntament de Barcelona en l\u2019\u00cdndex sint\u00e8tic de contractaci\u00f3 p\u00fablica sostenible elaborat pel One Planet Network Sustainable Public Procurement Programme (constru\u00eft a partir d\u2019un conjunt d\u2019indicadors de proc\u00e9s i de resultat de les pol\u00edtiques de contractaci\u00f3 sostenible)","indicator_sort_order":"12-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.7","graph_title":"Puntuaci\u00f3 de l\u2019Ajuntament de Barcelona en l\u2019\u00cdndex sint\u00e8tic de contractaci\u00f3 p\u00fablica sostenible elaborat pel One Planet Network Sustainable Public Procurement Programme (constru\u00eft a partir d\u2019un conjunt d\u2019indicadors de proc\u00e9s i de resultat de les pol\u00edtiques de contractaci\u00f3 sostenible)","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex (0-5)","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 la contractaci\u00f3 p\u00fablica de l\u2019Ajuntament de Barcelona complir\u00e0 tots els est\u00e0ndards establerts per Nacions Unides en mat\u00e8ria de contractaci\u00f3 sostenible (cl\u00e0usules socials, ambientals i econ\u00f2miques)","national_indicator_available":"Puntuaci\u00f3 de l\u2019Ajuntament de Barcelona en l\u2019\u00cdndex sint\u00e8tic de contractaci\u00f3 p\u00fablica sostenible elaborat pel One Planet Network Sustainable Public Procurement Programme (constru\u00eft a partir d\u2019un conjunt d\u2019indicadors de proc\u00e9s i de resultat de les pol\u00edtiques de contractaci\u00f3 sostenible)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Programa Sustainable Public Procurement, de la xarxa One Planet","target_line_2030":"Aconseguir un alt nivell de puntuaci\u00f3 en l\u2019\u00edndex sint\u00e8tic de contractaci\u00f3 p\u00fablica sostenible elaborat pel One Planet Network Sustainable Public Procurement Programme de Nacions Unides. Valor fita 2030: 5","target_name":"Promoure pr\u00e0ctiques de contractaci\u00f3 p\u00fablica que siguin sostenibles, de conformitat amb les pol\u00edtiques i prioritats nacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Programa Sustainable Public Procurement, de la xarxa One Planet","source_url_1":"https://www.oneplanetnetwork.org/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Puntuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Barcelona en el \u00cdndice sint\u00e9tico de contrataci\u00f3n p\u00fablica sostenible elaborado por el programa Sustainable Public Procurement, de la red One Planet (construido a partir de un conjunto de indicadores de proceso y de resultado de las pol\u00edticas de contrataci\u00f3n sostenible)","graph_title":"Puntuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Barcelona en el \u00cdndice sint\u00e9tico de contrataci\u00f3n p\u00fablica sostenible elaborado por el programa Sustainable Public Procurement, de la red One Planet (construido a partir de un conjunto de indicadores de proceso y de resultado de las pol\u00edticas de contrataci\u00f3n sostenible)","computation_units":"\u00cdndice (0-5)","barcelona_target":"En el 2030, la contrataci\u00f3n p\u00fablica del Ayuntamiento de Barcelona cumplir\u00e1 todos los est\u00e1ndares establecidos por las Naciones Unidas sobre contrataci\u00f3n sostenible (cl\u00e1usulas sociales, ambientales y econ\u00f3micas)","national_indicator_available":"Puntuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Barcelona en el \u00cdndice sint\u00e9tico de contrataci\u00f3n p\u00fablica sostenible elaborado por el programa Sustainable Public Procurement, de la red One Planet (construido a partir de un conjunto de indicadores de proceso y de resultado de las pol\u00edticas de contrataci\u00f3n sostenible)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Programa Sustainable Public Procurement, de la red One Planet","target_line_2030":"Conseguir un alto nivel de puntuaci\u00f3n en el \u00edndice sint\u00e9tico de contrataci\u00f3n p\u00fablica sostenible elaborado por el programa Sustainable Public Procurement, dela red One Planet, de las Naciones Unidas. Valor meta 2030: 5","target_name":"Promover pr\u00e1cticas de contrataci\u00f3n p\u00fablica que sean sostenibles, de conformidad con las pol\u00edticas y prioridades nacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Programa Sustainable Public Procurement, de la red One Planet","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/ea36ba33d5f8a70310a18b6037fa4983e2458e62","indicator":"12.7.1"},"15-5-2":{"indicator_number":"15.5.2","permalink":"/15-5-2/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de projectes o accions del Zoo de Barcelona per a la recerca i la conservaci\u00f3 dedicats a esp\u00e8cies de fauna aut\u00f2ctones (incloent projectes mixtos)","indicator_sort_order":"15-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.5","graph_title":"Percentatge de projectes o accions del Zoo de Barcelona per a la recerca i la conservaci\u00f3 dedicats a esp\u00e8cies de fauna aut\u00f2ctones (incloent projectes mixtos)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, mantenir la biodiversitat a Barcelona i augmentar l\u2019esfor\u00e7 en la lluita per la preservaci\u00f3 de la biodiversitat del planeta","national_indicator_available":"Percentatge de projectes o accions del Zoo de Barcelona per a la recerca i la conservaci\u00f3 dedicats a esp\u00e8cies de fauna aut\u00f2ctones (incloent projectes mixtos)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el percentatge de projectes o accions del Zoo de Barcelona per a la recerca i la conservaci\u00f3 dedicats a esp\u00e8cies de fauna aut\u00f2ctones. Valor fita 2030: Per determinar","target_name":"Emprendre accions urgents i significatives per a reduir la degradaci\u00f3 dels h\u00e0bitats naturals, aturar la p\u00e8rdua de biodiversitat i, per a 2020, protegir les esp\u00e8cies amena\u00e7ades i evitar-ne l\u2019extinci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Zoo de Barcelona","source_url_1":"https://www.zoobarcelona.cat/sites/default/files/2020-08/ZOO_MEMORIA19_FINAL_1.PDF","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Zoo de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de proyectos o acciones del Zoo de Barcelona para la investigaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n dedicados a especies de fauna aut\u00f3ctona (incluyendo proyectos mixtos)","graph_title":"Porcentaje de proyectos o acciones del Zoo de Barcelona para la investigaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n dedicados a especies de fauna aut\u00f3ctona (incluyendo proyectos mixtos)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, mantener la biodiversidad en Barcelona y aumentar el esfuerzo en la lucha por la preservaci\u00f3n de la biodiversidad del planeta","national_indicator_available":"Porcentaje de proyectos o acciones del Zoo de Barcelona para la investigaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n dedicados a especies de fauna aut\u00f3ctona (incluyendo proyectos mixtos)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el porcentaje de proyectos o acciones del Zoo de Barcelona para la investigaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n dedicados a especies de fauna aut\u00f3ctona. Valor meta 2030: Por determinar","target_name":"Adoptar medidas urgentes y significativas para reducir la degradaci\u00f3n de los h\u00e1bitats naturales, detener la p\u00e9rdida de biodiversidad y, para el a\u00f1o 2020, proteger las especies amenazadas y evitar su extinci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Zoo de Barcelona","source_other_info_1":"Zoo de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c3e475889f2c0e08b02a1ebd655bbc0a9a59d6cb","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/56ca05ae6cc328c940ad51a4642a1ed1a5ccd125","indicator":"15.5.2"},"16-1-1":{"indicator_number":"16.1.1","permalink":"/16-1-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de morts violentes (assassinats i homicidis) coneguts pels cossos policials","indicator_sort_order":"16-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.1","graph_title":"Nombre de morts violentes (assassinats i homicidis) coneguts pels cossos policials","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, menys viol\u00e8ncia, m\u00e9s percepci\u00f3 de seguretat i una millor conviv\u00e8ncia a Barcelona","national_indicator_available":"Nombre de morts violentes (assassinats i homicidis) coneguts pels cossos policials","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament d\u2019Interior de la Generalitat","target_line_2030":"Reduir la criminalitat a menys de 7 morts violentes","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat connexes a tot el m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Departament d\u2019Interior de la Generalitat","source_url_1":"https://mossos.gencat.cat/ca/els_mossos_desquadra/indicadors_i_qualitat/dades_obertes/cataleg_dades_obertes/dades-delinqueencials","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Departament d\u2019Interior de la Generalitat","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de muertes violentas (asesinatos y homicidios) conocidas por los cuerpos policiales","graph_title":"N\u00famero de muertes violentas (asesinatos y homicidios) conocidas por los cuerpos policiales","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, menos violencia, m\u00e1s percepci\u00f3n de seguridad y una mejor convivencia en Barcelona","national_indicator_available":"N\u00famero de muertes violentas (asesinatos y homicidios) conocidas por los cuerpos policiales","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Departamento de Interior de la Generalitat","target_line_2030":"Reducir la criminalidad a menos de 7 muertes violentas ","target_name":"Reducir considerablemente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Departamento de Interior de la Generalitat","source_other_info_1":"Departamento de Interior de la Generalitat","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.1.1"},"4-3-1":{"indicator_number":"4.3.1","permalink":"/4-3-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones entre 30 i 34 anys que disposen d\u2019un t\u00edtol d\u2019educaci\u00f3 superior (universitari o CFGS)","indicator_sort_order":"04-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.3","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones entre 30 i 34 anys que disposen d\u2019un t\u00edtol d\u2019educaci\u00f3 superior (universitari o CFGS)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, m\u00e9s d\u2019un 60% de titulats superiors entre els joves adults ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de persones entre 30 i 34 anys que disposen d\u2019un t\u00edtol d\u2019educaci\u00f3 superior (universitari o CFGS)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que m\u00e9s del 60% de les persones d\u2019entre 30 i 34 anys hagin completat amb \u00e8xit estudis universitaris o un cicle formatiu de grau superior","target_name":"Assegurar l\u2019acc\u00e9s en condicions d\u2019igualtat per a tots els homes i dones a una formaci\u00f3 t\u00e8cnica, professional i superior de qualitat, incl\u00f2s l\u2019ensenyament universitari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut d\u2019Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB) a partir del Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Estadistiques_per_temes/Poblacio_i_demografia/Poblacio/Padro_municipal_habitants/evo/ev06.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de entre 30 y 34 a\u00f1os que poseen un t\u00edtulo de educaci\u00f3n superior (universitario o CFGS)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de entre 30 y 34 a\u00f1os que poseen un t\u00edtulo de educaci\u00f3n superior (universitario o CFGS)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, m\u00e1s de un 60 % de titulados superiores entre los j\u00f3venes adultos","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de personas de entre 30 y 34 a\u00f1os que poseen un t\u00edtulo de educaci\u00f3n superior (universitario o CFGS)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que m\u00e1s del 60 % de las personas de entre 30 y 34 a\u00f1os hayan completado con \u00e9xito estudios universitarios o un ciclo formativo de grado superior","target_name":"Asegurar el acceso en condiciones de igualdad para todos los hombres y mujeres a una formaci\u00f3n t\u00e9cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ense\u00f1anza universitaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB) a partir del Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.3.1"},"16-1-2":{"indicator_number":"16.1.2","permalink":"/16-1-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de fets delictius coneguts pels cossos policials","indicator_sort_order":"16-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.1","graph_title":"Nombre de fets delictius coneguts pels cossos policials","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, menys viol\u00e8ncia, m\u00e9s percepci\u00f3 de seguretat i una millor conviv\u00e8ncia a Barcelona","national_indicator_available":"Nombre de fets delictius coneguts pels cossos policials","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament d\u2019Interior de la Generalitat","target_line_2030":"Reduir la criminalitat a menys de 150.000 fets delictius denunciats l\u2019any","target_name":"Reduir considerablement totes les formes de viol\u00e8ncia i les taxes de mortalitat connexes a tot el m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Departament d\u2019Interior de la Generalitat","source_url_1":"https://mossos.gencat.cat/ca/els_mossos_desquadra/indicadors_i_qualitat/dades_obertes/cataleg_dades_obertes/dades-delinqueencials","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Departament d\u2019Interior de la Generalitat","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de hechos delictivos conocidos por los cuerpos policiales","graph_title":"N\u00famero de hechos delictivos conocidos por los cuerpos policiales","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, menos violencia, m\u00e1s percepci\u00f3n de seguridad y una mejor convivencia en Barcelona","national_indicator_available":"N\u00famero de hechos delictivos conocidos por los cuerpos policiales","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Departamento de Interior de la Generalitat","target_line_2030":"Reducir la criminalidad a menos de 150.000 hechos delictivos denunciados al a\u00f1o","target_name":"Reducir considerablemente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Departamento de Interior de la Generalitat","source_other_info_1":"Departamento de Interior de la Generalitat","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.1.2"},"1-1-2":{"indicator_number":"1.1.2","permalink":"/1-1-2/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Nombre de persones residents a Barcelona (empadronades amb un m\u00ednim de dos anys d\u2019antiguitat) sense llar","indicator_sort_order":"01-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.1","graph_title":"Nombre de persones residents a Barcelona (empadronades amb un m\u00ednim de dos anys d\u2019antiguitat) sense llar","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total","data_disaggregation_information":"Tipus Habitatge","barcelona_target":"El 2030 tota persona resident a Barcelona que es quedi sense sostre tindr\u00e0 un llit on dormir i un plat a taula, i el nombre de persones sense llar es reduir\u00e0 fortament","national_indicator_available":"Nombre de persones residents a Barcelona (empadronades amb un m\u00ednim de dos anys d\u2019antiguitat) sense llar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el nombre de persones sense llar per sota de les 500","target_name":"Eradicar per a totes les persones del m\u00f3n la pobresa extrema, actualment mesurada per un ingr\u00e9s per persona inferior a 1,25 $ EUA al dia.","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada dos anys","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Diagnosi del sensellarisme a Barcelona 2019   ","source_url_1":"http://www.bcn.cat/barcelonainclusiva/ca/2019/11/Diagnosi_sensellarisme_2019_WEB.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Xarxa d\u2019Atenci\u00f3 a Persones Sense Llar (XAPSLL)","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus Habitatge","value":"Sense sostre"},{"field":"Tipus Habitatge","value":"Sense habitatge"},{"field":"Tipus Habitatge","value":"Habitatge insegur"},{"field":"Tipus Habitatge","value":"Habitatge inadequat"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas residentes en Barcelona (empadronadas con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de antig\u00fcedad) sin hogar","graph_title":"N\u00famero de personas residentes en Barcelona (empadronadas con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de antig\u00fcedad) sin hogar","computation_units":"N\u00famero total","barcelona_target":"En 2030, todos los barceloneses que se queden sin hogar tendr\u00e1n una cama donde dormir y comida en la mesa, y el n\u00famero de personas sin hogar se reducir\u00e1 considerablemente","national_indicator_available":"N\u00famero de personas residentes en Barcelona (empadronadas con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de antig\u00fcedad) sin hogar","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el n\u00famero de personas sin hogar por debajo de las 500","target_name":"Erradicar la pobreza extrema para todos los habitantes del mundo, medida actualmente por un ingreso por persona inferior a 1,25 d\u00f3lares al d\u00eda.","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada dos a\u00f1os","source_url_text_1":"An\u00e1lisis de las personas sin hogar en Barcelona 2019 ","source_other_info_1":"Red de Asistencia a Personas sin Hogar (XAPSLL)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f3331f60186110903f01bff15053cce4234930d5","national_data_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c8d470632ddbb6c8278e982d09a3f8af5bf00b96","indicator":"1.1.2"},"13-3-2":{"indicator_number":"13.3.2","permalink":"/13-3-2/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de districtes amb equipaments d\u2019educaci\u00f3 ambiental","indicator_sort_order":"13-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"13.3","graph_title":"Nombre de districtes amb equipaments d\u2019educaci\u00f3 ambiental","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"En la d\u00e8cada de 2020-2030 Barcelona comptar\u00e0 amb eines eficaces per millorar l\u2019educaci\u00f3, la sensibilitzaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional sobre mitigaci\u00f3, adaptaci\u00f3, reducci\u00f3 d\u2019impactes i alerta preco\u00e7 del canvi clim\u00e0tic","national_indicator_available":"Nombre de districtes amb equipaments d\u2019educaci\u00f3 ambiental","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Dotar tots els districtes d\u2019un equipament d\u2019educaci\u00f3 ambiental","target_name":"Millorar l\u2019educaci\u00f3, la conscienciaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional en relaci\u00f3 amb la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, la reducci\u00f3 dels efectes i l\u2019alerta primerenca","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de seguiment del Pla Clima ","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_pel_clima_-_informe_anual201841219.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de distritos con equipamientos de educaci\u00f3n ambiental","graph_title":"N\u00famero de distritos con equipamientos de educaci\u00f3n ambiental","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En la d\u00e9cada de 2020-2030, Barcelona contar\u00e1 con herramientas eficaces para mejorar la educaci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n y la capacidad humana e institucional en materia de mitigaci\u00f3n, adaptaci\u00f3n, reducci\u00f3n de impactos y alerta precozdel cambio clim\u00e1tico","national_indicator_available":"N\u00famero de distritos con equipamientos de educaci\u00f3n ambiental","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Dotar a todos los distritos de un equipamiento de educaci\u00f3n ambiental","target_name":"Mejorar la educaci\u00f3n, la concienciaci\u00f3n y la capacidad humana e institucional en relaci\u00f3n con la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, la adaptaci\u00f3n a este, la reducci\u00f3n de sus efectos y la alerta temprana","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual de seguimiento del Plan Clima","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/63d33799d25acddf944a58899d22a0ee803a05d6","indicator":"13.3.2"},"17-16-3":{"indicator_number":"17.16.3","permalink":"/17-16-3/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019accions d\u2019intercanvi t\u00e8cnic a nivell internacional facilitades","indicator_sort_order":"17-16-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"17.16","graph_title":"Nombre d\u2019accions d\u2019intercanvi t\u00e8cnic a nivell internacional facilitades","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar una estrat\u00e8gia d\u2019aliances d\u2019abast internacional per impulsar la consecuci\u00f3 dels objectius de l\u2019Agenda 2030","national_indicator_available":"Nombre d\u2019accions d\u2019intercanvi t\u00e8cnic a nivell internacional facilitades","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Actualitzar l\u2019estrat\u00e8gia de diplom\u00e0cia de ciutats de l\u2019Ajuntament, maximitzant l\u2019abast i la qualitat de les aliances per contribuir a la consecuci\u00f3 dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de l\u2019Agenda 2030. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Enfortir l\u2019Alian\u00e7a Mundial per al Desenvolupament Sostenible, complementada per aliances entre m\u00faltiples actors que mobilitzin i promoguin l\u2019intercanvi de coneixements, expertesa, tecnologies i recursos financers, amb la finalitat de donar suport a l\u2019assoliment dels Objectius de Desenvolupament Sostenible a tots els pa\u00efsos, en particular als pa\u00efsos en desenvolupament","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-16-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Agenda 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de acciones de intercambio t\u00e9cnico facilitadas a escala internacional","graph_title":"N\u00famero de acciones de intercambio t\u00e9cnico facilitadas a escala internacional","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar una estrategia de alianzas de alcance internacional para impulsar la consecuci\u00f3n de los objetivos de la Agenda 2030","national_indicator_available":"N\u00famero de acciones de intercambio t\u00e9cnico facilitadas a escala internacional","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Actualizar la estrategia de diplomacia del Ayuntamiento sobre ciudades, maximizando el alcance y la calidad de las alianzas para contribuir a la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible de la Agenda 2030. Valor meta 2030: Pendiente de determinar ","target_name":"Fortalecer la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible, complementada por alianzas entre m\u00faltiples actores que movilicen y promuevan el intercambio de conocimientos, experiencia, tecnolog\u00eda y recursos financieros, con el fin de apoyar la consecuci\u00f3n de los objetivos de desarrollo sostenible en todos los pa\u00edses, particularmente en los pa\u00edses en desarrollo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/6d3b3cfd0b93c4d82479dc15ba8165cae4e05539","national_data_update_url_text":"2021-08-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a1487cb309969f40209c0393ba38eb5b2dc42a0a","indicator":"17.16.3"},"11-2-2":{"indicator_number":"11.2.2","permalink":"/11-2-2/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Valoraci\u00f3 de la gesti\u00f3 dels diversos mitjans de transport p\u00fablic per part de les persones que en s\u00f3n usu\u00e0ries: Metro, tramvia, bus i bicing","indicator_sort_order":"11-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.2","graph_title":"Valoraci\u00f3 de la gesti\u00f3 dels diversos mitjans de transport p\u00fablic per part de les persones que en s\u00f3n usu\u00e0ries: Metro, tramvia, bus i bicing","data_show_map":false,"computation_units":"Valoraci\u00f3 (0-10)","data_disaggregation_information":"Tipus de transport p\u00fablic","barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s ecomobilitat, fonamentada en un sistema de transport p\u00fablic de m\u00e0xima qualitat, sostenible i inclusiu","national_indicator_available":"Valoraci\u00f3 de la gesti\u00f3 dels diversos mitjans de transport p\u00fablic per part de les persones que en s\u00f3n usu\u00e0ries: Metro, tramvia, bus i bicing","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir una valoraci\u00f3 del transport p\u00fablic per sobre del 7,5 per a cada un dels seus mitjans (metro, tramvia, bus i bicing)","target_name":"Proporcionar acc\u00e9s a sistemes de transport segurs, assequibles, accessibles i sostenibles per a totes les persones, i millorar la seguretat vi\u00e0ria, en particular mitjan\u00e7ant l\u2019ampliaci\u00f3 del transport p\u00fablic, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les persones en situaci\u00f3 vulnerable, dones, nenes, nens, persones amb discapacitat i persones grans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Serveis Municipals","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus de transport p\u00fablic","value":"Metro"},{"field":"Tipus de transport p\u00fablic","value":"Bus"},{"field":"Tipus de transport p\u00fablic","value":"Bicing"},{"field":"Tipus de transport p\u00fablic","value":"Tram"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Valoraci\u00f3n de la gesti\u00f3n de los diversos medios de transporte p\u00fablico por parte de las personas usuarias: metro, tranv\u00eda, bus y Bicing","graph_title":"Valoraci\u00f3n de la gesti\u00f3n de los diversos medios de transporte p\u00fablico por parte de las personas usuarias: metro, tranv\u00eda, bus y Bicing","computation_units":"Valoraci\u00f3n (0-10)","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s ecomovilidad, basada en un sistema de transporte p\u00fablico de m\u00e1xima calidad, sostenible e inclusivo","national_indicator_available":"Valoraci\u00f3n de la gesti\u00f3n de los diversos medios de transporte p\u00fablico por parte de las personas usuarias: metro, tranv\u00eda, bus y Bicing","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir una valoraci\u00f3n del transporte p\u00fablico por encima del 7,5 en cada uno de sus medios (metro, tranv\u00eda, bus y Bicing)","target_name":"Proporcionar acceso a sistemas de transporte seguros, asequibles, accesibles y sostenibles para todas las personas, y mejorar la seguridad vial, en particular mediante la ampliaci\u00f3n del transporte p\u00fablico, con especial atenci\u00f3n a las necesidades de las personas en situaci\u00f3n vulnerable, mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os, personas con discapacidad y personas mayores","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de servicios municipales","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-08-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/daf1409ac47b565d9205bb84c631d867a6e65ca8","indicator":"11.2.2"},"4-4-1":{"indicator_number":"4.4.1","permalink":"/4-4-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","indicator_sort_order":"04-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.4","graph_title":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, quatre de cada cinc joves hauran completat algun tipus de formaci\u00f3 postobligat\u00f2ria","national_indicator_available":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que m\u00e9s del 80% de les persones d\u2019entre 20 i 24 anys hagin completat amb \u00e8xit, com a m\u00ednim, estudis de Batxillerat o de Cicle Formatiu de Grau Mig","target_name":"Augmentar substancialment el nombre de joves i persones adultes que tenen les compet\u00e8ncies necess\u00e0ries, en particular t\u00e8cniques i professionals, per a accedir a l\u2019ocupaci\u00f3, el treball digne i l\u2019emprenedoria","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut d\u2019Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB) a partir del Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Estadistiques_per_temes/Poblacio_i_demografia/Poblacio/Padro_municipal_habitants/evo/ev06.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de personas de entre 20 y 24 a\u00f1os que poseen, como m\u00ednimo, el t\u00edtulo de bachillerato o de CFGM","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de entre 20 y 24 a\u00f1os que poseen, como m\u00ednimo, el t\u00edtulo de bachillerato o de CFGM","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, cuatro de cada cinco j\u00f3venes habr\u00e1n completado alg\u00fan tipo de formaci\u00f3n postobligatoria ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de personas de entre 20 y 24 a\u00f1os que poseen, como m\u00ednimo, el t\u00edtulo de bachillerato o de CFGM","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que m\u00e1s del 80 % de las personas de entre 20 y 24 a\u00f1os hayan completado con \u00e9xito, como m\u00ednimo, estudios de bachillerato o de ciclo formativo de grado medio","target_name":"Aumentar sustancialmente el n\u00famero de j\u00f3venes y personas adultas que tienen las competencias necesarias, en particular t\u00e9cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB) a partir del Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.4.1"},"11-7-1":{"indicator_number":"11.7.1","permalink":"/11-7-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Superf\u00edcie d\u2019\u00e0rea verda urbana no forestal","indicator_sort_order":"11-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.7","graph_title":"Superf\u00edcie d\u2019\u00e0rea verda urbana no forestal","data_show_map":false,"computation_units":"Km2","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un espai p\u00fablic m\u00e9s verd, m\u00e9s segur i m\u00e9s jugable","national_indicator_available":"Superf\u00edcie d\u2019\u00e0rea verda urbana no forestal","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Crear 1,6 Km2 m\u00e9s de verd urb\u00e0 a Barcelona: 12,88 Km2 al 2030","target_name":"Proporcionar acc\u00e9s universal a zones verdes i espais p\u00fablics segurs, inclusius i accessibles, en particular per a les dones i els infants, les persones grans i les persones amb discapacitat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Departament d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/anuari/cap01/C0101120.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Departament d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Superficie de \u00e1rea verde urbana no forestal","graph_title":"Superficie de \u00e1rea verde urbana no forestal","computation_units":"Km2","barcelona_target":"Para el 2030, un espacio p\u00fablico m\u00e1s verde, m\u00e1s seguro y m\u00e1s jugable","national_indicator_available":"Superficie de \u00e1rea verde urbana no forestal","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Crear 1,6 Km2 m\u00e1s de verde urbano en Barcelona: 12,88 km2 en 2030","target_name":"Proporcionar acceso universal a zonas verdes y espacios p\u00fablicos seguros, inclusivos y accesibles, en particular para las mujeres, los ni\u00f1os y ni\u00f1as, las personas mayores y las personas con discapacidad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Departamento de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD ","source_other_info_1":"Departamento de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.7.1"},"8-1-1":{"indicator_number":"8.1.1","permalink":"/8-1-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita","indicator_sort_order":"08-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.1","graph_title":"Taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Geographical Area","barcelona_target":"Fins al 2030 mantenir un creixement econ\u00f2mic mitj\u00e0 a l\u2019entorn del 1,2% anual, situant el focus del nou creixement en l\u2019economia verda i circular, aix\u00ed com en el sector digital ","national_indicator_available":"Taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona, Espanya i Uni\u00f3 europea","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Assolir una taxa de creixement del PIB real per c\u00e0pita a l\u2019entorn de l\u20191,2% anual en el per\u00edode 2015-2030","target_name":"Mantenir el creixement econ\u00f2mic per c\u00e0pita de conformitat amb les circumst\u00e0ncies nacionals i, en particular, un creixement del producte interior brut d\u2019almenys un 7% anual als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de Dept. d\u2019An\u00e0lisi de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/producte-interior-brut","source_url_text_2":"World Bank/national accounts of the OECD","source_url_2":"https://datos.bancomundial.org/indicator/NY.GDP.PCAP.KD.ZG?locations=EU","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Oficina Municipal de Dades","tags":null,"data_start_values":[{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Uni\u00f3 Europea"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Espanya"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita","graph_title":"Tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Hasta el 2030, mantener un crecimiento econ\u00f3mico medio en torno al 1,2 % anual, centrando el nuevo crecimiento en la econom\u00eda verde y circular, as\u00ed como en el sector digital","national_indicator_available":"Tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona, Espa\u00f1a y Uni\u00f3n Europea","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Alcanzar una tasa de crecimiento del PIB real per c\u00e1pita en torno al 1,2 % anual en el periodo 2015-2030","target_name":"Mantener el crecimiento econ\u00f3mico per c\u00e1pita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interior bruto de al menos el 7 % anual en los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir del Depto. de An\u00e1lisis de la Oficina Municipal de Datos","source_url_text_2":"World Bank/national accounts of the OECD","source_other_info_1":"Oficina Municipal de Datos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/dedf2784013bb7e02990812628a8827902043a38","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.1.1"},"10-7-1":{"indicator_number":"10.7.1","permalink":"/10-7-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial entre la taxa AROPE (risc de pobresa i exclusi\u00f3 social) de la poblaci\u00f3 estrangera respecte a la de la poblaci\u00f3 amb nacionalitat espanyola","indicator_sort_order":"10-07-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"10.7","graph_title":"Diferencial entre la taxa AROPE (risc de pobresa i exclusi\u00f3 social) de la poblaci\u00f3 estrangera respecte a la de la poblaci\u00f3 amb nacionalitat espanyola","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat d\u2019acollida i d\u2019inclusi\u00f3","national_indicator_available":"Diferencial entre la taxa AROPE (risc de pobresa i exclusi\u00f3 social) de la poblaci\u00f3 estrangera respecte a la de la poblaci\u00f3 amb nacionalitat espanyola","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona ","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Reduir el diferencial entre poblaci\u00f3 de nacionalitat espanyola i poblaci\u00f3 de nacionalitat estrangera en el risc de pobresa i exclusi\u00f3 social. Valor fita 2030: Per determinar ","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3 i mobilitat ordenades, segures, regulars i responsables de les persones, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant l\u2019aplicaci\u00f3 de pol\u00edtiques migrat\u00f2ries planificades i ben gestionades","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Sistema d\u2019Indicadors Metropolitans de Barcelona ","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1951&id_cat=424","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial entre la tasa AROPE (riesgo de pobreza y exclusi\u00f3n social) de la poblaci\u00f3n extranjera respecto a la de la poblaci\u00f3n con nacionalidad espa\u00f1ola","graph_title":"Diferencial entre la tasa AROPE (riesgo de pobreza y exclusi\u00f3n social) de la poblaci\u00f3n extranjera respecto a la de la poblaci\u00f3n con nacionalidad espa\u00f1ola","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, ciudad de acogida e inclusi\u00f3n","national_indicator_available":"Diferencial entre la tasa AROPE (riesgo de pobreza y exclusi\u00f3n social) de la poblaci\u00f3n extranjera respecto a la de la poblaci\u00f3n con nacionalidad espa\u00f1ola","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir el diferencial entre poblaci\u00f3n de nacionalidad espa\u00f1ola y poblaci\u00f3n de nacionalidad extranjera en el riesgo de pobreza y exclusi\u00f3n social. Valor meta 2030: Por determinar ","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3n y una movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas migratorias planificadas y bien gestionadas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Sistema de indicadores metropolitanos de Barcelona","source_other_info_1":"Departamento de Estad\u00edstica i Difusi\u00f3n de la Oficina Municipal de Datos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"10.7.1"},"9-c-2":{"indicator_number":"9.c.2","permalink":"/9-c-2/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet per cable o fibra \u00f2ptica","indicator_sort_order":"09-0c-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.c","graph_title":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet per cable o fibra \u00f2ptica","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Garantir un acc\u00e9s universal a Internet assequible i de qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet per cable o fibra \u00f2ptica","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar la proporci\u00f3 de llars amb equipament TIC de banda ampla fins al 90,0%","target_name":"Augmentar de forma significativa l\u2019acc\u00e9s a les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3 i esfor\u00e7ar-se a proporcionar acc\u00e9s universal i assequible a Internet als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats a tot tardar el 2020","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0c-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta sobre equipament i \u00fas de tecnologies d\u2019informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3 a les llars, recollida a Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Estadistiques_per_temes/Societat_i_condicions_de_vida/Condicions_de_vida/TIC/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet por cable o fibra \u00f3ptica","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet por cable o fibra \u00f3ptica","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Garantizar un acceso universal a internet asequible y de calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet por cable o fibra \u00f3ptica","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar la proporci\u00f3n de hogares con equipamiento TIC de banda ancha hasta el 90,0%","target_name":"Aumentar de forma significativa el acceso a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n y esforzarse por proporcionar acceso universal y asequible a internet en los pa\u00edses menos avanzados, a m\u00e1s tardar en el 2020","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n en los hogares, recogida por el Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.c.2"},"2-a-1":{"indicator_number":"2.a.1","permalink":"/2-a-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019alimentaci\u00f3 i la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria","indicator_sort_order":"02-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019alimentaci\u00f3 i la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en l\u2019\u00e0mbit de l\u2019alimentaci\u00f3 i l\u2019agricultura urbana","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019alimentaci\u00f3 i la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en els projectes realitzats en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament per fomentar la sobirania aliment\u00e0ria a trav\u00e9s de l\u2019agricultura urbana, sostenible, comunit\u00e0ria i de car\u00e0cter social","target_name":"Augmentar, fins i tot mitjan\u00e7ant una major cooperaci\u00f3 internacional, les inversions en infraestructura rural, investigaci\u00f3 i serveis d\u2019extensi\u00f3 agr\u00edcola, desenvolupament tecnol\u00f2gic i bancs de gens de plantes i bestiar per tal de millorar la capacitat de producci\u00f3 agropecu\u00e0ria en els pa\u00efsos en desenvolupament, particularment en els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la alimentaci\u00f3n y la producci\u00f3n agropecuaria","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la alimentaci\u00f3n y la producci\u00f3n agropecuaria","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en el \u00e1mbito de la alimentaci\u00f3n y la agricultura urbana ","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la alimentaci\u00f3n y la producci\u00f3n agropecuaria","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en los proyectos realizados en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo para fomentar la soberan\u00eda alimentaria a trav\u00e9s de la agricultura urbana, sostenible, comunitaria y de car\u00e1cter social","target_name":"Aumentar, incluso mediante una mayor cooperaci\u00f3n internacional, las inversiones en infraestructura rural, investigaci\u00f3n y servicios de extensi\u00f3n agr\u00edcola, desarrollo tecnol\u00f3gico y bancos de genes de plantas y ganado, con el fin de mejorar la capacidad de producci\u00f3n agropecuaria en los pa\u00edses en desarrollo, particularmente en los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/81282f183421fa144ded19812b6b8493fbcc9d4b","national_data_update_url_text":"2022-08-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3a45d8725901cd5c8349788083c99279bb0a8b7e","indicator":"2.a.1"},"6-4-1":{"indicator_number":"6.4.1","permalink":"/6-4-1/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Consum dom\u00e8stic d\u2019aigua mesurat en litres per habitant i dia","indicator_sort_order":"06-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.4","graph_title":"Consum dom\u00e8stic d\u2019aigua mesurat en litres per habitant i dia","data_show_map":false,"computation_units":"Litres/habitant/dia ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir un consum d\u2019aigua potable dom\u00e8stica sostenible, gr\u00e0cies a mesures d\u2019efici\u00e8ncia i estalvi","national_indicator_available":"Consum dom\u00e8stic d\u2019aigua mesurat en litres per habitant i dia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el consum d\u2019aigua potable dom\u00e8stica per sota dels 100 litres/habitant/dia ","target_name":"Augmentar substancialment la utilitzaci\u00f3 eficient dels recursos h\u00eddrics a tots els sectors, i assegurar la sostenibilitat de l\u2019extracci\u00f3 i del subministrament d\u2019aigua potable per tal de fer front a l\u2019escassetat d\u2019aigua i reduir substancialment el nombre de persones que pateixen d\u2019escassetat d\u2019aigua","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Barcelona Cicle de l\u2019Aigua, SA (BCASA). \u00c0rea de Medi Ambient i Serveis Urbans","source_url_1":"http://www.clabsa.es/PDF/Consum-Aigua2019.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Consumo dom\u00e9stico de agua medido en litros por habitante y d\u00eda","graph_title":"Consumo dom\u00e9stico de agua medido en litros por habitante y d\u00eda","computation_units":"Litros/habitante/d\u00eda","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar un consumo de agua potable dom\u00e9stica sostenible, gracias a medidas de eficiencia y ahorro","national_indicator_available":"Consumo dom\u00e9stico de agua medido en litros por habitante y d\u00eda","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el consumo de agua potable dom\u00e9stica por debajo de los 100 litros/habitante/d\u00eda","target_name":"Aumentar sustancialmente el uso eficiente de los recursos h\u00eddricos en todos los sectores y asegurar la sostenibilidad de la extracci\u00f3n y del suministro de agua potable para hacer frente a la escasez de agua y reducir notablemente el n\u00famero de personas que sufren de escasez de agua","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Barcelona Ciclo del Agua, SA (BCASA). \u00c1rea de Medio Ambiente y Servicios Urbanos ","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-08-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb7e1f5c15ca02a1c7fa5e6b125ce78bcdb21df3","indicator":"6.4.1"},"5-3-1":{"indicator_number":"5.3.1","permalink":"/5-3-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Unitats familiars ateses per la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH), v\u00edctimes d\u2019explotaci\u00f3 sexual o de tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans amb fins d\u2019explotaci\u00f3 sexual","indicator_sort_order":"5-3-1","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"5.3","graph_title":"Unitats familiars ateses per la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH), v\u00edctimes d\u2019explotaci\u00f3 sexual o de tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans amb fins d\u2019explotaci\u00f3 sexual","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar els programes de lluita contra el tr\u00e0fic i l\u2019explotaci\u00f3 sexual de dones i noies, i contra la viol\u00e8ncia masclista en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","national_indicator_available":"Unitats familiars ateses per la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH), v\u00edctimes d\u2019explotaci\u00f3 sexual o de tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans amb fins d\u2019explotaci\u00f3 sexual","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar la Unitat municipal contra el Tr\u00e0fic d\u2019\u00c9ssers Humans (UTEH). Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Eliminar totes les pr\u00e0ctiques nocives, com el matrimoni infantil, preco\u00e7 i for\u00e7at, aix\u00ed com la mutilaci\u00f3 genital femenina","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la UTEH 2017","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/bcnantimasclista/sites/default/files/informe_uteh_2017_cat.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"BCN Antimasclista. Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Unidades familiares atendidas por la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH), v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o de tr\u00e1fico de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual","graph_title":"Unidades familiares atendidas por la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH), v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o de tr\u00e1fico de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar los programas de lucha contra el tr\u00e1fico y la explotaci\u00f3n sexual de mujeres y chicas, y contra la violencia machista en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","national_indicator_available":"Unidades familiares atendidas por la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH), v\u00edctimas de explotaci\u00f3n sexual o de tr\u00e1fico de seres humanos con fines de explotaci\u00f3n sexual","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar la Unidad Municipal contra el Tr\u00e1fico de Seres Humanos (UTEH). Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Eliminar todas las pr\u00e1cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilaci\u00f3n genital femenina","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria de la UTEH 2017","source_other_info_1":"BCN Antimasclista. Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.3.1"},"3-4-1":{"indicator_number":"3.4.1","permalink":"/3-4-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de mortalitat prematura","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.4","graph_title":"Taxa de mortalitat prematura","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un ter\u00e7 les morts prematures i a la meitat la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic, aix\u00ed com incidir m\u00e9s en promoci\u00f3 de la salut","national_indicator_available":"Taxa de mortalitat prematura","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en un ter\u00e7 la taxa de mortalitat prematura: 1.934,5 pels homes and 1.317,1 per les dones","target_name":"Reduir en un ter\u00e7 la mortalitat prematura per malalties no transmissibles, mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3 i el tractament, i promoure la salut mental i el benestar","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad prematura","graph_title":"Tasa de mortalidad prematura","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir en un tercio las muertes prematuras y a la mitad la prevalencia del sufrimiento psicol\u00f3gico, as\u00ed como incidir m\u00e1s en promoci\u00f3n de la salud","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad prematura","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en un tercio la tasa de mortalidad prematura: 1.934,5 para los hombres y 1.317,1 para las mujeres","target_name":"Reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles, mediante la prevenci\u00f3n y el tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.4.1"},"7-a-2":{"indicator_number":"7.a.2","permalink":"/7-a-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la generaci\u00f3 i la provisi\u00f3 d\u2019energia","indicator_sort_order":"07-0a-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la generaci\u00f3 i la provisi\u00f3 d\u2019energia","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional en l\u2019\u00e0mbit de l\u2019energia, incloent recerca, tecnologia i infraestructura per al subministrament","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la generaci\u00f3 i la provisi\u00f3 d\u2019energia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el nombre de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostari anual per fomentar les energies renovables en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, consolidant la l\u00ednia de projectes en just\u00edcia clim\u00e0tica i una xarxa d\u2019actors de la ciutat alineats i implicats en aquest \u00e0mbit","target_name":"Augmentar la cooperaci\u00f3 internacional per tal de facilitar l\u2019acc\u00e9s a la investigaci\u00f3 i a les tecnologies energ\u00e8tiques no contaminants, incloses les fonts d\u2019energia renovables, l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica i les tecnologies de combustibles f\u00f2ssils avan\u00e7ades i menys contaminants, i promoure la inversi\u00f3 en infraestructures energ\u00e8tiques i tecnologies d\u2019energia no contaminant","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la generaci\u00f3n y provisi\u00f3n de energ\u00eda","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la generaci\u00f3n y provisi\u00f3n de energ\u00eda","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional en el \u00e1mbito de la energ\u00eda, incluyendo investigaci\u00f3n, tecnolog\u00eda e infraestructura para el suministro ","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la generaci\u00f3n y provisi\u00f3n de energ\u00eda","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario anual para fomentar las energ\u00edas renovables en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo, y consolidar la l\u00ednea de proyectos en justicia clim\u00e1tica y una red de actores de la ciudad alineados e implicados en este \u00e1mbito","target_name":"Aumentar la cooperaci\u00f3n internacional con el fin de facilitar el acceso a la investigaci\u00f3n y a las tecnolog\u00edas energ\u00e9ticas no contaminantes, incluidas las fuentes de energ\u00eda renovables, la eficiencia energ\u00e9tica y las tecnolog\u00edas de combustibles f\u00f3siles avanzadas y menos contaminantes, y promover la inversi\u00f3n en infraestructuras energ\u00e9ticas y tecnolog\u00edas de energ\u00eda no contaminante","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.a.2"},"3-2-1":{"indicator_number":"3.2.1","permalink":"/3-2-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de mortalitat prematura en infants menors de 5 anys","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.2","graph_title":"Taxa de mortalitat prematura en infants menors de 5 anys","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, cap mort evitable en nadons i infants menors de cinc anys","national_indicator_available":"Taxa de mortalitat prematura en infants menors de 5 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de mortalitat prematura dels infants menors de cinc anys per sota de 35/100.000","target_name":"Posar fi a les morts evitables de nounats i dels menors de 5 anys, aconseguint que tots els pa\u00efsos intentin reduir la mortalitat neonatal almenys fins a 12 per cada 1.000 nascuts vius, i la mortalitat dels menors de 5 anys almenys fins a 25 per cada 1.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad prematura en menores de 5 a\u00f1os","graph_title":"Tasa de mortalidad prematura en menores de 5 a\u00f1os","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, poner fin a las muertes evitables de beb\u00e9s y de menores de 5 a\u00f1os","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad prematura en menores de 5 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de mortalidad prematura de menores de 5 a\u00f1os por debajo de 35/100.000","target_name":"Poner fin a las muertes evitables de reci\u00e9n nacidos y de menores de 5 a\u00f1os, logrando que todos los pa\u00edses intenten reducir la mortalidad neonatal, como m\u00ednimo, hasta 12 por cada 1.000 nacidos vivos, y la mortalidad de menores de 5 a\u00f1os, como m\u00ednimo, hasta 25 por cada 1.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.2.1"},"16-5-3":{"indicator_number":"16.5.3","permalink":"/16-5-3/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Entrades de comunicacions a la b\u00fastia \u00e8tica de l\u2019Ajuntament","indicator_sort_order":"16-05-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"16.5","graph_title":"Entrades de comunicacions a la b\u00fastia \u00e8tica de l\u2019Ajuntament","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat exemplar en integritat institucional i bon govern","national_indicator_available":"Entrades de comunicacions a la b\u00fastia \u00e8tica de l\u2019Ajuntament","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir el bon funcionament de la b\u00fastia \u00e8tica i de bon govern. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Reduir substancialment totes les formes de corrupci\u00f3 i suborn","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de l\u2019Oficina Municipal de Transpar\u00e8ncia i Bones Pr\u00e0ctiques 2018-maig de 2019","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Entradas de comunicaciones en el Buz\u00f3n \u00c9tico del Ayuntamiento","graph_title":"Entradas de comunicaciones en el Buz\u00f3n \u00c9tico del Ayuntamiento","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Barcelona, ciudad ejemplar en integridad institucional y buen gobierno","national_indicator_available":"Entradas de comunicaciones en el Buz\u00f3n \u00c9tico del Ayuntamiento","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar el buen funcionamiento del Buz\u00f3n \u00c9tico y de Buen Gobierno. Valor meta 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reducir sustancialmente todas las formas de corrupci\u00f3n y soborno","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria de la Oficina Municipal de Transparencia y Buenas Pr\u00e1cticas, 2018 - mayo del 2019","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/34bf4662e3ce2674e811f1b1595065c80fc70535","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.5.3"},"16-5-1":{"indicator_number":"16.5.1","permalink":"/16-5-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percepci\u00f3 ciutadana sobre l\u2019\u00fas dels diners p\u00fablics per part de l\u2019Ajuntament (balan\u00e7 de respostes positives i negatives)","indicator_sort_order":"16-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.5","graph_title":"Percepci\u00f3 ciutadana sobre l\u2019\u00fas dels diners p\u00fablics per part de l\u2019Ajuntament (balan\u00e7 de respostes positives i negatives)","data_show_map":false,"computation_units":"R\u00e0tio","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat exemplar en integritat institucional i bon govern","national_indicator_available":"Percepci\u00f3 ciutadana sobre l\u2019\u00fas dels diners p\u00fablics per part de l\u2019Ajuntament (balan\u00e7 de respostes positives i negatives) ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar fins als 20 punts o m\u00e9s positius la percepci\u00f3 ciutadana sobre l\u2019\u00fas dels diners p\u00fablics per part de l\u2019Ajuntament","target_name":"Reduir substancialment totes les formes de corrupci\u00f3 i suborn","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Serveis Municipals (ESM)","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Percepci\u00f3n ciudadana sobre el uso del dinero p\u00fablico por parte del Ayuntamiento (balance de respuestas positivas y negativas)","graph_title":"Percepci\u00f3n ciudadana sobre el uso del dinero p\u00fablico por parte del Ayuntamiento (balance de respuestas positivas y negativas)","computation_units":"Ratio","barcelona_target":"Barcelona, ciudad ejemplar en integridad institucional y buen gobierno","national_indicator_available":"Percepci\u00f3n ciudadana sobre el uso del dinero p\u00fablico por parte del Ayuntamiento (balance de respuestas positivas y negativas)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar hasta los 20 puntos positivos la percepci\u00f3n ciudadana sobre el uso del dinero p\u00fablico por parte del Ayuntamiento","target_name":"Reducir sustancialmente todas las formas de corrupci\u00f3n y soborno","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta de servicios municipales (ESM)","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"16.5.1"},"4-7-2":{"indicator_number":"4.7.2","permalink":"/4-7-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","indicator_sort_order":"04-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.7","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 l\u2019acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i sobre els drets humans arribar\u00e0 a tots els centres educatius","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que afirma con\u00e8ixer els seus drets recollits en la Convenci\u00f3 dels Drets de l\u2019Infant quan finalitza l\u2019educaci\u00f3 prim\u00e0ria (6\u00e8 curs)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Fer acci\u00f3 educativa i de sensibilitzaci\u00f3 sobre el desenvolupament sostenible i que un 70% o m\u00e9s de l\u2019alumnat conegui la Convenci\u00f3 dels Drets dels Infants","target_name":"Garantir que tot l\u2019alumnat adquireixi els coneixements te\u00f2rics i pr\u00e0ctics necessaris per a promoure el desenvolupament sostenible, a trav\u00e9s, entre d\u2019altres, de l\u2019educaci\u00f3 per al desenvolupament sostenible i l\u2019adopci\u00f3 d\u2019estils de vida sostenibles, els drets humans, la igualtat de g\u00e8nere, la promoci\u00f3 d\u2019una cultura de pau i no-viol\u00e8ncia, la ciutadania mundial i la valoraci\u00f3 de la diversitat cultural i de la contribuci\u00f3 de la cultura al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 5 anys","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Enquesta de Benestar Subjectiu de la Inf\u00e0ncia a Barcelona","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/mediateca/primeres-dades-lenquesta-benestar-subjectiu-infancia-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","graph_title":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, la acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible y sobre los derechos humanos llegar\u00e1 a todos los centros educativos","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que afirman conocer sus derechos, recogidos en la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, cuando finaliza la educaci\u00f3n primaria (6.\u00ba curso)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Ejercer una acci\u00f3n educativa y de sensibilizaci\u00f3n sobre el desarrollo sostenible, y que el 70 % o m\u00e1s del alumnado conozca la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o","target_name":"Garantizar que todo el alumnado adquiera los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible a trav\u00e9s, entre otras cosas, de la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible y la adopci\u00f3n de estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de g\u00e9nero, la promoci\u00f3n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadan\u00eda mundial y la valoraci\u00f3n de la diversidad cultural y de la contribuci\u00f3n de la cultura al desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Instituto Infancia y Adolescencia (IIAB-IERMB) con datos de la Encuesta de bienestar subjetivo de la infancia en Barcelona","source_other_info_1":"Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.7.2"},"8-6-1":{"indicator_number":"8.6.1","permalink":"/8-6-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa d\u2019atur mitjana","indicator_sort_order":"08-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.6","graph_title":"Diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa d\u2019atur mitjana","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, m\u00e9s oportunitats laborals per a les persones joves","national_indicator_available":"Diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa d\u2019atur mitjana","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar per sota del 10,0% el diferencial entre la taxa d\u2019atur juvenil i la taxa mitjana d\u2019atur","target_name":"Per a 2020, reduir substancialment la proporci\u00f3 de joves sense ocupaci\u00f3 i que no cursen estudis ni reben formaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/ttreball/epa/epa/pind/evtaglo.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","graph_title":"Diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, m\u00e1s oportunidades laborales para las personas j\u00f3venes","national_indicator_available":"Diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar por debajo del 10,0% el diferencial entre la tasa de paro juvenil y la tasa media de paro","target_name":"Para el a\u00f1o 2020, reducir sustancialmente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes sin empleo y que no cursan estudios ni reciben formaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD  ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.6.1"},"3-2-2":{"indicator_number":"3.2.2","permalink":"/3-2-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de mortalitat neonatal (infants menors de 28 dies), per cada 1.000 infants nascuts vius","indicator_sort_order":"03-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.2","graph_title":"Taxa de mortalitat neonatal (infants menors de 28 dies), per cada 1.000 infants nascuts vius","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 1.000","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, cap mort evitable en nadons i infants menors de cinc anys","national_indicator_available":"Taxa de mortalitat neonatal (infants menors de 28 dies), per cada 1.000 infants nascuts vius","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de mortalitat neonatal per sota de 1/1.000","target_name":"Posar fi a les morts evitables de nounats i dels menors de 5 anys, aconseguint que tots els pa\u00efsos intentin reduir la mortalitat neonatal almenys fins a 12 per cada 1.000 nascuts vius, i la mortalitat dels menors de 5 anys almenys fins a 25 per cada 1.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad neonatal (menores de 28 d\u00edas), por cada 1.000 nacidos vivos","graph_title":"Tasa de mortalidad neonatal (menores de 28 d\u00edas), por cada 1.000 nacidos vivos","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, poner fin a las muertes evitables de beb\u00e9s y de menores de 5 a\u00f1os","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad neonatal (menores de 28 d\u00edas), por cada 1.000 nacidos vivos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Tasa de mortalidad neonatal por debajo de 1/1.000","target_name":"Poner fin a las muertes evitables de reci\u00e9n nacidos y de menores de 5 a\u00f1os, logrando que todos los pa\u00edses intenten reducir la mortalidad neonatal, como m\u00ednimo, hasta 12 por cada 1.000 nacidos vivos, y la mortalidad de menores de 5 a\u00f1os, como m\u00ednimo, hasta 25 por cada 1.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.2.2"},"11-4-2":{"indicator_number":"11.4.2","permalink":"/11-4-2/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de registres digitalitzats (increment anual) / Nombre de peces dels fons accessibles en l\u00ednia","indicator_sort_order":"11-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.4","graph_title":"Nombre de registres digitalitzats (increment anual) / Nombre de peces dels fons accessibles en l\u00ednia","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una millor protecci\u00f3, accessibilitat i coneixement dels elements patrimonials singulars i d\u2019identitat de Barcelona i dels seus barris","national_indicator_available":"Nombre de registres digitalitzats (increment anual) / Nombre de peces dels fons accessibles en l\u00ednia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Intensificar la digitalitzaci\u00f3 i difusi\u00f3 online dels seus fons. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Redoblar els esfor\u00e7os per a protegir i salvaguardar el patrimoni cultural i natural del m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de registros digitalizados (incremento anual) / N\u00famero de piezas de los fondos accesibles en l\u00ednea","graph_title":"N\u00famero de registros digitalizados (incremento anual) / N\u00famero de piezas de los fondos accesibles en l\u00ednea","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, mejorar la protecci\u00f3n, la accesibilidad y el conocimiento de los elementos patrimoniales singulares y de identidad de Barcelona y de sus barrios","national_indicator_available":"N\u00famero de registros digitalizados (incremento anual) / N\u00famero de piezas de los fondos accesibles en l\u00ednea","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Pendiente de establecerse","target_name":"Redoblar los esfuerzos para proteger y salvaguardar el patrimonio cultural y natural del mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/fe90dfaa0fd324067b4b35b36a4cd85ca57d72a6","national_data_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a9461c228e21b2e6225e4fd06df526f29bb82a87","indicator":"11.4.2"},"10-1-2":{"indicator_number":"10.1.2","permalink":"/10-1-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Dist\u00e0ncia entre la mitjana de la renda dels barris amb la renda m\u00e9s alta i la mitjana dels barris amb la renda m\u00e9s baixa (barris que sumin, aproximadament, el 5% de la poblaci\u00f3 en ambd\u00f3s casos)","indicator_sort_order":"10-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.1","graph_title":"Dist\u00e0ncia entre la mitjana de la renda dels barris amb la renda m\u00e9s alta i la mitjana dels barris amb la renda m\u00e9s baixa (barris que sumin, aproximadament, el 5% de la poblaci\u00f3 en ambd\u00f3s casos)","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 reduir significativament la desigualtat en la distribuci\u00f3 de la renda a Barcelona, tot evitant que la RFDB mitjana de la ciutat es distanci\u00ef de la mitjana metropolitana","national_indicator_available":"Dist\u00e0ncia entre la mitjana de la renda dels barris amb la renda m\u00e9s alta i la mitjana dels barris amb la renda m\u00e9s baixa (barris que sumin, aproximadament, el 5% de la poblaci\u00f3 en ambd\u00f3s casos)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en un 12% la dist\u00e0ncia entre els barris amb la Renda Familiar Disponible m\u00e9s alta i els barris amb la m\u00e9s baixa. Valor fita 2030: Inferior a 30.273 euros","target_name":"Aconseguir progressivament i mantenir el creixement dels ingressos del 40% m\u00e9s pobre de la poblaci\u00f3 a una taxa superior a la mitjana nacional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019An\u00e0lisi de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/renda-familiar/renda-familiar/distribucio-territorial-de-la-renda-familiar-disponible-capita","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Distancia entre la media de renta de los barrios con la renta m\u00e1s alta y la media de los barrios con la renta m\u00e1s baja (barrios que sumen, aproximadamente, el 5% de la poblaci\u00f3n en ambos casos) ","graph_title":"Distancia entre la media de renta de los barrios con la renta m\u00e1s alta y la media de los barrios con la renta m\u00e1s baja (barrios que sumen, aproximadamente, el 5% de la poblaci\u00f3n en ambos casos) ","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Para el 2030, reducir significativamente la desigualdad en la distribuci\u00f3n de la renta en Barcelona, evitando que la renta familiar disponible bruta (RFDB) media de la ciudad se distancie de la media metropolitana","national_indicator_available":"Distancia entre la media de renta de los barrios con la renta m\u00e1s alta y la media de los barrios con la renta m\u00e1s baja (barrios que sumen, aproximadamente, el 5% de la poblaci\u00f3n en ambos casos) ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en un 12% la distancia entre los barrios con la RFD m\u00e1s alta y los barrios con la RFD m\u00e1s baja: Inferior a 30.273 euros","target_name":"Lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n a una tasa superior a la media nacional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Depto. de An\u00e1lisis de la Oficina Municipal de Datos","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.1.2"},"3-b-1":{"indicator_number":"3.b.1","permalink":"/3-b-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar la salut p\u00fablica i els sistemes de salut","indicator_sort_order":"03-0b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar la salut p\u00fablica i els sistemes de salut","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en l\u2019\u00e0mbit de la recerca en salut global i la millora dels instruments de Salut P\u00fablica i els Sistemes de Salut","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar la salut p\u00fablica i els sistemes de salut","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en recerca sobre salut global i en programes de millora i suport als sistemes de salut en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament","target_name":"Donar suport a les activitats d\u2019investigaci\u00f3 i desenvolupament de vacunes i medicaments per a les malalties transmissibles i no transmissibles que afecten primordialment pa\u00efsos en desenvolupament, i facilitar l\u2019acc\u00e9s a medicaments i a vacunes essencials assequibles (...)","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la salud p\u00fablica y los sistemas de salud","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la salud p\u00fablica y los sistemas de salud","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n en salud global y la mejora de los instrumentos de salud p\u00fablica y los sistemas de salud","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la salud p\u00fablica y los sistemas de salud","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en investigaci\u00f3n sobre salud global y en programas de mejora y apoyo a los sistemas de salud en pa\u00edses receptores de la Ayuda Oficial al Desarrollo","target_name":"Prestar apoyo a las actividades de investigaci\u00f3n y desarrollo de vacunas y medicamentos para las enfermedades transmisibles y no transmisibles que afectan primordialmente a pa\u00edses en desarrollo, y facilitar el acceso a medicamentos y a vacunas esenciales asequibles [...]","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/273ecfb1f1a57df1983f67b21f3c3d3e6e47bc70","national_data_update_url_text":"2022-08-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/dddee9a6f714979204a6abf278afbb96cad66334","indicator":"3.b.1"},"6-1-1":{"indicator_number":"6.1.1","permalink":"/6-1-1/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex d\u2019esfor\u00e7 en el pagament de a factura de l\u2019aigua","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.1","graph_title":"\u00cdndex d\u2019esfor\u00e7 en el pagament de a factura de l\u2019aigua","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir el pes de la factura de l\u2019aigua en el pressupost familiar ","national_indicator_available":"\u00cdndex d\u2019esfor\u00e7 en el pagament de a factura de l\u2019aigua","national_geographical_coverage":"Comarca del Barcelon\u00e8s","source_organisation_1":"Ag\u00e8ncia Catalana de l\u2019Aigua","target_line_2030":"Situar el pes de la factura de l\u2019aigua en el pressupost familiar en l\u00ednia amb la mitjana de Catalunya (\u00edndex=100)","target_name":"Aconseguir l\u2019acc\u00e9s universal i equitatiu a l\u2019aigua potable, a un preu assequible per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia Catalana de l\u2019Aigua","source_url_1":"http://aca.gencat.cat/ca/laca/publicacions/estudis-de-preus-i-tarifes/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de esfuerzo en el pago de la factura del agua","graph_title":"\u00cdndice de esfuerzo en el pago de la factura del agua","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el peso de la factura del agua en el presupuesto familiar ","national_indicator_available":"\u00cdndice de esfuerzo en el pago de la factura del agua","national_geographical_coverage":"Comarca del Barcelon\u00e8s","source_organisation_1":"Agencia Catalana del Agua","target_line_2030":"Situar el peso de la factura del agua sobre el presupuesto familiar en l\u00ednea con la media de Catalu\u00f1a (\u00edndice = 100)","target_name":"Lograr el acceso universal y equitativo al agua potable, a un precio asequible para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia Catalana del Agua","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2022-04-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2f3a9898e5299f13fbf44404dfc6adffb5221861","indicator":"6.1.1"},"17-9-1":{"indicator_number":"17.9.1","permalink":"/17-9-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la formaci\u00f3 i capacitaci\u00f3 institucional d\u2019autoritats Locals i de societat civil per la implantaci\u00f3 dels ODS","indicator_sort_order":"17-09-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"17.9","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la formaci\u00f3 i capacitaci\u00f3 institucional d\u2019autoritats Locals i de societat civil per la implantaci\u00f3 dels ODS","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional relacionada amb la capacitaci\u00f3 i la millora institucional per a la implantaci\u00f3 dels ODS ","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la formaci\u00f3 i capacitaci\u00f3 institucional d\u2019autoritats Locals i de societat civil per la implantaci\u00f3 dels ODS","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en capacitaci\u00f3 institucional, augmentant la coordinaci\u00f3 dels projectes amb les autoritats locals per la generaci\u00f3 d\u2019instruments que sumin esfor\u00e7os en l\u2019assoliment dels ODS","target_name":"Augmentar el suport internacional a la implementaci\u00f3 efica\u00e7 i amb objectius concrets de programes de formaci\u00f3 als pa\u00efsos en desenvolupament per tal de donar suport als plans nacionals orientats a aplicar tots els Objectius de Desenvolupament Sostenible, mitjan\u00e7ant, entre d\u2019altres, la cooperaci\u00f3 nord-sud, sud-sud i triangular ","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n institucional de las autoridades locales y la sociedad civil para la implantaci\u00f3n de los ODS","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n institucional de las autoridades locales y la sociedad civil para la implantaci\u00f3n de los ODS","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional relacionada con la capacitaci\u00f3n y la mejora institucional para la implantaci\u00f3n de los ODS  ","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n institucional de las autoridades locales y la sociedad civil para la implantaci\u00f3n de los ODS","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en capacitaci\u00f3n institucional, aumentando la coordinaci\u00f3n de los proyectos con las autoridades locales para la generaci\u00f3n de instrumentos que sumen esfuerzos en la consecuci\u00f3n de los ODS","target_name":"Aumentar el apoyo internacional a la implantaci\u00f3n eficaz y con objetivos concretos de programas de formaci\u00f3n en los pa\u00edses en desarrollo para apoyar los planes nacionales orientados a aplicar todos los objetivos de desarrollo sostenible, mediante, entre otras, la cooperaci\u00f3n norte-sur, sur-sur y triangular","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/19d1e12c54112c316e3b35ba9a70c29128fd4ad5","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/758c2ec5ceed1333b89b275316facb2d751af251","indicator":"17.9.1"},"8-8-4":{"indicator_number":"8.8.4","permalink":"/8-8-4/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","indicator_sort_order":"08-08-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en la proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a bretxa de g\u00e8nere en la temporalitat a 0,0%","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/t211.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en la proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en la temporalidad a 0,0%","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.8.4"},"17-2-1":{"indicator_number":"17.2.1","permalink":"/17-2-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","indicator_sort_order":"17-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"17.2","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, comprom\u00eds municipal amb el 0,7 per a cooperaci\u00f3 internacional","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la prevenci\u00f3 de la viol\u00e8ncia i la promoci\u00f3 de la pau","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar l\u2019aportaci\u00f3 del 0,7% dels recursos propis de l\u2019Ajuntament de Barcelona a projectes de cooperaci\u00f3 internacional per al desenvolupament i projectes d\u2019educaci\u00f3 per la just\u00edcia global (programa pressupostari 2329)","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 els pa\u00efsos desenvolupats compleixin plenament els seus compromisos en relaci\u00f3 amb l\u2019ajut oficial al desenvolupament (AOD), incl\u00f2s el comprom\u00eds adquirit per nombrosos pa\u00efsos desenvolupats d\u2019assolir l\u2019objectiu de destinar el 0,7% del producte nacional brut (PNB) a l\u2019AOD i del 0,15% al 0,20% del PNB a l\u2019AOD dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, i encoratjar els prove\u00efdors d\u2019AOD que considerin fixar una meta per tal de destinar almenys el 0,20% del PNB a l\u2019AOD dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Economia","source_url_1":"http://ajuntament.barcelona.cat/estrategiaifinances/pressupostobert/ca/programas/1711/espais-verds-i-biodiversitat#view=functional&year=2019","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, compromiso municipal con el 0,7 % para cooperaci\u00f3n internacional ","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a prevenir la violencia y promover la paz","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Consolidar la aportaci\u00f3n del 0,7% de los recursos propios del Ayuntamiento de Barcelona a proyectos de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo y proyectos de educaci\u00f3n para la justicia global (programa presupuestario 2329)","target_name":"Velar por que los pa\u00edses desarrollados cumplan plenamente sus compromisos en relaci\u00f3n con la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD), incluido el compromiso adquirido por numerosos pa\u00edses desarrollados de alcanzar el objetivo de destinar el 0,7 % del producto nacional bruto (PNB) a la AOD, y del 0,15 % al 0,20 % del PNB a la AOD de los pa\u00edses menos avanzados, y animar a los proveedores de la AOD a que consideren fijar una meta para destinar al menos el 0,20 % del PNB a la AOD de los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Econom\u00eda","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/6d3b3cfd0b93c4d82479dc15ba8165cae4e05539","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/758c2ec5ceed1333b89b275316facb2d751af251","indicator":"17.2.1"},"16-10-1":{"indicator_number":"16.10.1","permalink":"/16-10-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Resultat de l\u2019avaluaci\u00f3 anual sobre transpar\u00e8ncia institucional elaborada per l\u2019equip Infoparticipa de la UAB","indicator_sort_order":"16-10-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.10","graph_title":"Resultat de l\u2019avaluaci\u00f3 anual sobre transpar\u00e8ncia institucional elaborada per l\u2019equip Infoparticipa de la UAB","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"A Barcelona, m\u00e0xima transpar\u00e8ncia i comprom\u00eds amb l\u2019acc\u00e9s a la informaci\u00f3","national_indicator_available":"Resultat de l\u2019avaluaci\u00f3 anual sobre transpar\u00e8ncia institucional elaborada per l\u2019equip Infoparticipa de la UAB","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir 100% de la puntuaci\u00f3 a l\u2019an\u00e0lisi de Bones Pr\u00e0ctiques de la Comunicaci\u00f3 P\u00fablica Local elaborada per Infoparticipa","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s p\u00fablic a la informaci\u00f3 i protegir les llibertats fonamentals, de conformitat amb les lleis nacionals i els acords internacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe de resultats d\u2019Infoparticipa","source_url_1":"https://www.mapainfoparticipa.com/index/home/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Resultado de la evaluaci\u00f3n anual sobre transparencia institucional elaborada por el equipo Infoparticipa de la UAB","graph_title":"Resultado de la evaluaci\u00f3n anual sobre transparencia institucional elaborada por el equipo Infoparticipa de la UAB","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En Barcelona, m\u00e1xima transparencia y compromiso con el acceso a la informaci\u00f3n","national_indicator_available":"Resultado de la evaluaci\u00f3n anual sobre transparencia institucional elaborada por el equipo Infoparticipa de la UAB","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el 100% de la puntuaci\u00f3n en el \u201cDec\u00e1logo de buenas pr\u00e1cticas de la comunicaci\u00f3n local p\u00fablica\u201d, de Infoparticipa","target_name":"Garantizar el acceso p\u00fablico a la informaci\u00f3n y proteger las libertades fundamentales, de conformidad con las leyes nacionales y los acuerdos internacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe de resultados de Infoparticipa","source_other_info_1":"Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.10.1"},"8-2-2":{"indicator_number":"8.2.2","permalink":"/8-2-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex de diversificaci\u00f3 dels sectors productius","indicator_sort_order":"08-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.2","graph_title":"\u00cdndex de diversificaci\u00f3 dels sectors productius","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 una economia altament productiva i diversificada ","national_indicator_available":"\u00cdndex de diversificaci\u00f3 dels sectors productius","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir un nivell de diversificaci\u00f3 dels sectors productius inferior al 6%","target_name":"Aconseguir nivells m\u00e9s elevats de productivitat econ\u00f2mica mitjan\u00e7ant la diversificaci\u00f3, la modernitzaci\u00f3 tecnol\u00f2gica i la innovaci\u00f3, entre d\u2019altres maneres centrant l\u2019atenci\u00f3 en sectors de m\u00e9s valor afegit i \u00fas intensiu de m\u00e0 d\u2019obra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de les dades del Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD sobre els sectors que composen el PIB de la ciutat","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/economia/pib/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. de Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos","graph_title":"\u00cdndice de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"En el 2030, una econom\u00eda altamente productiva y diversificada","national_indicator_available":"\u00cdndice de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener un nivel de diversificaci\u00f3n de los sectores productivos inferior al 6 %","target_name":"Lograr niveles m\u00e1s elevados de productividad econ\u00f3mica mediante la diversificaci\u00f3n, la modernizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica y la innovaci\u00f3n, entre otros m\u00e9todos, centrando la atenci\u00f3n en los sectores de mayor valor a\u00f1adido y un uso intensivo de la mano de obra","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de los datos del Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la OMD sobre los sectores que componen el PIB de la ciudad","source_other_info_1":"Depto. de Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.2.2"},"8-9-4":{"indicator_number":"8.9.4","permalink":"/8-9-4/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de places d\u2019allotjament tur\u00edstic respecte a la poblaci\u00f3 resident","indicator_sort_order":"08-09-04","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.9","graph_title":"Nombre de places d\u2019allotjament tur\u00edstic respecte a la poblaci\u00f3 resident","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Nombre de places d\u2019allotjament tur\u00edstic respecte a la poblaci\u00f3 resident","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir una reducci\u00f3 de la intensitat de les places tur\u00edstiques respecte la poblaci\u00f3 resident: Igual o inferior a 8,5%","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/anuari/cap13/C1301030.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de plazas de alojamiento tur\u00edstico con respecto a la poblaci\u00f3n residente","graph_title":"N\u00famero de plazas de alojamiento tur\u00edstico con respecto a la poblaci\u00f3n residente","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"N\u00famero de plazas de alojamiento tur\u00edstico con respecto a la poblaci\u00f3n residente","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir una reducci\u00f3n de la intensidad de las plazas tur\u00edsticas con respecto a la poblaci\u00f3n residente: Igual o inferior a 8,5%","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/093cb71373c0c5311f14af14250d02388ed47df5","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.9.4"},"1-1-1":{"indicator_number":"1.1.1","permalink":"/1-1-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de persones sense llar ateses (accedeixen a un recurs residencial p\u00fablic, temporal o amb recolzament sostingut)","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.1","graph_title":"Percentatge de persones sense llar ateses (accedeixen a un recurs residencial p\u00fablic, temporal o amb recolzament sostingut)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 tota persona resident a Barcelona que es quedi sense sostre tindr\u00e0 un llit on dormir i un plat a taula, i el nombre de persones sense llar es reduir\u00e0 fortament","national_indicator_available":"Percentatge de persones sense llar ateses (accedeixen a un recurs residencial p\u00fablic, temporal o amb recolzament sostingut)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que totes les persones sense llar amb un m\u00ednim d'empadronament a la ciutat siguin ateses per la Xarxa d\u2019Atenci\u00f3 a Persones Sense Llar (XAPSLL)","target_name":"Eradicar per a totes les persones del m\u00f3n la pobresa extrema, actualment mesurada per un ingr\u00e9s per persona inferior a 1,25 $ EUA al dia.","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada dos anys","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Diagnosi del sensellarisme a Barcelona 2019  ","source_url_1":"http://www.bcn.cat/barcelonainclusiva/ca/2019/11/Diagnosi_sensellarisme_2019_WEB.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Xarxa d\u2019Atenci\u00f3 a Persones Sense Llar (XAPSLL)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de personas sin hogar atendidas (acceso a un recurso residencial p\u00fablico, recurso temporal o con apoyo sostenido)","graph_title":"Porcentaje de personas sin hogar atendidas (acceso a un recurso residencial p\u00fablico, recurso temporal o con apoyo sostenido)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En 2030, todos los barceloneses que se queden sin hogar tendr\u00e1n una cama donde dormir y comida en la mesa, y el n\u00famero de personas sin hogar se reducir\u00e1 considerablemente","national_indicator_available":"Porcentaje de personas sin hogar atendidas (acceso a un recurso residencial p\u00fablico, recurso temporal o con apoyo sostenido)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que todas las personas sin hogar con un m\u00ednimo de dos a\u00f1os de empadronamiento en la ciudad sean atendidas por la Red de Asistencia a Personas sin Hogar (XAPSLL)","target_name":"Erradicar la pobreza extrema para todos los habitantes del mundo, medida actualmente por un ingreso por persona inferior a 1,25 d\u00f3lares al d\u00eda.","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada dos a\u00f1os","source_url_text_1":"An\u00e1lisis de las personas sin hogar en Barcelona 2019 ","source_other_info_1":"Red de Asistencia a Personas sin Hogar (XAPSLL)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-10-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c622407f893f60dea94b69d791387bd2aacd5e41","national_data_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/17903a1e1e0b5e659bdb66dfe10300b88313932b","indicator":"1.1.1"},"6-a-1":{"indicator_number":"6.a.1","permalink":"/6-a-1/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la millora de la provisi\u00f3 d\u2019aigua i de sanejament","indicator_sort_order":"06-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.a","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la millora de la provisi\u00f3 d\u2019aigua i de sanejament","data_show_map":false,"computation_units":"Euros ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en programes relacionats amb l\u2019aigua i el sanejament","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la millora de la provisi\u00f3 d\u2019aigua i de sanejament","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en projectes relacionats amb l\u2019aigua i el sanejament de ciutats s\u00f2cies ubicades en pa\u00efsos receptors d\u2019Ajut Oficial al Desenvolupament, especialment aquells projectes relacionats amb la gesti\u00f3 eficient i sostenible del cicle de l\u2019aigua en contextos urbans i metropolitans ","target_name":"Ampliar la cooperaci\u00f3 internacional i el suport ofert als pa\u00efsos en desenvolupament per a la capacitaci\u00f3 en mat\u00e8ria d\u2019activitats i programes relatius a l\u2019aigua i el sanejament, incloent la provisi\u00f3 i l\u2019emmagatzematge d\u2019aigua, la dessalinitzaci\u00f3, l\u2019aprofitament eficient dels recursos h\u00eddrics, el tractament d\u2019aig\u00fces residuals i les tecnologies de reciclatge i reutilitzaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la Direcci\u00f3 de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la provisi\u00f3n de agua y de saneamiento","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la provisi\u00f3n de agua y de saneamiento","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional de ciudad en programas relacionados con el agua y el saneamiento","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la provisi\u00f3n de agua y de saneamiento","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el esfuerzo presupuestario en proyectos relacionados con el agua y el saneamiento de ciudades socias ubicadas en pa\u00edses receptores de la AOD, especialmente en los proyectos relacionados con la gesti\u00f3n eficiente y sostenible del ciclo del agua en contextos urbanos y metropolitanos","target_name":"Ampliar la cooperaci\u00f3n internacional y el apoyo ofrecido a los pa\u00edses en desarrollo para la capacitaci\u00f3n en materia de actividades y programas relativos al agua y al saneamiento, incluyendo la provisi\u00f3n y el almacenaje de agua, la desalinizaci\u00f3n, el aprovechamiento eficiente de los recursos h\u00eddricos, el tratamiento de aguas residuales y las tecnolog\u00edas de reciclaje y reutilizaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria de la Direcci\u00f3n de Justicia Global","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-22: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/85346f7c4bbfbe1672917c9d98486d605d06c0a3","indicator":"6.a.1"},"3-6-2":{"indicator_number":"3.6.2","permalink":"/3-6-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","indicator_sort_order":"03-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.6","graph_title":"Nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una dr\u00e0stica reducci\u00f3 del cost hum\u00e0 provocat pels accidents de tr\u00e0nsit ","national_indicator_available":"Nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir al 40% el nombre anual de persones ferides greument per col\u00b7lisi\u00f3 de tr\u00e0nsit respecte als valors del 2015: Menys de 120","target_name":"Per a 2020, reduir a la meitat el nombre mundial de morts i lesions causats per accidents de tr\u00e0nsit","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD  ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Anuaris/Anuaris/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero anual de personas heridas gravemente por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","graph_title":"N\u00famero anual de personas heridas gravemente por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, lograr una dr\u00e1stica reducci\u00f3n del coste humano provocado por los accidentes de tr\u00e1fico ","national_indicator_available":"N\u00famero anual de personas heridas gravemente por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir al 40% el n\u00famero anual de personas gravemente heridas por colisi\u00f3n de tr\u00e1fico con respecto a los valores alcanzados en el a\u00f1o 2015: Inferior a 120","target_name":"Para el 2020, reducir a la mitad el n\u00famero mundial de muertes y lesiones causadas por accidentes de tr\u00e1fico","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 5 a\u00f1os","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos   ","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.6.2"},"16-3-1":{"indicator_number":"16.3.1","permalink":"/16-3-1/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la protecci\u00f3 i la promoci\u00f3 dels drets ","indicator_sort_order":"16-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.3","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la protecci\u00f3 i la promoci\u00f3 dels drets ","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional per a la protecci\u00f3 i la promoci\u00f3 dels drets humans","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a la protecci\u00f3 i la promoci\u00f3 dels drets ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari, augmentant la vinculaci\u00f3 i la coordinaci\u00f3 dels projectes amb les autoritats locals i les campanyes d\u2019educaci\u00f3, i consolidant els programes d\u2019acollida i protecci\u00f3 de periodistes i de defensors/es dels drets humans que hagin rebut amenaces als seus pa\u00efsos d\u2019origen","target_name":"Promoure l\u2019estat de dret en els \u00e0mbits nacionals i internacionals, i garantir la igualtat d\u2019acc\u00e9s a la just\u00edcia per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a proteger y promover los derechos humanos","graph_title":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a proteger y promover los derechos humanos","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional para la protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de los derechos humanos","national_indicator_available":"Recursos del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a proteger y promover los derechos humanos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario, aumentando la vinculaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de los proyectos con las autoridades locales y las campa\u00f1as de educaci\u00f3n, y consolidando los programas de acogida y protecci\u00f3n de periodistas y de defensores/as de los derechos humanos que hayan recibido amenazas en sus pa\u00edses de origen","target_name":"Promover el estado de derecho en los \u00e1mbitos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/19d1e12c54112c316e3b35ba9a70c29128fd4ad5","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.3.1"},"3-3-2":{"indicator_number":"3.3.2","permalink":"/3-3-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de HIV (per 100.000 habitants)","indicator_sort_order":"03-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.3","graph_title":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de HIV (per 100.000 habitants)","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019afectaci\u00f3 de les malalties infeccioses","national_indicator_available":"Taxa d\u2019incid\u00e8ncia de HIV (per 100.000 habitants)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Homes: <30 Dones: <3","target_name":"Posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i combatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/salut-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de incidencia de VIH (por 100.000 habitantes)","graph_title":"Tasa de incidencia de VIH (por 100.000 habitantes)","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad la afectaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas","national_indicator_available":"Tasa de incidencia de VIH (por 100.000 habitantes)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Hombres: <30 Mujeres: <3","target_name":"Poner fin a las epidemias del sida, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas, y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-08-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e89aa99a23fb5d6c3ce86cb86911e1abc268eef8","indicator":"3.3.2"},"8-4-3":{"indicator_number":"8.4.3","permalink":"/8-4-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Kg de residus industrials generats per 1.000 \u20ac de VAB a la ind\u00fastria","indicator_sort_order":"08-04-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.4","graph_title":"Kg de residus industrials generats per 1.000 \u20ac de VAB a la ind\u00fastria","data_show_map":false,"computation_units":"Kg per cada 1.000 euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, 10-30-50 per una economia sostenible a Barcelona","national_indicator_available":"Kg de residus industrials generats per 1.000 \u20ac de VAB a la ind\u00fastria","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir un 30% la generaci\u00f3 de residus per unitat de producte al sector industrial: Inferior a a 26,6 kg en 2030","target_name":"Millorar progressivament la producci\u00f3 i el consum eficients dels recursos mundials i procurar desvincular el creixement econ\u00f2mic de la degradaci\u00f3 del medi ambient, de conformitat amb el Marc decennal de programes sobre modalitats sostenibles de consum i producci\u00f3, comen\u00e7ant pels pa\u00efsos desenvolupats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"IDESCAT i Dept. d'Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://www.idescat.cat/pub/?id=resic&n=7083&geo=mun:080193","source_url_text_2":"IDESCAT i Dept. d'Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l'Oficina Municipal de Dades","source_url_2":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/economia/pib/pib_anual/T1.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Kilos de residuos industriales generados por 1.000 euros de valor a\u00f1adido bruto (VAB) en la industria","graph_title":"Kilos de residuos industriales generados por 1.000 euros de valor a\u00f1adido bruto (VAB) en la industria","computation_units":"Kg por cada 1.000 euros","barcelona_target":"En el 2030, 10-30-50 para una econom\u00eda sostenible en Barcelona","national_indicator_available":"Kilos de residuos industriales generados por 1.000 euros de valor a\u00f1adido bruto (VAB) en la industria","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir un 30 % la generaci\u00f3n de residuos por unidad de producto en el sector industrial: Inferior a 26,6 kg en 2030","target_name":"Mejorar progresivamente la producci\u00f3n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econ\u00f3mico de la degradaci\u00f3n del medio ambiente, de conformidad con el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, empezando por los pa\u00edses desarrollados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"IDESCAT y Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","source_url_text_2":"IDESCAT y Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/5cbc2aff2660f1f467672c550e00c366891253aa","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.4.3"},"1-4-1":{"indicator_number":"1.4.1","permalink":"/1-4-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Mitjana de dies d\u2019espera entre la data de visita al Centre de Serveis Socials i la data en qu\u00e8 va ser programada la visita","indicator_sort_order":"01-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.4","graph_title":"Mitjana de dies d\u2019espera entre la data de visita al Centre de Serveis Socials i la data en qu\u00e8 va ser programada la visita","data_show_map":false,"computation_units":"Mitjana","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 garantir un acc\u00e9s \u00e0gil als serveis socials municipals ","national_indicator_available":"Mitjana de dies d\u2019espera entre la data de visita al Centre de Serveis Socials i la data en qu\u00e8 va ser programada la visita","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que el temps mitj\u00e0 d\u2019espera per accedir a la primera visita dels centres de serveis socials municipals estigui per sota dels 15 dies","target_name":"Garantir que tots els homes i les dones, en particular les persones pobres i vulnerables, tinguin els mateixos drets als recursos econ\u00f2mics, aix\u00ed com acc\u00e9s als serveis b\u00e0sics, la propietat i el control de les terres i altres b\u00e9ns, l\u2019her\u00e8ncia, els recursos naturals, les noves tecnologies apropiades i els serveis financers, incloses les micro-finances","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"\u00c0rea de Drets Socials","source_url_1":"https://qcm.bcn.cat","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"\u00c0rea de Drets Socials","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Media de d\u00edas de espera entre la fecha de visita al centro de servicios sociales y la fecha en la que fue programada la visita","graph_title":"Media de d\u00edas de espera entre la fecha de visita al centro de servicios sociales y la fecha en la que fue programada la visita","computation_units":"Media","barcelona_target":"Para el 2030, garantizar un acceso \u00e1gil a los servicios sociales municipales ","national_indicator_available":"Media de d\u00edas de espera entre la fecha de visita al centro de servicios sociales y la fecha en la que fue programada la visita","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el tiempo medio de espera para acceder a la primera visita de los centros de servicios sociales municipales est\u00e9 por debajo de quince d\u00edas","target_name":"Garantizar que todos los hombres y las mujeres, en particular las personas pobres y vulnerables, tengan los mismos derechos a los recursos econ\u00f3micos, as\u00ed como acceso a los servicios b\u00e1sicos, la propiedad y el control de las tierras y otros bienes, la herencia, los recursos naturales, las nuevas tecnolog\u00edas apropiadas y los servicios financieros, incluida la microfinanciaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","source_other_info_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/6c2b065f54d876527991cdaf53a939d265fd2818","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"1.4.1"},"3-1-1":{"indicator_number":"3.1.1","permalink":"/3-1-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa mortalitat materna Barcelona per 1.000 naixements","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.1","graph_title":"Taxa mortalitat materna Barcelona per 1.000 naixements","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per mil","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 una taxa de mortalitat materna molt propera a zero","national_indicator_available":"Taxa mortalitat materna Barcelona per 1.000 naixements","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a menys de 0,1 per 1.000 naixements la taxa de mortalitat materna","target_name":"Reduir la taxa mundial de mortalitat materna a menys de 70 per cada 100.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre de Mortalitat, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/sistema-informacio-mortalitat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de mortalidad materna en Barcelona por cada 1.000 nacimientos","graph_title":"Tasa de mortalidad materna en Barcelona por cada 1.000 nacimientos","computation_units":"Tanto por mil","barcelona_target":"Para el 2030, una tasa de mortalidad materna muy pr\u00f3xima a cero","national_indicator_available":"Tasa de mortalidad materna en Barcelona por cada 1.000 nacimientos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a menos de 0,1 por cada 1.000 nacimientos la tasa de mortalidad materna","target_name":"Reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada dos a\u00f1os","source_url_text_1":"Registro de mortalidad, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1977c291b8a02edef587475f74905ca73253300e","national_data_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/df8aed1d5433cebc6434733e80a66d015db9b32e","indicator":"3.1.1"},"12-5-1":{"indicator_number":"12.5.1","permalink":"/12-5-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Kg/hab./dia de residus s\u00f2lids urbans recollits","indicator_sort_order":"12-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.5","graph_title":"Kg/hab./dia de residus s\u00f2lids urbans recollits","data_show_map":false,"computation_units":"Kg/hab./dia","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un salt significatiu en la reducci\u00f3 i el reciclatge de residus","national_indicator_available":"Kg/hab./dia de residus s\u00f2lids urbans recollits","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir reduir la generaci\u00f3 de residus s\u00f2lids urbans a menys de 1,20 kg per habitant i dia ","target_name":"Disminuir de manera substancial la generaci\u00f3 de residus mitjan\u00e7ant pol\u00edtiques de prevenci\u00f3, reducci\u00f3, reciclatge i reutilitzaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual Indicadors de Sostenibilitat de Barcelona","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Kilos/habitante/d\u00eda de residuos s\u00f3lidos urbanos recogidos","graph_title":"Kilos/habitante/d\u00eda de residuos s\u00f3lidos urbanos recogidos","computation_units":"Kilos/habitante/d\u00eda","barcelona_target":"Para el 2030, un salto significativo en la reducci\u00f3n y el reciclaje de residuos","national_indicator_available":"Kilos/habitante/d\u00eda de residuos s\u00f3lidos urbanos recogidos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir reducir la generaci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos urbanos a menos de 1,20 kilos por habitante y d\u00eda","target_name":"Disminuir de manera sustancial la generaci\u00f3n de residuos mediante pol\u00edticas de prevenci\u00f3n, reducci\u00f3n, reciclaje y reutilizaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de los Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.5.1"},"3-4-2":{"indicator_number":"3.4.2","permalink":"/3-4-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a de mala salut mental o risc de patiment psicol\u00f2gic (per sobre de tres punts al General Health Questionnaire, GHQ-12)","indicator_sort_order":"03-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.4","graph_title":"Prevalen\u00e7a de mala salut mental o risc de patiment psicol\u00f2gic (per sobre de tres punts al General Health Questionnaire, GHQ-12)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un ter\u00e7 les morts prematures i a la meitat la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic, aix\u00ed com incidir m\u00e9s en promoci\u00f3 de la salut","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a de mala salut mental o risc de patiment psicol\u00f2gic (per sobre de tres punts al General Health Questionnaire, GHQ-12)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir per sota del 14% la prevalen\u00e7a del patiment psicol\u00f2gic","target_name":"Reduir en un ter\u00e7 la mortalitat prematura per malalties no transmissibles, mitjan\u00e7ant la prevenci\u00f3 i el tractament, i promoure la salut mental i el benestar","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia de mala salud mental o riesgo de sufrimiento psicol\u00f3gico (por encima de 3 puntos en el General Health Questionnaire, GHQ-12)","graph_title":"Prevalencia de mala salud mental o riesgo de sufrimiento psicol\u00f3gico (por encima de 3 puntos en el General Health Questionnaire, GHQ-12)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir en un tercio las muertes prematuras y a la mitad la prevalencia del sufrimiento psicol\u00f3gico, as\u00ed como incidir m\u00e1s en promoci\u00f3n de la salud","national_indicator_available":"Prevalencia de mala salud mental o riesgo de sufrimiento psicol\u00f3gico (por encima de 3 puntos en el General Health Questionnaire, GHQ-12)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir por debajo del 14% la prevalencia del sufrimiento psicol\u00f3gico","target_name":"Reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles, mediante la prevenci\u00f3n y el tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona","source_other_info_1":"Observatorio del Deporte","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"3.4.2"},"16-2-2":{"indicator_number":"16.2.2","permalink":"/16-2-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de delictes contra els drets i els deures familiars coneguts pels cossos policials","indicator_sort_order":"16-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.2","graph_title":"Nombre de delictes contra els drets i els deures familiars coneguts pels cossos policials","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, una ciutat m\u00e9s segura per als infants, amb toler\u00e0ncia zero cap al maltractament infantil","national_indicator_available":"Nombre de delictes contra els drets i els deures familiars coneguts pels cossos policials","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir el nombre delictes contra els drets i els deures familiars en un 50%. Valor fita 2030: 87 o menys","target_name":"Posar fi al maltractament, l\u2019explotaci\u00f3, el tr\u00e0fic, la tortura i totes les formes de viol\u00e8ncia contra els infants","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Anuaris/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de delitos contra los derechos y los deberes familiares, conocidos por los cuerpos policiales","graph_title":"N\u00famero de delitos contra los derechos y los deberes familiares, conocidos por los cuerpos policiales","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, una ciudad m\u00e1s segura para los ni\u00f1os y ni\u00f1as, con tolerancia cero hacia el maltrato infantil","national_indicator_available":"N\u00famero de delitos contra los derechos y los deberes familiares, conocidos por los cuerpos policiales","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir el n\u00famero de delitos contra los derechos y los deberes familiares en un 50%. Valor meta 2030: 87 o menos","target_name":"Poner fin al maltrato, la explotaci\u00f3n, la trata, la tortura y todas las formas de violencia contra los ni\u00f1os y las ni\u00f1as","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Departamento de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la Oficina Municipal de Datos","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.2.2"},"10-7-2":{"indicator_number":"10.7.2","permalink":"/10-7-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial de la poblaci\u00f3 ocupada en relaci\u00f3 a la poblaci\u00f3 de 20 a 64 anys entre persones amb nacionalitat espanyola i persones amb nacionalitat estrangera","indicator_sort_order":"10-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"10.7","graph_title":"Diferencial de la poblaci\u00f3 ocupada en relaci\u00f3 a la poblaci\u00f3 de 20 a 64 anys entre persones amb nacionalitat espanyola i persones amb nacionalitat estrangera","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat d\u2019acollida i d\u2019inclusi\u00f3","national_indicator_available":"Diferencial de la poblaci\u00f3 ocupada en relaci\u00f3 a la poblaci\u00f3 de 20 a 64 anys entre persones amb nacionalitat espanyola i persones amb nacionalitat estrangera","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona ","source_organisation_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","target_line_2030":"Reduir el diferencial entre poblaci\u00f3 de nacionalitat espanyola i poblaci\u00f3 de nacionalitat estrangera en la falta d\u2019acc\u00e9s al mercat de treball formal. Valor fita 2030: Per determinar ","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3 i mobilitat ordenades, segures, regulars i responsables de les persones, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant l\u2019aplicaci\u00f3 de pol\u00edtiques migrat\u00f2ries planificades i ben gestionades","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 pr\u00f2pia a partir de dades d\u2019ocupats de l\u2019informe estad\u00edstic del Mercat de Treball ","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/index.htm","source_url_text_2":"Trams de poblaci\u00f3 de l\u2019IDESCAT","source_url_2":"https://www.idescat.cat/pub/?id=pmh&n=681&geo=mun%3A080193&t=201500","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial de la poblaci\u00f3n ocupada en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os entre personas de nacionalidad espa\u00f1ola y personas de nacionalidad extranjera","graph_title":"Diferencial de la poblaci\u00f3n ocupada en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os entre personas de nacionalidad espa\u00f1ola y personas de nacionalidad extranjera","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, ciudad de acogida e inclusi\u00f3n","national_indicator_available":"Diferencial de la poblaci\u00f3n ocupada en relaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n de 20 a 64 a\u00f1os entre personas de nacionalidad espa\u00f1ola y personas de nacionalidad extranjera","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","target_line_2030":"Reducir el diferencial entre poblaci\u00f3n de nacionalidad espa\u00f1ola y poblaci\u00f3n de nacionalidad extranjera en la falta de acceso al mercado de trabajo formal. Valor meta 2030: Por determinar ","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3n y una movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas migratorias planificadas y bien gestionadas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n propia a partir de datos de personas empleadas del informe estad\u00edstico del mercado de trabajo ","source_url_text_2":"Tramos de poblaci\u00f3n del IDESCAT","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.7.2"},"6-3-1":{"indicator_number":"6.3.1","permalink":"/6-3-1/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Superf\u00edcie operativa de sistemes urbans de drenatge sostenible","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.3","graph_title":"Superf\u00edcie operativa de sistemes urbans de drenatge sostenible","data_show_map":false,"computation_units":"m2","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 incrementar els sistemes urbans de drenatge sostenible i l\u2019aprofitament de les aig\u00fces fre\u00e0tiques","national_indicator_available":"Superf\u00edcie operativa de sistemes urbans de drenatge sostenible","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar en 20.000 m2 la superf\u00edcie dels Sistemes Urbans de Drenatge Sostenible (SUDS): 69.854 m2","target_name":"Millorar la qualitat de l\u2019aigua mitjan\u00e7ant la reducci\u00f3 de la contaminaci\u00f3, l\u2019eliminaci\u00f3 dels abocaments i la reducci\u00f3 al m\u00ednim de la desc\u00e0rrega de materials i productes qu\u00edmics perillosos, la reducci\u00f3 a la meitat del percentatge d\u2019aig\u00fces residuals sense tractar, i un augment substancial a escala mundial del reciclat i de la reutilitzaci\u00f3 en condicions de seguretat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2020,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Barcelona Cicle de l\u2019Aigua, SA (BCASA). \u00c0rea de Medi Ambient i Serveis Urbans","source_url_1":"http://www.bcasa.es/CAT/Llei_Transparencia.asp","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Superficie operativa de sistemas urbanos de drenaje sostenible","graph_title":"Superficie operativa de sistemas urbanos de drenaje sostenible","computation_units":"m2","barcelona_target":"Para el 2030, incrementar los sistemas urbanos de drenaje sostenible y el aprovechamiento de las aguas fre\u00e1ticas","national_indicator_available":"Superficie operativa de sistemas urbanos de drenaje sostenible","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar en 20.000 m2 la superficie de los sistemas urbanos de drenaje sostenible (SUDS): 69.854 m2","target_name":"Mejorar la calidad del agua disminuyendo la contaminaci\u00f3n, eliminando los vertidos y minimizando la descarga de materiales y productos qu\u00edmicos peligrosos, as\u00ed como reduciendo a la mitad el porcentaje de aguas residuales sin tratar y aumentando considerablemente a escala mundial el reciclaje y la reutilizaci\u00f3n en condiciones de seguridad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Barcelona Ciclo del Agua, SA (BCASA). \u00c1rea de Medio Ambiente y Servicios Urbanos ","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-08-12: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/55175592c15884fa381d7620cbb379d459171778","indicator":"6.3.1"},"15-2-1":{"indicator_number":"15.2.1","permalink":"/15-2-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Superf\u00edcie arbrada total del terme municipal, sumant verd urb\u00e0 i verd forestal","indicator_sort_order":"15-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.2","graph_title":"Superf\u00edcie arbrada total del terme municipal, sumant verd urb\u00e0 i verd forestal","data_show_map":false,"computation_units":"Km2 i m2 per habitant","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, prop del 30% de Barcelona coberta d\u2019arbres","national_indicator_available":"Superf\u00edcie arbrada total del terme municipal, sumant verd urb\u00e0 i verd forestal","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Assolir un increment de la superf\u00edcie arbrada del terme municipal d\u20191,6 Km2 (1 m2 m\u00e9s per habitant, aproximadament). Valor fita 2030: 29,8 Km2 i 18,6 m2 per habitant","target_name":"Per a 2020, promoure la gesti\u00f3 sostenible de tots els tipus de boscos, posar fi a la desforestaci\u00f3, recuperar els boscos degradats i incrementar substancialment la repoblaci\u00f3 forestal i la reforestaci\u00f3 a escala mundia","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de seguiment del Pla Clima","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_pel_clima_-_informe_anual201841219.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Superficie arborizada total del t\u00e9rmino municipal, sumando verde urbano y verde forestal","graph_title":"Superficie arborizada total del t\u00e9rmino municipal, sumando verde urbano y verde forestal","computation_units":"km2 i m2 por habitante","barcelona_target":"Para el 2030, cerca del 30% de Barcelona cubierta de \u00e1rboles","national_indicator_available":"Superficie arborizada total del t\u00e9rmino municipal, sumando verde urbano y verde forestal","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Alcanzar un incremento de 1,6 kil\u00f3metros cuadrados (1 metro cuadrado m\u00e1s por habitante, aproximadamente) de la superficie arborizada del t\u00e9rmino municipal. Valor meta 2030: 29,8 Km2 y 18,6 m2 por habitante ","target_name":"Para el a\u00f1o 2020, promover la gesti\u00f3n sostenible de todos los tipos de bosques, poner fin a la deforestaci\u00f3n, recuperar los bosques degradados e incrementar sustancialmente la repoblaci\u00f3n forestal y la reforestaci\u00f3n a escala mundial","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de seguimiento del Plan Clima","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c3e475889f2c0e08b02a1ebd655bbc0a9a59d6cb","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/56ca05ae6cc328c940ad51a4642a1ed1a5ccd125","indicator":"15.2.1"},"10-3-1":{"indicator_number":"10.3.1","permalink":"/10-3-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Diferencial en l\u2019\u00fas de serveis i activitats culturals, calculat en punts percentuals entre la mitjana de tota la poblaci\u00f3 i la mitjana de la poblaci\u00f3 de nivell socioecon\u00f2mic baix ","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.3","graph_title":"Diferencial en l\u2019\u00fas de serveis i activitats culturals, calculat en punts percentuals entre la mitjana de tota la poblaci\u00f3 i la mitjana de la poblaci\u00f3 de nivell socioecon\u00f2mic baix ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Tipus de servei cultural","barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s igualtat d\u2019oportunitats i toler\u00e0ncia zero envers la discriminaci\u00f3","national_indicator_available":"Diferencial en l\u2019\u00fas de serveis i activitats culturals, calculat en punts percentuals entre la mitjana de tota la poblaci\u00f3 i la mitjana de la poblaci\u00f3 de nivell socioecon\u00f2mic baix ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a la meitat la desigualtat en l\u2019acc\u00e9s a serveis i activitats culturals en funci\u00f3 del nivell socioecon\u00f2mic. Valor fita 2030: 8,0% a les Biblioteques p\u00fabliques, 6,0% a les Festes populars, 12,0% a les Activitats culturals","target_name":"Garantir la igualtat d\u2019oportunitats i reduir la desigualtat dels resultats, tamb\u00e9 eliminant les lleis, pol\u00edtiques i pr\u00e0ctiques discriminat\u00f2ries i promovent legislaci\u00f3, pol\u00edtiques i mesures adequades a aquest efecte","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2016,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Serveis Municipals","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ca/informacio-administrativa/registre-enquestes-i-estudis-opinio","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus de servei cultural","value":"Biblioteca p\u00fablica"},{"field":"Tipus de servei cultural","value":"Festival popular"},{"field":"Tipus de servei cultural","value":"Activitat cultural"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial en el uso de servicios y actividades culturales, calculado en puntos porcentuales entre la media de toda la poblaci\u00f3n y la media de la poblaci\u00f3n de nivel socioecon\u00f3mico bajo","graph_title":"Diferencial en el uso de servicios y actividades culturales, calculado en puntos porcentuales entre la media de toda la poblaci\u00f3n y la media de la poblaci\u00f3n de nivel socioecon\u00f3mico bajo","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s igualdad de oportunidades y tolerancia cero hacia la discriminaci\u00f3n","national_indicator_available":"Diferencial en el uso de servicios y actividades culturales, calculado en puntos porcentuales entre la media de toda la poblaci\u00f3n y la media de la poblaci\u00f3n de nivel socioecon\u00f3mico bajo","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a la mitad la desigualdad en el acceso a servicios y actividades culturales en funci\u00f3n del nivel socioecon\u00f3mico. Valor meta 2030: 8,0% a las Bibliotecas p\u00fablicas, 6,0% a las Fiestas populares, 12,0% a las Actividades culturales","target_name":"Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de los resultados, eliminando tambi\u00e9n las leyes, pol\u00edticas y pr\u00e1cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, pol\u00edticas y medidas adecuadas a este efecto","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta de servicios municipales","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.3.1"},"9-c-1":{"indicator_number":"9.c.1","permalink":"/9-c-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet","indicator_sort_order":"09-0c-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.c","graph_title":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Garantir un acc\u00e9s universal a Internet assequible i de qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de llars amb persones de 16-74 anys que disposen d\u2019acc\u00e9s a Internet","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar la proporci\u00f3 de llars amb acc\u00e9s a Internet fins al 99,0%","target_name":"Augmentar de forma significativa l\u2019acc\u00e9s a les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3 i esfor\u00e7ar-se a proporcionar acc\u00e9s universal i assequible a Internet als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats a tot tardar el 2020","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0c-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta sobre equipament i \u00fas de tecnologies d\u2019informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3 a les llars, recollida a Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Estadistiques_per_temes/Societat_i_condicions_de_vida/Condicions_de_vida/TIC/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Garantizar un acceso universal a internet asequible y de calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares con personas de 16-74 a\u00f1os que disponen de acceso a internet","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar la proporci\u00f3n de hogares con acceso a internet hasta el 99,0% ","target_name":"Aumentar de forma significativa el acceso a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n y esforzarse por proporcionar acceso universal y asequible a internet en los pa\u00edses menos avanzados, a m\u00e1s tardar en el 2020","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n en los hogares, recogida por el Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.c.1"},"6-2-1":{"indicator_number":"6.2.1","permalink":"/6-2-1/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019assentaments irregulars a Barcelona","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"6.2","graph_title":"Nombre d\u2019assentaments irregulars a Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 aconseguir que totes les persones tinguin acc\u00e9s a un habitatge en condicions d\u2019higiene i salubritat adequades","national_indicator_available":"Nombre d\u2019assentaments irregulars a Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir a zero el nombre d\u2019assentaments irregulars","target_name":"Aconseguir l\u2019acc\u00e9s equitatiu a serveis de sanejament i higiene adequats per a totes les persones, i posar fi a la defecaci\u00f3 a l\u2019aire lliure, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les dones i nenes, aix\u00ed com de les persones en situacions vulnerables","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Quadre de Comandament Municipal","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de asentamientos irregulares en Barcelona","graph_title":"N\u00famero de asentamientos irregulares en Barcelona","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030,conseguir que todas las personas tengan acceso a una vivienda con unas condiciones de higiene y salubridad adecuadas","national_indicator_available":"N\u00famero de asentamientos irregulares en Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir a cero el n\u00famero de asentamientos irregulares","target_name":"Lograr el acceso equitativo a servicios de saneamiento e higiene adecuados para todas las personas y poner fin a la defecaci\u00f3n al aire libre, con especial atenci\u00f3n a las necesidades de las mujeres y las ni\u00f1as, as\u00ed como de las personas en situaciones vulnerables","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Cuadro de mando municipal ","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-22: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/38f95ff97639a7c0ffa53b01f5d54f0f3ac3a477","national_data_update_url_text":"2022-04-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/715c3ffda4ce1c8bc05f5ad8f612afd721c1cc7f","indicator":"6.2.1"},"16-2-3":{"indicator_number":"16.2.3","permalink":"/16-2-3/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que es senten segurs al seu barri","indicator_sort_order":"16-02-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.2","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que es senten segurs al seu barri","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, una ciutat m\u00e9s segura per als infants, amb toler\u00e0ncia zero cap al maltractament infantil","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019infants que es senten segurs al seu barri","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar la proporci\u00f3 d\u2019infants que es senten segurs al seu barri per sobre del 90% ","target_name":"Posar fi al maltractament, l\u2019explotaci\u00f3, el tr\u00e0fic, la tortura i totes les formes de viol\u00e8ncia contra els infants","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-03.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades amb periodicitat no determinada","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta \u201cParlen els nens i nenes: el benestar subjectiu de la inf\u00e0ncia a Barcelona\u201d, de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia ","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/wp-content/uploads/2019/05/InformeParlen_2019.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que se sienten seguros en su barrio","graph_title":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que se sienten seguros en su barrio","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, una ciudad m\u00e1s segura para los ni\u00f1os y ni\u00f1as, con tolerancia cero hacia el maltrato infantil","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que se sienten seguros en su barrio","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar la proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as que se sienten seguros en su barrio por encima del 90%","target_name":"Poner fin al maltrato, la explotaci\u00f3n, la trata, la tortura y todas las formas de violencia contra los ni\u00f1os y las ni\u00f1as","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Periodicidad no determinada","source_url_text_1":"Encuesta \u201cHablan los ni\u00f1os y ni\u00f1as: el bienestar subjetivo de la infancia en Barcelona\u201d, del Instituto Infancia","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.2.3"},"12-6-1":{"indicator_number":"12.6.1","permalink":"/12-6-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019organitzacions amb certificats ambientals","indicator_sort_order":"12-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"12.6","graph_title":"Nombre d\u2019organitzacions amb certificats ambientals","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 totes les grans empreses que operin a Barcelona disposaran de certificacions ambientals","national_indicator_available":"Nombre d\u2019organitzacions amb certificats ambientals","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que m\u00e9s de 1.000 empreses disposin de certificacions ambientals, i en qualsevol cas totes les de m\u00e9s de 500 treballadors/es","target_name":"Encoratjar les empreses, en especial les grans empreses i les empreses transnacionals, a adoptar pr\u00e0ctiques sostenibles i a incorporar informaci\u00f3 sobre la sostenibilitat en el seu cicle de presentaci\u00f3 d\u2019informes","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de los ISB","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelonasostenible/sites/default/files/Indicadors/Indicadors2018/2018_informe_indicadors_sostenibilitat-bcn_0.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de organizaciones con certificados ambientales","graph_title":"N\u00famero de organizaciones con certificados ambientales","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"En el 2030, todas las grandes empresas que operen en Barcelona dispondr\u00e1n de certificaciones ambientales","national_indicator_available":"N\u00famero de organizaciones con certificados ambientales","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que m\u00e1s de 1.000 empresas dispongan de certificaciones ambientales y, en cualquier caso, todas las de m\u00e1s de 500 trabajadores/as","target_name":"Animar a las empresas, en especial a las grandes empresas y las empresas transnacionales, a adoptar pr\u00e1cticas sostenibles y a incorporar informaci\u00f3n sobre la sostenibilidad en su ciclo de presentaci\u00f3n de informes","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de los Indicadores de Sostenibilidad de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f16b9a9d9e0e85fa683eca0f8adad0f1bd4056df","indicator":"12.6.1"},"16-6-3":{"indicator_number":"16.6.3","permalink":"/16-6-3/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Temps de pagament a prove\u00efdors (mitjana anual, en dies, a comptar des de l\u2019entrada de la factura)","indicator_sort_order":"16-06-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.6","graph_title":"Temps de pagament a prove\u00efdors (mitjana anual, en dies, a comptar des de l\u2019entrada de la factura)","data_show_map":false,"computation_units":"Mitjana ","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Ajuntament de Barcelona, m\u00e0xima efic\u00e0cia i responsabilitat envers la ciutadania","national_indicator_available":"Temps de pagament a prove\u00efdors (mitjana anual, en dies, a comptar des de l\u2019entrada de la factura)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que l\u2019Ajuntament de Barcelona sigui una instituci\u00f3 \u00e0gil, efica\u00e7 i ben valorada per la ciutadania, amb l\u2019assoliment dels seg\u00fcents llindars: Valor fita 2030: Inferior a 28 dies de mitjana anual","target_name":"Crear unes institucions eficaces, responsables i transparents a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Economia ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estrategiaifinances/ca/informaci%C3%B3-sobre-pagament-empreses-prove%C3%AFdores","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Plazo de pago a proveedores (media anual, en d\u00edas, a contar desde la entrada de la factura)","graph_title":"Plazo de pago a proveedores (media anual, en d\u00edas, a contar desde la entrada de la factura)","computation_units":"Media","barcelona_target":"Ayuntamiento de Barcelona, m\u00e1xima eficacia y responsabilidad con respecto a la ciudadan\u00eda","national_indicator_available":"Plazo de pago a proveedores (media anual, en d\u00edas, a contar desde la entrada de la factura)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el Ayuntamiento de Barcelona sea una instituci\u00f3n \u00e1gil, eficaz y bien valorada por la ciudadan\u00eda, con la consecuci\u00f3n de los siguientes umbrales: menos de 28 d\u00edas de media en el pago a proveedores","target_name":"Crear unas instituciones eficaces, responsables y transparentes en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Econom\u00eda ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d6ee28c7621da26604b3394e753d2e5c41f37c3d","indicator":"16.6.3"},"3-7-2":{"indicator_number":"3.7.2","permalink":"/3-7-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Diferencial en la taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","indicator_sort_order":"03-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.7","graph_title":"Diferencial en la taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 1.000","data_disaggregation_information":"Districte","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019embar\u00e0s a l\u2019adolesc\u00e8ncia, escur\u00e7ant tamb\u00e9 les difer\u00e8ncies entre districtes ","national_indicator_available":"Diferencial en la taxa d\u2019embarassos de dones de 15 a 19 anys entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir en un 50% el diferencial entre el districte amb la taxa m\u00e9s elevada i aquell amb la taxa m\u00e9s redu\u00efda: 10,65 punts","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal als serveis de salut sexual i reproductiva, inclosos els de planificaci\u00f3 familiar, informaci\u00f3 i educaci\u00f3, aix\u00ed com la integraci\u00f3 de la salut reproductiva a les estrat\u00e8gies i els programes nacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2018,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'  ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Districte","value":"Barcelona"},{"field":"Districte","value":"Ciutat Vella"},{"field":"Districte","value":"Eixample"},{"field":"Districte","value":"Sants-Montju\u00efc"},{"field":"Districte","value":"Les Corts"},{"field":"Districte","value":"Sarri\u00e0 - Sant Gervasi"},{"field":"Districte","value":"Gr\u00e0cia"},{"field":"Districte","value":"Horta - Guinard\u00f3"},{"field":"Districte","value":"Nou Barris"},{"field":"Districte","value":"Sant Andreu"},{"field":"Districte","value":"Sant Mart\u00ed"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Diferencial en la tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","graph_title":"Diferencial en la tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","computation_units":"Tanto por 1.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad el embarazo en la adolescencia, acortando tambi\u00e9n las diferencias entre distritos ","national_indicator_available":"Diferencial en la tasa de embarazos de mujeres de 15 a 19 a\u00f1os entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir en un 50 % el diferencial entre el distrito con la tasa m\u00e1s elevada y el distrito con la tasa m\u00e1s baja: 10,65 puntos","target_name":"Garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificaci\u00f3n familiar, informaci\u00f3n y educaci\u00f3n, as\u00ed como la integraci\u00f3n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Informe anual 'La salut a Barcelona'   ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona  ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/771c14ae110cb02ef083f912d3849b16717981bb","national_data_update_url_text":"2021-08-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e89aa99a23fb5d6c3ce86cb86911e1abc268eef8","indicator":"3.7.2"},"2-2-1":{"indicator_number":"2.2.1","permalink":"/2-2-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de prevalen\u00e7a de l\u2019obesitat","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"2.2","graph_title":"Taxa de prevalen\u00e7a de l\u2019obesitat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir en un 20% la incid\u00e8ncia de l\u2019obesitat, especialment en els infants ","national_indicator_available":"Taxa de prevalen\u00e7a de l\u2019obesitat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Poblaci\u00f3 adulta: Inferior al 11% Poblaci\u00f3 0-17: Per determinar (encara no es disposa d\u2019un indicador prou sistem\u00e0tic per mesurar la incid\u00e8ncia de l\u2019obesitat en aquesta franja d\u2019edat. S\u2019est\u00e0 treballant per aconseguir-lo)","target_name":"Posar fi a totes les formes de malnutrici\u00f3, fins i tot aconseguint, a tot tardar el 2025, les fites convingudes internacionalment sobre el retard del creixement i l\u2019emaciaci\u00f3 dels menors de 5 anys, i abordar les necessitats de nutrici\u00f3 de les adolescents, dones embarassades i lactants, aix\u00ed com les persones grans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada 4 anys","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Poblaci\u00f3 adulta: Enquesta de Salut de Barcelona. Poblaci\u00f3 0-17: Pendent obtenci\u00f3 dades","source_url_1":"https://www.aspb.cat/wp-content/uploads/2018/07/Enquesta-salut-Barcelona-2016-17.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Tasa de prevalencia de la obesidad","graph_title":"Tasa de prevalencia de la obesidad","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir en un 20 % la incidencia de la obesidad, especialmente en la infancia ","national_indicator_available":"Tasa de prevalencia de la obesidad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","target_line_2030":"Poblaci\u00f3 adulta: Inferior al 11%. Poblaci\u00f3n 0-17: Por determinar ","target_name":"Poner fin a todas las formas de malnutrici\u00f3n, incluso logrando, a m\u00e1s tardar en el 2025, las metas convenidas internacionalmente sobre el retraso del crecimiento y la emaciaci\u00f3n de los menores de 5 a\u00f1os, y abordar las necesidades de nutrici\u00f3n de las adolescentes, las mujeres embarazadas y lactantes, y las personas mayores","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada 4 a\u00f1os","source_url_text_1":"Poblaci\u00f3 adulta: Encuesta de Salud de Barcelona. Poblaci\u00f3n 0-17: Pendiente obtenci\u00f3n datos","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f3331f60186110903f01bff15053cce4234930d5","national_data_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/769d142c385f5105f9dfc671591efeb17212a2dc","indicator":"2.2.1"},"5-5-2":{"indicator_number":"5.5.2","permalink":"/5-5-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones en els c\u00e0rrecs de govern i les ger\u00e8ncies de l\u2019Ajuntament de Barcelona","indicator_sort_order":"5-5-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones en els c\u00e0rrecs de govern i les ger\u00e8ncies de l\u2019Ajuntament de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de dones en els c\u00e0rrecs de govern i les ger\u00e8ncies de l\u2019Ajuntament de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir la paritat de g\u00e8nere (entre 40 i 60%) en els espais de direcci\u00f3 executiva de l\u2019Ajuntament de Barcelona","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada mandat","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/telec/loc/locgob/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en los cargos de gobierno y en las gerencias del Ayuntamiento de Barcelona","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en los cargos de gobierno y en las gerencias del Ayuntamiento de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de mujeres en los cargos de gobierno y en las gerencias del Ayuntamiento de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener la paridad de g\u00e9nero (entre el 40 % y el 60 %) en los espacios de  de direcci\u00f3n ejecutiva del Ayuntamiento de Barcelona","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada nuevo mandato","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.5.2"},"13-2-1":{"indicator_number":"13.2.1","permalink":"/13-2-1/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Reducci\u00f3 d\u2019emissions de GEH respecte a l\u2019any 1992","indicator_sort_order":"13-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"13.2","graph_title":"Reducci\u00f3 d\u2019emissions de GEH respecte a l\u2019any 1992","data_show_map":false,"computation_units":"X1000 Tn Co2","data_disaggregation_information":"Sector","barcelona_target":"Per al 2030, Barcelona assolir\u00e0 la reducci\u00f3 d\u2019emissions de Gasos d\u2019Efecte Hivernacle (GEH) prevista en els acords internacionals m\u00e9s ambiciosos","national_indicator_available":"Reducci\u00f3 d\u2019emissions de GEH respecte a l\u2019any 1992","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Assolir com a m\u00ednim una reducci\u00f3 d\u2019emissions de GEH del 50% respecte a les de l\u2019any 1992, i anar m\u00e9s enll\u00e0 si aix\u00ed ho dictamina la Comissi\u00f3 Europea: 2.367,2 al 2030","target_name":"Incorporar mesures relatives al canvi clim\u00e0tic en les pol\u00edtiques, les estrat\u00e8gies i els plans nacionals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Declaraci\u00f3 de l\u2019Emerg\u00e8ncia Clim\u00e0tica. Informe de seguiment de l\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/emerg_clim_informe_juliol_30_07_20.pdf","source_url_text_2":"Climate Emergency Declaration. Climate emergency monitoring report ","source_url_2":"https://www.barcelona.cat/emergenciaclimatica/ca","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sector","value":"Dom\u00e8stic"},{"field":"Sector","value":"Comer\u00e7"},{"field":"Sector","value":"Industrial"},{"field":"Sector","value":"Transport"},{"field":"Sector","value":"Altres"},{"field":"Sector","value":"Port i Aeroport"},{"field":"Sector","value":"Tractament de residus"},{"field":"Sector","value":"Emissions totals"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Reducci\u00f3n de emisiones de GEI con respecto al a\u00f1o 1992","graph_title":"Reducci\u00f3n de emisiones de GEI con respecto al a\u00f1o 1992","computation_units":"X1000 Tn Co2","barcelona_target":"Para el 2030, Barcelona alcanzar\u00e1 la reducci\u00f3n de emisiones de gases de efecto invernadero (GEI) prevista en los acuerdos internacionales m\u00e1s ambiciosos","national_indicator_available":"Reducci\u00f3n de emisiones de GEI con respecto al a\u00f1o 1992","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Alcanzar, como m\u00ednimo, una reducci\u00f3n de emisiones de GEI del 50 % con respecto a las del a\u00f1o 1992, e ir m\u00e1s all\u00e1 si as\u00ed lo dictamina la Comisi\u00f3n Europea: 2.367,2 en 2030","target_name":"Incorporar medidas relativas al cambio clim\u00e1tico en las pol\u00edticas, las estrategias y los planes nacionales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Declaraci\u00f3n de emergencia clim\u00e1tica Informe de seguimiento de la emergencia clim\u00e1tica","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"13.2.1"},"1-5-1":{"indicator_number":"1.5.1","permalink":"/1-5-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Nombre de persones ateses pel Centre d\u2019Urg\u00e8ncies i Emerg\u00e8ncies Socials (CUESB)","indicator_sort_order":"01-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.5","graph_title":"Nombre de persones ateses pel Centre d\u2019Urg\u00e8ncies i Emerg\u00e8ncies Socials (CUESB)","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":"Type_assistance\t","barcelona_target":"Per al 2030 reduir l\u2019exposici\u00f3 de les persones m\u00e9s vulnerables a situacions de crisi o desastre, aix\u00ed com incrementar la seva resili\u00e8ncia per fer-hi front","national_indicator_available":"Nombre de persones ateses pel Centre d\u2019Urg\u00e8ncies i Emerg\u00e8ncies Socials (CUESB)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar el nombre de persones que necessiten ser ateses anualment per urg\u00e8ncia o emerg\u00e8ncia social per sota de les 10.000","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i aquelles que es troben en situacions vulnerables, i reduir la seva exposici\u00f3 i vulnerabilitat als fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i altres crisis i desastres econ\u00f2mics, socials i ambientals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"\u00c0rea de Drets Socials","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/dretssocials/sites/default/files/arxius-documents/memoria-area-drets-socials-2019.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"\u00c0rea de Drets Socials","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus atenci\u00f3","value":"Emerg\u00e8ncies socials"},{"field":"Tipus atenci\u00f3","value":"Urg\u00e8ncies socials"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas atendidas por el Centro de Urgencias y Emergencias Sociales de Barcelona (CUESB)","graph_title":"N\u00famero de personas atendidas por el Centro de Urgencias y Emergencias Sociales de Barcelona (CUESB)","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, reducir la exposici\u00f3n de las personas m\u00e1s vulnerables a situaciones de crisis o desastre, as\u00ed como incrementar su resiliencia para hacerles frente","national_indicator_available":"N\u00famero de personas atendidas por el Centro de Urgencias y Emergencias Sociales de Barcelona (CUESB)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el n\u00famero de personas que necesitan ser atendidas anualmente por urgencia o emergencia social por debajo de las 10.000","target_name":"Fomentar la resiliencia de las personas pobres y de las que se encuentran en situaciones vulnerables y reducir su exposici\u00f3n y vulnerabilidad a los fen\u00f3menos extremos relacionados con el clima y otras crisis y desastres econ\u00f3micos, sociales y ambientales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","source_other_info_1":"\u00c1rea de Derechos Sociales","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bc213d51009b6895fcdcdc806f1d607d835d8ad6","national_data_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/769d142c385f5105f9dfc671591efeb17212a2dc","indicator":"1.5.1"},"4-b-1":{"indicator_number":"4.b.1","permalink":"/4-b-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019educaci\u00f3","indicator_sort_order":"04-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.b","graph_title":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019educaci\u00f3","data_show_map":false,"computation_units":"Euros","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional en l\u2019\u00e0mbit de l\u2019educaci\u00f3","national_indicator_available":"Recursos del programa municipal de Just\u00edcia Global destinats a l\u2019objectiu de millorar l\u2019educaci\u00f3","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir l\u2019esfor\u00e7 pressupostari en el suport a projectes educatius, tant de tipus formal com no formal, ubicats en ciutats","target_name":"Per a 2020, augmentar substancialment a escala mundial el nombre de beques disponibles per als pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos d\u2019\u00c0frica (...)","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Recursos del Programa de educaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la educaci\u00f3n","graph_title":"Recursos del Programa de educaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la educaci\u00f3n","computation_units":"Euros","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n","national_indicator_available":"Recursos del Programa de educaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad destinados a mejorar la educaci\u00f3n","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el esfuerzo presupuestario en el apoyo a proyectos educativos, tanto de tipo formal como no formal, ubicados en ciudades","target_name":"Para el 2020, aumentar sustancialmente a escala mundial el n\u00famero de becas disponibles para los pa\u00edses en desarrollo, en particular los pa\u00edses menos avanzados, los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses de \u00c1frica [...]","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","national_data_update_url_text":"2022-08-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/08f8f88bc7315cd1b0f9447b4a5cf16ff4f77777","indicator":"4.b.1"},"8-5-3":{"indicator_number":"8.5.3","permalink":"/8-5-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa salarial de g\u00e8nere","indicator_sort_order":"08-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Bretxa salarial de g\u00e8nere","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Bretxa salarial de g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la bretxa salarial de g\u00e8nere a zero","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019An\u00e0lisi de l\u2019Oficina Municipal de Dades","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/barcelonaeconomia/ca/mercat-de-treball/remuneracions-salarials/remuneracions-salarials","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Brecha salarial de g\u00e9nero","graph_title":"Brecha salarial de g\u00e9nero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"Brecha salarial de g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Depto. de An\u00e1lisis de la OMD","target_line_2030":"Situar la brecha salarial de g\u00e9nero en 0,0%","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de An\u00e1lisis de la OMD ","source_other_info_1":"Depto. de An\u00e1lisis de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.5.3"},"8-5-1":{"indicator_number":"8.5.1","permalink":"/8-5-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","indicator_sort_order":"08-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.5","graph_title":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre total en milers","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir l\u2019atur i la pobresa laboral i suprimir la bretxa salarial de g\u00e8nere, amb un esfor\u00e7 redoblat per la inclusi\u00f3 laboral de les persones amb discapacitat","national_indicator_available":"Nombre de persones registrades en situaci\u00f3 d\u2019atur","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar l\u2019atur registrat per sota de les 70.000 persones","target_name":"Aconseguir l\u2019ocupaci\u00f3 plena i productiva i garantir un treball digne per a tots els homes i dones, inclosos el jovent i les persones amb discapacitat, aix\u00ed com la igualtat de remuneraci\u00f3 per treball d\u2019igual valor","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/ttreball/epa/epa/pind/evtaglo.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","graph_title":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","computation_units":"N\u00famero total en miles","barcelona_target":"Para el 2030, reducir el paro y la pobreza laboral y suprimir la brecha salarial de g\u00e9nero, con un esfuerzo redoblado por la inclusi\u00f3n laboral de las personas con discapacidad","national_indicator_available":"N\u00famero de personas registradas en situaci\u00f3n de paro","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el paro registrado por debajo de 70.000 personas","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, lograr el empleo pleno y productivo y garantizar un trabajo decente para todos los hombres y las mujeres, incluidas las personas j\u00f3venes y las personas con discapacidad, as\u00ed como la igualdad de remuneraci\u00f3n por trabajo de igual valor","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.5.1"},"4-2-2":{"indicator_number":"4.2.2","permalink":"/4-2-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat","indicator_sort_order":"04-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"4.2","graph_title":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, augmentar l\u2019escolaritzaci\u00f3 en l\u2019etapa 1-3 anys, vetllant perqu\u00e8 l\u2019augment es produeixi especialment en els infants de fam\u00edlies de nivell socioecon\u00f2mic baix","national_indicator_available":"Taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa d\u2019escolaritzaci\u00f3 a dos anys d\u2019edat per sobre del 80%","target_name":"Vetllar perqu\u00e8 totes les nenes i nens tinguin acc\u00e9s a serveis d\u2019atenci\u00f3 i desenvolupament en la primera infantesa, i a un ensenyament preescolar de qualitat, a fi que estiguin preparats per a l\u2019ensenyament primari","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":"2015-2016","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3 de l\u2019Institut Inf\u00e0ncia i Adolesc\u00e8ncia de Barcelona (IIAB-IERMB) amb dades de l\u2019Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","source_url_1":"https://institutinfancia.cat/mediateca/informe-oportunitats-educatives-de-la-infancia-i-ladolescencia-a-barcelona-2018-2019/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal d\u2019Educaci\u00f3 de Barcelona (IMEB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad","graph_title":"Tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, aumentar la escolarizaci\u00f3n en la etapa 1-3 a\u00f1os, velando por que el aumento provenga especialmente de ni\u00f1os y ni\u00f1as de familias de nivel socioecon\u00f3mico bajo","national_indicator_available":"Tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de escolarizaci\u00f3n a los dos a\u00f1os de edad por encima del 80 %","target_name":"Velar por que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os tengan acceso a servicios de atenci\u00f3n y desarrollo en la primera infancia y a una educaci\u00f3n preescolar de calidad, con el fin de que est\u00e9n preparados para la ense\u00f1anza primaria","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Elaboraci\u00f3n del Instituto Infancia y Adolescencia de Barcelona (IIAB-IERMB) con datos del Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","source_other_info_1":"Instituto Municipal de Educaci\u00f3n de Barcelona (IMEB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb981d4ca953809378fc8a2618a717ef664265d1","indicator":"4.2.2"},"10-4-1":{"indicator_number":"10.4.1","permalink":"/10-4-1/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Despesa de l\u2019Ajuntament en serveis socials i promoci\u00f3 social, calculada a partir del funcional 23 del pressupost municipal liquidat","indicator_sort_order":"10-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.4","graph_title":"Despesa de l\u2019Ajuntament en serveis socials i promoci\u00f3 social, calculada a partir del funcional 23 del pressupost municipal liquidat ","data_show_map":false,"computation_units":"Euros per habitant i Percentatge sobre el pressupost total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, comprom\u00eds municipal amb les pol\u00edtiques per la igualtat i la inclusi\u00f3 social","national_indicator_available":"Despesa de l\u2019Ajuntament en serveis socials i promoci\u00f3 social, calculada a partir del funcional 23 del pressupost municipal liquidat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir la despesa de l\u2019Ajuntament en serveis socials i promoci\u00f3 social amb els recursos necessaris. Valor fita 2030: Per determinar","target_name":"Adoptar pol\u00edtiques, en especial fiscals, salarials i de protecci\u00f3 social, i aconseguir progressivament m\u00e9s igualtat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Pressupost obert ","source_url_1":"http://ajuntament.barcelona.cat/estrategiaifinances/pressupostobert/ca/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Gasto del Ayuntamiento en servicios sociales y promoci\u00f3n social, calculado a partir del funcional 23 del presupuesto municipal liquidado","graph_title":"Gasto del Ayuntamiento en servicios sociales y promoci\u00f3n social, calculado a partir del funcional 23 del presupuesto municipal liquidado","computation_units":"Euros y Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, compromiso municipal con las pol\u00edticas para la igualdad y la inclusi\u00f3n social","national_indicator_available":"Gasto del Ayuntamiento en servicios sociales y promoci\u00f3n social, calculado a partir del funcional 23 del presupuesto municipal liquidado","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el gasto del Ayuntamiento en servicios sociales y promoci\u00f3n social con los recursos necesarios. Valor meta 2030: Por determinar","target_name":"Adoptar pol\u00edticas, en especial fiscales, salariales y de protecci\u00f3n social, y lograr progresivamente una mayor igualdad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Presupuesto abierto ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e654fd5775fbcef57039fa769aa6001ac32e54d1","indicator":"10.4.1"},"5-4-1":{"indicator_number":"5.4.1","permalink":"/5-4-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de persones que s\u2019ocupen d\u2019una persona amb depend\u00e8ncia sense cap suport","indicator_sort_order":"5-4-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.4","graph_title":"Percentatge de persones que s\u2019ocupen d\u2019una persona amb depend\u00e8ncia sense cap suport","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Percentatge de persones que s\u2019ocupen d\u2019una persona amb depend\u00e8ncia sense cap suport","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que cap persona s\u2019hagi d\u2019ocupar en solitari d\u2019una persona gran o discapacitada amb necessitat de cura: 0,0%","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada quatre anys","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/wp-content/uploads/2018/07/Enquesta-salut-Barcelona-2016-17.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de personas que se ocupan de una persona con dependencia sin ning\u00fan apoyo","graph_title":"Porcentaje de personas que se ocupan de una persona con dependencia sin ning\u00fan apoyo","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Porcentaje de personas que se ocupan de una persona con dependencia sin ning\u00fan apoyo","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que ninguna persona tenga que ocuparse en solitario de una persona mayor o discapacitada con necesidad de cuidados: 0,0%","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cuatro a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.4.1"},"7-1-2":{"indicator_number":"7.1.2","permalink":"/7-1-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"TIEPI Temps d\u2019Interrupci\u00f3 equivalent a la pot\u00e8ncia instal\u00b7lada en mitjana tensi\u00f3 en \u00e0rees urbanes de la prov\u00edncia de Barcelona","indicator_sort_order":"07-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.1","graph_title":"TIEPI Temps d\u2019Interrupci\u00f3 equivalent a la pot\u00e8ncia instal\u00b7lada en mitjana tensi\u00f3 en \u00e0rees urbanes de la prov\u00edncia de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex TIEPI","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la pobresa energ\u00e8tica i de les interrupcions de subministrament a Barcelona","national_indicator_available":"TIEPI Temps d\u2019Interrupci\u00f3 equivalent a la pot\u00e8ncia instal\u00b7lada en mitjana tensi\u00f3 en \u00e0rees urbanes de la prov\u00edncia de Barcelona","national_geographical_coverage":"Prov\u00edncia de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir fins a 0,3 l\u2019indicador d\u2019interrupci\u00f3 en el subministrament el\u00e8ctric","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a serveis d\u2019energia assequibles, confiables i moderns","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ministeri per a la Transici\u00f3 Ecol\u00f2gica i el Repte Demogr\u00e0fic ","source_url_1":"https://energia.gob.es/electricidad/CalidadServicio/Paginas/Indices.aspx","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ministeri per a la Transici\u00f3 Ecol\u00f2gica i el Repte Demogr\u00e0fic ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tiempo de interrupci\u00f3n equivalente a la potencia instalada (TIEPI) en media tensi\u00f3n en \u00e1reas urbanas de la provincia de Barcelona","graph_title":"Tiempo de interrupci\u00f3n equivalente a la potencia instalada (TIEPI) en media tensi\u00f3n en \u00e1reas urbanas de la provincia de Barcelona","computation_units":"\u00cdndice TIEPI","barcelona_target":"Para el 2030, una reducci\u00f3n dr\u00e1stica de la pobreza energ\u00e9tica y de las interrupciones de suministro en Barcelona","national_indicator_available":"Tiempo de interrupci\u00f3n equivalente a la potencia instalada (TIEPI) en media tensi\u00f3n en \u00e1reas urbanas de la provincia de Barcelona","national_geographical_coverage":"Provincia de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir hasta 0,3 el indicador de interrupci\u00f3n del suministro el\u00e9ctrico","target_name":"Garantizar el acceso universal a unos servicios energ\u00e9ticos asequibles, confiables y modernos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico ","source_other_info_1":"Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2022-03-30: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/5489dfe3eb79b983421c6c8fcd5db6e859cfd0f0","indicator":"7.1.2"},"7-3-1":{"indicator_number":"7.3.1","permalink":"/7-3-1/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis residencials de m\u00e9s de 40 anys que han estat rehabilitats per a la millora energ\u00e8tica","indicator_sort_order":"07-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.3","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis residencials de m\u00e9s de 40 anys que han estat rehabilitats per a la millora energ\u00e8tica","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un parc d\u2019edificis privats i p\u00fablics d\u2019alta efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis residencials de m\u00e9s de 40 anys que han estat rehabilitats per a la millora energ\u00e8tica","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 50% (15.856 edificis) o m\u00e9s de l\u2019energia el\u00e8ctrica consumida sigui d\u2019origen renovable ","target_name":"Duplicar la taxa mundial de millora de l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de seguiment del Pla Clima 2018-2030 ","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_pel_clima_-_informe_anual201841219.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona. Ecologia, Urbanisme, Infraestructures i Mobilitat","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que han sido rehabilitados para su mejora energ\u00e9tica","graph_title":"Proporci\u00f3n de edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que han sido rehabilitados para su mejora energ\u00e9tica","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un parque de edificios privados y p\u00fablicos de alta eficiencia energ\u00e9tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que han sido rehabilitados para su mejora energ\u00e9tica","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir la rehabilitaci\u00f3n en\u00e9rgica del 20% (15.856 edificios) de los edificios residenciales de m\u00e1s de 40 a\u00f1os y la rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica de los edificios municipales a un ritmo del 3 % anual","target_name":"Duplicar la tasa mundial de mejora de la eficiencia energ\u00e9tica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Informe anual de seguimiento del Plan Clima 2018-2030","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona. Ecolog\u00eda, Urbanismo, Infraestructuras y Movilidad ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.3.1"},"16-7-2":{"indicator_number":"16.7.2","permalink":"/16-7-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019iniciatives ciutadanes presentades amb \u00e8xit","indicator_sort_order":"16-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.7","graph_title":"Nombre d\u2019iniciatives ciutadanes presentades amb \u00e8xit","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat compromesa amb una democr\u00e0cia participativa i de qualitat","national_indicator_available":"Nombre d\u2019iniciatives ciutadanes presentades amb \u00e8xit","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir el desplegament dels espais i mecanismes de participaci\u00f3 previstos a les Normes Reguladores de la Participaci\u00f3 Ciutadana, amb m\u00e9s de 5 iniciatives ciutadanes reeixides (signatures aconseguides)","target_name":"Garantir l\u2019adopci\u00f3 de decisions inclusives, participatives i representatives que responguin a les necessitats a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria de la Ger\u00e8ncia de Cultura, Educaci\u00f3, Ci\u00e8ncia i Comunitat 2019 ","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de iniciativas ciudadanas presentadas con \u00e9xito","graph_title":"N\u00famero de iniciativas ciudadanas presentadas con \u00e9xito","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Barcelona, ciudad comprometida con una democracia participativa y de calidad","national_indicator_available":"N\u00famero de iniciativas ciudadanas presentadas con \u00e9xito","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar el despliegue de los espacios y mecanismos de participaci\u00f3n previstos en las normas reguladoras de la participaci\u00f3n ciudadana, con m\u00e1s de 5 iniciativas ciudadanas con \u00e9xito (firmas conseguidas)","target_name":"Garantizar la adopci\u00f3n de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Memoria de la Gerencia de Cultura, Educaci\u00f3n, Ciencia y Comunidad 2019","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/34bf4662e3ce2674e811f1b1595065c80fc70535","national_data_update_url_text":"2021-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d6ee28c7621da26604b3394e753d2e5c41f37c3d","indicator":"16.7.2"},"14-b-2":{"indicator_number":"14.b.2","permalink":"/14-b-2/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Valor econ\u00f2mic de les captures efectuades per la flota pesquera del port de Barcelona","indicator_sort_order":"14-0b-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.b","graph_title":"Valor econ\u00f2mic de les captures efectuades per la flota pesquera del port de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 promoure el manteniment del sector pesquer a Barcelona, posant en valor les seves aportacions econ\u00f2miques, ambientals i culturals","national_indicator_available":"Valor econ\u00f2mic de les captures efectuades per la flota pesquera del port de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir un valor de captures proporcional a la seva capacitat: 8,6% del valor econ\u00f2mic de les captures negociades a les llotges de peix catalanes","target_name":"Facilitar l\u2019acc\u00e9s dels pescadors artesanals en petita escala als recursos marins i als mercats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institut d'Estad\u00edstica de Catalunya (IDESCAT)","source_url_1":"https://www.idescat.cat/pub/?id=aec&n=467&lang=es&t=2019l","source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estad\u00edstica de Catalunya (IDESCAT)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Valor econ\u00f3mico de las capturas efectuadas por la flota pesquera del puerto de Barcelona","graph_title":"Valor econ\u00f3mico de las capturas efectuadas por la flota pesquera del puerto de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, promover el mantenimiento del sector pesquero en Barcelona, destacando el valor de sus aportaciones econ\u00f3micas, ambientales y culturales","national_indicator_available":"Valor econ\u00f3mico de las capturas efectuadas por la flota pesquera del puerto de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener un valor de capturas proporcional a su capacidad: 8,6 % del valor econ\u00f3mico de las capturas negociadas en las lonjas de pescado catalanas","target_name":"Facilitar el acceso de los pescadores artesanales de peque\u00f1a escala a los recursos marinos y a los mercados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o ","source_url_text_1":"Instituto de Estad\u00edstica de Catalunya (Idescat)","source_other_info_1":"Instituto de Estad\u00edstica de Catalunya (Idescat)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/152398c922bbe40cb3c4c869c4bb31606eb9c17c","indicator":"14.b.2"},"7-2-2":{"indicator_number":"7.2.2","permalink":"/7-2-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia consumida a Barcelona que ha estat generada localment amb recursos renovables ","indicator_sort_order":"07-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.2","graph_title":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia consumida a Barcelona que ha estat generada localment amb recursos renovables ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un salt exponencial en el consum i en la producci\u00f3 local d\u2019energia renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de l\u2019energia consumida a Barcelona que ha estat generada localment amb recursos renovables ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 6,5% o m\u00e9s de l\u2019energia consumida sigui renovable de producci\u00f3 local","target_name":"Augmentar substancialment el percentatge d\u2019energia renovable en el conjunt de fonts d\u2019energia","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona  ","source_url_1":"https://energia.barcelona/ca/observatori-de-lenergia","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Observatori de l\u2019Energia, Ag\u00e8ncia de l\u2019Energia de Barcelona ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de la energ\u00eda consumida en Barcelona que ha sido generada localmente con recursos renovables ","graph_title":"Proporci\u00f3n de la energ\u00eda consumida en Barcelona que ha sido generada localmente con recursos renovables ","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un salto exponencial en el consumo y en la producci\u00f3n local de energ\u00eda renovable","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de la energ\u00eda consumida en Barcelona que ha sido generada localmente con recursos renovables ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir qque el 6,5% o m\u00e1s de la energ\u00eda consumida sea renovable de producci\u00f3n local","target_name":"Aumentar sustancialmente el porcentaje de energ\u00eda renovable en el conjunto de fuentes energ\u00e9ticas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","source_other_info_1":"Observatorio de la Energ\u00eda, Agencia de la Energ\u00eda de Barcelona ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d3cb9f0c2838058aba97e85017d329bdf3a9510e","indicator":"7.2.2"},"8-8-3":{"indicator_number":"8.8.3","permalink":"/8-8-3/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","indicator_sort_order":"08-08-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"8.8","graph_title":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, 100% treball digne i segur: Menys accidents i menys temporalitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de treballadors/es amb contracte temporal respecte del total","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la taxa de temporalitat en el treball assalariat per sota del 10,0%","target_name":"Protegir els drets laborals i promoure un entorn de treball segur i protegit per a totes les persones treballadores, incloses les migrants, en particular les dones migrants i les persones amb ocupacions prec\u00e0ries","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/inf/treb/treb19/t211.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","graph_title":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, 100 % trabajo digno y seguro: menos accidentes y menos temporalidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de trabajadores/as con contrato temporal respecto del total","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la tasa de temporalidad en el trabajo asalariado por debajo del 10,0%","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y protegido para todas las personas trabajadoras, incluidas las migrantes, en particular las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","national_data_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4df85d183115021fb59fec4d35b9f490ef1ce1b9","indicator":"8.8.3"},"7-1-1":{"indicator_number":"7.1.1","permalink":"/7-1-1/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"7.1","graph_title":"Proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una reducci\u00f3 dr\u00e0stica de la pobresa energ\u00e8tica i de les interrupcions de subministrament a Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar per sota del 3% la proporci\u00f3 de llars que no poden mantenir l\u2019habitatge a una temperatura adequada","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a serveis d\u2019energia assequibles, confiables i moderns","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2017,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_cat=244","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB)","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","graph_title":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, una reducci\u00f3n dr\u00e1stica de la pobreza energ\u00e9tica y de las interrupciones de suministro en Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener su vivienda a una temperatura adecuada","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar por debajo del 3% la proporci\u00f3n de hogares que no pueden mantener la vivienda a una temperatura adecuada","target_name":"Garantizar el acceso universal a unos servicios energ\u00e9ticos asequibles, confiables y modernos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","national_data_update_url_text":"2021-09-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/d2f060e2eced0c9b87fa6134016d772e6acc6b70","indicator":"7.1.1"},"9-2-2":{"indicator_number":"9.2.2","permalink":"/9-2-2/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Pes de la ind\u00fastria en el VAB generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","indicator_sort_order":"9-2-2","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"9.2","graph_title":"Pes de la ind\u00fastria en el VAB generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, una industria sostenible i competitiva","national_indicator_available":"Pes de la ind\u00fastria en el VAB generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","national_geographical_coverage":"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que la industria representi m\u00e9s del 12% del Valor Afegit Brut generat a l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona al sector industrial","target_name":"Promoure una industrialitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible i, a tot tardar el 2030, augmentar de manera significativa la contribuci\u00f3 de la ind\u00fastria a l\u2019ocupaci\u00f3 i al producte interior brut, d\u2019acord amb les circumst\u00e0ncies nacionals, i duplicar aquesta contribuci\u00f3 als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Sistema d'Indicadors Metropolitans de Barcelona (SIMBA)","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_ind=1935&id_cat=301","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Peso de la industria en el VAB generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","graph_title":"Peso de la industria en el VAB generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, una industria sostenible y competitiva","national_indicator_available":"Peso de la industria en el VAB generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","national_geographical_coverage":"\u00c1rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","target_line_2030":"Conseguir que la industria represente m\u00e1s del 12,0% del valor a\u00f1adido bruto generado en el \u00e1rea metropolitana de Barcelona","target_name":"Promover una industrializaci\u00f3n inclusiva y sostenible y, a m\u00e1s tardar en el 2030, aumentar significativamente la contribuci\u00f3n de la industria al empleo y al producto interior bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esta contribuci\u00f3n en los pa\u00edses menos adelantados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Sistema de Indicadores Metropolitanos de Barcelona (SIMBA). Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales y Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f87e962778c3c36bfe8c3d7902e48cd0bad0556f","indicator":"9.2.2"},"11-c-2":{"indicator_number":"11.c.2","permalink":"/11-c-2/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","indicator_name":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre urbanisme i habitatge","indicator_sort_order":"11-0c-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.c","graph_title":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre urbanisme i habitatge","data_show_map":false,"computation_units":"N\u00famero Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional relacionada amb l\u2019urbanisme i l\u2019habitatge","national_indicator_available":"Personal t\u00e8cnic de ciutats s\u00f2cies implicat en programes d\u2019intercanvi t\u00e8cnic sobre urbanisme i habitatge","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el nombre de projectes i l\u2019esfor\u00e7 pressupostaria anual dedicat a aquest \u00e0mbit, integrant les perspectives de g\u00e8nere i d\u2019accessibilitat com a elements propis d\u2019aquest treball i mantenint el nombre t\u00e8cnics municipals de ciutats s\u00f2cies implicats en programes d\u2019intercanvi","target_name":"Proporcionar suport als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, incloent una assist\u00e8ncia financera i t\u00e8cnica, perqu\u00e8 puguin construir edificis sostenibles i resilients utilitzant materials locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Mem\u00f2ria del Programa de Just\u00edcia Global","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre urbanismo y vivienda","graph_title":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre urbanismo y vivienda","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Desarrollar la cooperaci\u00f3n internacional relacionada con el urbanismo y la vivienda","national_indicator_available":"Personal t\u00e9cnico de ciudades socias implicado en programas de intercambio t\u00e9cnico sobre urbanismo y vivienda","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona ","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el n\u00famero de proyectos y el esfuerzo presupuestario anual dedicado a este \u00e1mbito, integrando las perspectivas de g\u00e9nero y de accesibilidad como elementos propios de este trabajo y manteniendo el n\u00famero de t\u00e9cnicos municipales de ciudades socias implicados en programas de intercambio","target_name":"Proporcionar apoyo a los pa\u00edses menos avanzados, incluida una asistencia financiera y t\u00e9cnica, para que puedan construir edificios sostenibles y resilientes utilizando materiales locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Memoria del Programa de cooperaci\u00f3n para la justicia global de la ciudad","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/54a983c4260fa6580166d5cece00312a0b2740b6","indicator":"11.c.2"},"14-b-1":{"indicator_number":"14.b.1","permalink":"/14-b-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona","indicator_sort_order":"14-0b-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.b","graph_title":"Nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":"Type of boat","barcelona_target":"Per al 2030 promoure el manteniment del sector pesquer a Barcelona, posant en valor les seves aportacions econ\u00f2miques, ambientals i culturals","national_indicator_available":"Nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir el nombre de barques de pesca i pesca artesanal (arts menors) actives a Barcelona. 37 barques actives, de les quals almenys dues d\u2019arts menors","target_name":"Facilitar l\u2019acc\u00e9s dels pescadors artesanals en petita escala als recursos marins i als mercats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Agricultura de la Generalitat","source_url_1":"http://agricultura.gencat.cat/ca/ambits/pesca/dar_flota_pesquera/dar_estadistiques/","source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Dept. d\u2019Agricultura de la Generalitat","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions d'Arts menors"},{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions d'Arrossegament"},{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions d'Encerclament"},{"field":"Tipus d'embarcaci\u00f3","value":"Embarcacions Auxiliars"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de barcas de pesca y pesca artesanal (artes menores) activas en Barcelona","graph_title":"N\u00famero de barcas de pesca y pesca artesanal (artes menores) activas en Barcelona","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, promover el mantenimiento del sector pesquero en Barcelona, destacando el valor de sus aportaciones econ\u00f3micas, ambientales y culturales","national_indicator_available":"N\u00famero de barcas de pesca y pesca artesanal (artes menores) activas en Barcelona: 37 barcas activas, de las cuales al menos dos sean de artes menores","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener el n\u00famero de barcas de pesca y espec\u00edficamente las de pesca artesanal de Barcelona","target_name":"Facilitar el acceso de los pescadores artesanales de peque\u00f1a escala a los recursos marinos y a los mercados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Depto. de Agricultura de la Generalitat","source_other_info_1":"Depto. de Agricultura de la Generalitat ","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","national_data_update_url_text":"2021-07-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/152398c922bbe40cb3c4c869c4bb31606eb9c17c","indicator":"14.b.1"},"5-5-1":{"indicator_number":"5.5.1","permalink":"/5-5-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones en el Consell Plenari de l\u2019Ajuntament de Barcelona","indicator_sort_order":"5-5-1","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones en el Consell Plenari de l\u2019Ajuntament de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de dones en el Consell Plenari de l\u2019Ajuntament de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada mandat","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Dept. d\u2019Estad\u00edstica i Difusi\u00f3 de Dades de l\u2019OMD","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/estadistica/catala/Estadistiques_per_temes/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de mujeres en el Consejo Plenario del Ayuntamiento de Barcelona","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en el Consejo Plenario del Ayuntamiento de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de mujeres en el Consejo Plenario del Ayuntamiento de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener la paridad de g\u00e9nero (entre el 40 % y el 60 %) en los espacios de representaci\u00f3n pol\u00edtica del Ayuntamiento de Barcelona","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada nuevo mandato","source_url_text_1":"Depto. de Estad\u00edstica y Difusi\u00f3n de Datos de la OMD","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/09c9d1c80d7fe53dd2d0c7e9dfa483c382b250db","national_data_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cd6acb6f6774c0f50379c21ceea822b661a63dce","indicator":"5.5.1","target_line_2030":"Mantenir la paritat de g\u00e8nere (entre 40 i 60%) en els espais de representaci\u00f3 pol\u00edtica de l\u2019Ajuntament de Barcelona"},"5-c-1":{"indicator_number":"5.c.1","permalink":"/5-c-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Grau d\u2019implementaci\u00f3 dels successius plans per la just\u00edcia de g\u00e8nere\t","indicator_sort_order":"5-c-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.c","graph_title":"Grau d\u2019implementaci\u00f3 dels successius plans per la just\u00edcia de g\u00e8nere","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Implementar i actualitzar les normes i els plans per la igualtat de g\u00e8nere de l\u2019Ajuntament","national_indicator_available":"Grau d\u2019implementaci\u00f3 dels successius plans per la just\u00edcia de g\u00e8nere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Implementar el Pla per la Just\u00edcia de G\u00e8nere 2016-2020 i les successives actualitzacions en el per\u00edode 2020-2030","target_name":"Adoptar i enfortir pol\u00edtiques encertades i lleis aplicables per a promoure la igualtat entre els g\u00e8neres i l\u2019apoderament de dones i nenes a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-0c-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Direcci\u00f3 de Serveis de G\u00e8nere i Pol\u00edtiques del Temps","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/dones/sites/default/files/documentacio/seguiment_del_pla_per_la_justicia_de_genere_2018-2020.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Grado de implementaci\u00f3n de los sucesivos planes por la justicia de g\u00e9nero","graph_title":"Grado de implementaci\u00f3n de los sucesivos planes por la justicia de g\u00e9nero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Implementar y actualizar las normas y los planes por la igualdad de g\u00e9nero del Ayuntamiento","national_indicator_available":"Grado de implementaci\u00f3n de los sucesivos planes por la justicia de g\u00e9nero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Implantar el Plan por la justicia de g\u00e9nero 2016-2020 y sus sucesivas actualizaciones en el periodo 2020-2030: 100,0% implementaci\u00f3n","target_name":"Adoptar y reforzar unas pol\u00edticas acertadas y unas leyes aplicables para promover la igualdad entre los g\u00e9neros y el empoderamiento de mujeres y ni\u00f1as en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Direcci\u00f3n de Servicios de G\u00e9nero y Pol\u00edticas del Tiempo","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","national_data_update_url_text":"2021-08-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a1487cb309969f40209c0393ba38eb5b2dc42a0a","indicator":"5.c.1"},"1-2-1":{"indicator_number":"1.2.1","permalink":"/1-2-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de privaci\u00f3 material severa","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"1.2","graph_title":"Taxa de privaci\u00f3 material severa","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Geographical Area","barcelona_target":"Per al 2030, reduir fortament la incid\u00e8ncia de la pobresa severa a Barcelona, especialment entre la poblaci\u00f3 m\u00e9s jove, vetllant tamb\u00e9 perqu\u00e8 no afecti desproporcionadament determinats territoris","national_indicator_available":"Taxa de privaci\u00f3 material severa","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona i \u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar la taxa de privaci\u00f3 material severa per sota del 2% a Barcelona, tamb\u00e9 en la poblaci\u00f3 menor de 16 anys, i inferior al 3% al conjunt de l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","target_name":"Reduir com a m\u00ednim a la meitat la proporci\u00f3 d\u2019homes, dones, nens i nenes de totes les edats que viuen en la pobresa en totes les seves dimensions d\u2019acord amb les definicions de cada estat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Estad\u00edstiques Metropolitanes de Condicions de Vida. ","source_url_1":"https://iermbdb.uab.cat/index.php?ap=0&id_cat=424","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut d'Estudis Regionals i Metropolitans de Barcelona (IERMB)","tags":null,"data_start_values":[{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"Barcelona(poblaci\u00f3 0-15 anys)"},{"field":"\u00c0rea Geogr\u00e0fica","value":"\u00c0rea Metropolitana Barcelona"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","graph_title":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, reducir fuertemente la incidencia de la pobreza grave en Barcelona, especialmente entre la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven, velando tambi\u00e9n por que no afecte desproporcionadamente a determinados territorios","national_indicator_available":"Tasa de privaci\u00f3n material grave","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona y Area Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar la tasa de privaci\u00f3n material grave por debajo del 2 % en Barcelona, tambi\u00e9n en la poblaci\u00f3n menor de 16 a\u00f1os, e inferior al 3 % en el conjunto del \u00e1rea metropolitana de Barcelona (AMB)","target_name":"Reducir al menos a la mitad la proporci\u00f3n de hombres, mujeres, ni\u00f1os y ni\u00f1as de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones, de acuerdo con las definiciones de cada Estado","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Estad\u00edsticas metropolitanas de condiciones de vida","source_other_info_1":"Instituto de Estudios Regionales Metropolitanos de Barcelona (IERMB)","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f3331f60186110903f01bff15053cce4234930d5","national_data_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4afbff675d03eb0374dce53bc0a87b5e450b7ff2","indicator":"1.2.1"},"16-6-2":{"indicator_number":"16.6.2","permalink":"/16-6-2/","sdg_goal":"16","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de tr\u00e0mits finalistes completament digitalitzats (amb desc\u00e0rrega de document immediata)","indicator_sort_order":"16-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"16.6","graph_title":"Percentatge de tr\u00e0mits finalistes completament digitalitzats (amb desc\u00e0rrega de document immediata)","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Ajuntament de Barcelona, m\u00e0xima efic\u00e0cia i responsabilitat envers la ciutadania","national_indicator_available":"Percentatge de tr\u00e0mits finalistes completament digitalitzats (amb desc\u00e0rrega de document immediata)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Garantir que l\u2019Ajuntament de Barcelona sigui una instituci\u00f3 \u00e0gil, efica\u00e7 i ben valorada per la ciutadania, amb l\u2019assoliment dels seg\u00fcents llindars: M\u00e9s del 75% dels tr\u00e0mits finalistes completament digitalitzats","target_name":"Crear unes institucions eficaces, responsables i transparents a tots els nivells","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ag\u00e8ncia 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de tr\u00e1mites finalistas completamente digitalizados (con descarga de documento inmediata)","graph_title":"Porcentaje de tr\u00e1mites finalistas completamente digitalizados (con descarga de documento inmediata)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Ayuntamiento de Barcelona, m\u00e1xima eficacia y responsabilidad con respecto a la ciudadan\u00eda","national_indicator_available":"Porcentaje de tr\u00e1mites finalistas completamente digitalizados (con descarga de documento inmediata)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Garantizar que el Ayuntamiento de Barcelona sea una instituci\u00f3n \u00e1gil, eficaz y bien valorada por la ciudadan\u00eda, con la consecuci\u00f3n de los siguientes umbrales: m\u00e1s del 75% de tr\u00e1mites digitalizados","target_name":"Crear unas instituciones eficaces, responsables y transparentes en todos los niveles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/34bf4662e3ce2674e811f1b1595065c80fc70535","national_data_update_url_text":"2021-07-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/20c38fce7ee2fb243e7f59445c92316f6e020e8c","indicator":"16.6.2"},"3-5-3":{"indicator_number":"3.5.3","permalink":"/3-5-3/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol en les persones entre 15 i 24 anys","indicator_sort_order":"03-05-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.5","graph_title":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol en les persones entre 15 i 24 anys","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 rebaixar el consum de risc d\u2019alcohol i c\u00e0nnabis, especialment entre les persones joves","national_indicator_available":"Prevalen\u00e7a del consum de risc d\u2019alcohol en les persones entre 15 i 24 anys","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Rebaixar en un 50% el consum de risc d'alcohol entre les persones joves respecte a la situaci\u00f3 de l\u2019any 2016: Per sota del 6,7%","target_name":"Enfortir la prevenci\u00f3 i el tractament de l\u2019ab\u00fas de subst\u00e0ncies addictives, inclosos l\u2019\u00fas indegut d\u2019estupefaents i el consum nociu d\u2019alcohol","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada cinc any","source_earliest_available_1":"2016-2017","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Barcelona ","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/enquestes-de-salut/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"data_start_values":[{"field":"Sexe","value":"Homes"},{"field":"Sexe","value":"Dones"}],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol en personas de entre 15 y 24 a\u00f1os","graph_title":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol en personas de entre 15 y 24 a\u00f1os","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, rebajar el consumo de riesgo de alcohol y cannabis, especialmente entre las personas j\u00f3venes ","national_indicator_available":"Prevalencia del consumo de riesgo de alcohol en personas de entre 15 y 24 a\u00f1os","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Rebajar en un 50% el consumo de riesgo de alcohol entre las personas j\u00f3venes con respecto a la situaci\u00f3n del a\u00f1o 2016: Por debajo de 6,7%","target_name":"Fortalecer la prevenci\u00f3n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluidos el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada cinco a\u00f1os","source_url_text_1":"Encuesta de Salud de Barcelona ","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/35daed7a4907143a7612acdcffeedba5eb623875","national_data_update_url_text":"2021-05-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3f6b3876eb0f687033ac5681782d7568ce055adf","indicator":"3.5.3"},"5-5-3":{"indicator_number":"5.5.3","permalink":"/5-5-3/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019equipaments culturals p\u00fablics (municipals i consorciats) dirigits per dones","indicator_sort_order":"5-5-3","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"5.5","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019equipaments culturals p\u00fablics (municipals i consorciats) dirigits per dones","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 trencar els sostres de vidre de les dones a Barcelona, assolint la paritat en els espais de representaci\u00f3 i de lideratge pol\u00edtic, econ\u00f2mic i social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019equipaments culturals p\u00fablics (municipals i consorciats) dirigits per dones","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar el nombre de dones que dirigeixen els equipaments culturals p\u00fablics. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Vetllar per la participaci\u00f3 plena i efectiva de les dones, i per la igualtat d\u2019oportunitats de lideratge en tots els \u00e0mbits de presa de decisions en la vida pol\u00edtica, econ\u00f2mica i p\u00fablica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2019,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de participaci\u00f3 i necessitats culturals de Barcelona","source_url_1":"https://www.bcn.cat/estadistica/catala/dades/telec/loc/locgob/index.htm","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de equipamientos culturales p\u00fablicos (municipales y consorciados) dirigidos por mujeres","graph_title":"Proporci\u00f3n de equipamientos culturales p\u00fablicos (municipales y consorciados) dirigidos por mujeres","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, romper los techos de cristal de las mujeres en Barcelona, alcanzando la paridad en los espacios de representaci\u00f3n y de liderazgo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de equipamientos culturales p\u00fablicos (municipales y consorciados) dirigidos por mujeres","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar el n\u00famero de mujeres que dirigen los equipamientos culturales p\u00fablicos","target_name":"Velar por la participaci\u00f3n plena y efectiva de las mujeres y por la igualdad de oportunidades de liderazgo en todos los niveles de toma de decisiones de la vida pol\u00edtica, econ\u00f3mica y p\u00fablica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta de participaci\u00f3n y necesidades culturales de Barcelona","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2412c486cee8cc450b6fe9b8cf37980d5f259020","national_data_update_url_text":"2022-08-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a864fbb40c46c9711c55ab40aed17bd3607edce4","indicator":"5.5.3"},"14-5-1":{"indicator_number":"14.5.1","permalink":"/14-5-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex de biodiversitat marina del litoral de Barcelona","indicator_sort_order":"14-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"14.5","graph_title":"\u00cdndex de biodiversitat marina del litoral de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Mantenir el comprom\u00eds de Barcelona amb la biodiversitat del seu litoral","national_indicator_available":"\u00cdndex de biodiversitat marina del litoral de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Per al 2020, conservar almenys el 10% de les zones costaneres i marines, de conformitat amb les lleis nacionals i el dret internacional i sobre la base de la millor informaci\u00f3 cient\u00edfica disponible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de biodiversidad marina del litoral de Barcelona","graph_title":"\u00cdndice de biodiversidad marina del litoral de Barcelona","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Mantener el compromiso de Barcelona con la biodiversidad de su litoral","national_indicator_available":"\u00cdndice de biodiversidad marina del litoral de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Para el a\u00f1o 2020, conservar al menos el 10 % de las zonas costeras y marinas, de conformidad con las leyes nacionales y el derecho internacional y sobre la base de la mejor informaci\u00f3n cient\u00edfica disponible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/8cb92743eec41117b5ac319b3acb8f45c6970ce3","indicator":"14.5.1"},"3-b-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Proporci\u00f3 de centres de salut que disposen d'un conjunt b\u00e0sic de medicaments essencials assequibles de manera sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"3.b.3","indicator_name":"Proporci\u00f3 de centres de salut que disposen d'un conjunt b\u00e0sic de medicaments essencials assequibles de manera sostenible","indicator_sort_order":"03-bb-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Donar suport a les activitats d\u2019investigaci\u00f3 i desenvolupament de vacunes i medicaments per a les malalties transmissibles i no transmissibles que afecten primordialment pa\u00efsos en desenvolupament, i facilitar l\u2019acc\u00e9s a medicaments i a vacunes essencials assequibles de conformitat amb la Declaraci\u00f3 de Doha relativa a l\u2019Acord sobre els aspectes dels drets de propietat intel\u2022lectual relacionats amb el comer\u00e7 (ADPIC) i la salut p\u00fablica, en la qual s\u2019afirma el dret dels pa\u00efsos en desenvolupament a utilitzar al m\u00e0xim les disposicions de l\u2019ADPIC pel que fa a la flexibilitat per a protegir la salut p\u00fablica, i en particular, proporcionar acc\u00e9s a medicaments per a totes les persones.","target_id":"3.b","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"3.b.3"},"11-b-1":{"indicator_number":"11.b.1","permalink":"/11-b-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Grau de desenvolupament del model de resili\u00e8ncia urbana de Barcelona","indicator_sort_order":"11-0b-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"11.b","graph_title":"Grau de desenvolupament del model de resili\u00e8ncia urbana de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar el model de resili\u00e8ncia urbana de Barcelona ","national_indicator_available":"Grau de desenvolupament del model de resili\u00e8ncia urbana de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Desenvolupar el model de resili\u00e8ncia urbana de Barcelona, basat en la gesti\u00f3 dels incidents, l\u2019an\u00e0lisi de la informaci\u00f3 i la reducci\u00f3 del risc. Valor fita 2030: Pendente de definir","target_name":"Per a 2020, augmentar substancialment el nombre de ciutats i assentaments humans que adopten i posen en marxa pol\u00edtiques i plans integrats per promoure la inclusi\u00f3, l\u2019\u00fas eficient dels recursos, la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic i l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, aix\u00ed com la resili\u00e8ncia davant dels desastres, i desenvolupar i posar en pr\u00e0ctica una gesti\u00f3 integral dels riscos de desastre a tots els nivells, d\u2019acord amb el Marc de Sendai per a la reducci\u00f3 del risc de desastres 2015-2030","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana ","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ecologiaurbana/ca/serveis/la-ciutat-es-transforma/resiliencia-urbana","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Grado de desarrollo del modelo de resiliencia urbana de Barcelona","graph_title":"Grado de desarrollo del modelo de resiliencia urbana de Barcelona","computation_units":null,"barcelona_target":"Desarrollar el modelo de resiliencia urbana de Barcelona ","national_indicator_available":"Grado de desarrollo del modelo de resiliencia urbana de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona ","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Desarrollar el modelo de resiliencia urbana de Barcelona, basado en la gesti\u00f3n de incidentes, el an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n y la reducci\u00f3n del riesgo. Valor meta 2030: Pendiente de definir","target_name":"Para el 2020, aumentar sustancialmente el n\u00famero de ciudades y asentamientos humanos que adoptan y ponen en marcha pol\u00edticas y planes integrados para promover la inclusi\u00f3n, el uso eficiente de los recursos, la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico y la adaptaci\u00f3n a este, as\u00ed como la resiliencia ante los desastres, y desarrollar y poner en pr\u00e1ctica una gesti\u00f3n integral de los riesgos de desastre en todos los niveles, de acuerdo con el Marco de Sendai para la reducci\u00f3n del riesgo de desastres 2015-2030","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"11.b.1"},"8-7-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 i nombre de nens d'entre 5 i 17 anys que fan treball infantil, desglossats per sexe i edat","graph_type":"line","indicator_number":"8.7.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 i nombre de nens d'entre 5 i 17 anys que fan treball infantil, desglossats per sexe i edat","indicator_sort_order":"08-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target_name":"Adoptar mesures immediates i eficaces per a eradicar el treball for\u00e7at, posar fi a les formes modernes d\u2019es\u00adclavitud i el tr\u00e0fic d\u2019\u00e9ssers humans i assegurar la prohibici\u00f3 i l\u2019eliminaci\u00f3 de les pitjors formes de treball infantil, incloent el reclutament i la utilitzaci\u00f3 d\u2019infants soldats, i, a tot tardar el 2025, posar fi al treball infantil en totes les seves formes.","target_id":"8.7","un_custodian_agency":"ILO,UNICEF","un_designated_tier":"2","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 8.8](/8)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporcio\u0301n y nu\u0301mero de nin\u0303os de entre 5 y 17 an\u0303os que realizan trabajo infantil, desglosados por sexo y edad","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 8.8](/es/8)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"8.7.1","indicator_definition":"Proporci\u00f3 i nombre de nens d'entre 5 i 17 anys que fan treball infantil, desglossats per sexe i edat"},"5-6-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de dones d'entre 15 i 49 anys que prenen les seves pr\u00f2pies decisions informades sobre les relacions sexuals, l'\u00fas d'anticonceptius i l'atenci\u00f3 de la salut reproductiva","graph_type":"line","indicator_number":"5.6.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dones d'entre 15 i 49 anys que prenen les seves pr\u00f2pies decisions informades sobre les relacions sexuals, l'\u00fas d'anticonceptius i l'atenci\u00f3 de la salut reproductiva","indicator_sort_order":"05-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a la salut sexual i reproductiva i als drets reproductius, de conformitat amb el Programa d\u2019acci\u00f3 de la Confer\u00e8ncia Internacional sobre la Poblaci\u00f3 i el Desenvolupament, la Plataforma d\u2019Acci\u00f3 de Beijing i els documents finals de les confer\u00e8ncies d\u2019examen respectives.","target_id":"5.6","un_custodian_agency":"UNFPA","un_designated_tier":"2","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 3.7](/3)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporcio\u0301n de mujeres de entre 15 y 49 an\u0303os que toman sus propias decisiones informadas sobre las relaciones sexuales, el uso de anticonceptivos y la atencio\u0301n de la salud reproductiva","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 3.7](/es/3)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"5.6.1","indicator_definition":"Proporci\u00f3 de dones d'entre 15 i 49 anys que prenen les seves pr\u00f2pies decisions informades sobre les relacions sexuals, l'\u00fas d'anticonceptius i l'atenci\u00f3 de la salut reproductiva"},"14-1-1":{"indicator_number":"14.1.1","permalink":"/14-1-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex d\u2019eutrofitzaci\u00f3 costanera i densitat de detritus pl\u00e0stics flotants","indicator_sort_order":"14-01-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"14.1","graph_title":"\u00cdndex d\u2019eutrofitzaci\u00f3 costanera i densitat de detritus pl\u00e0stics flotants","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pel 2030 minimitzar la contaminaci\u00f3 de l\u2019aigua a la costa de Barcelona","national_indicator_available":"\u00cdndex d\u2019eutrofitzaci\u00f3 costanera i densitat de detritus pl\u00e0stics flotants","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Per al 2025, prevenir i reduir de manera significativa la contaminaci\u00f3 marina de tota mena, en particular la contaminaci\u00f3 produ\u00efda per activitats realitzades en terra ferma, inclosos els detritus marins i la contaminaci\u00f3 per nutrients","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":"2021-04-27","source_next_release_1":"2022-04-27","source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera y densidad de detritus pl\u00e1sticos flotantes","graph_title":"\u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera y densidad de detritus pl\u00e1sticos flotantes","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Para el 2030, minimizar la contaminaci\u00f3n del agua en la costa de Barcelona","national_indicator_available":"\u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera y densidad de detritus pl\u00e1sticos flotantes","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Para el a\u00f1o 2025, prevenir y reducir de forma significativa la contaminaci\u00f3n marina de todo tipo, en particular la producida por actividades realizadas en tierra firme, incluidos los detritus marinos y la contaminaci\u00f3n por nutrientes","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"14.1.1"},"15-7-1":{"indicator_number":"15.7.1","permalink":"/15-7-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicador de la lluita contra el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies d\u2019animals i plantes protegides (pendent de determinar)","indicator_sort_order":"15-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"15.7","graph_title":"Indicador de la lluita contra el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies d\u2019animals i plantes protegides (pendent de determinar)","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 toler\u00e0ncia zero amb el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides i amb la introducci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies invasores de flora i fauna a Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de la lluita contra el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies d\u2019animals i plantes protegides (pendent de determinar)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Emprendre les accions necess\u00e0ries per garantir el compliment de la CITES (Convenci\u00f3 sobre el Comer\u00e7 Internacional d\u2019Esp\u00e8cies Amena\u00e7ades de Fauna y Flora Silvestres). Valor fita 2030: Per determinar","target_name":"Adoptar mesures urgents per a posar fi a la cacera furtiva i al tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides de flora i fauna, i abordar la demanda i l\u2019oferta il\u00b7legals de productes silvestres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de la lucha contra el tr\u00e1fico de especies protegidas de animales y plantas (pendiente de determinar)","graph_title":"Indicador de la lucha contra el tr\u00e1fico de especies protegidas de animales y plantas (pendiente de determinar)","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, tolerancia cero con el tr\u00e1fico de especies protegidas y con la introducci\u00f3n de especies invasoras de flora y fauna en Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de la lucha contra el tr\u00e1fico de especies protegidas de animales y plantas (pendiente de determinar)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Emprender las acciones necesarias para garantizar el cumplimiento de la Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas de Fauna y Flora Silvestres (CITES). Valor hito 2030: Por determinar","target_name":"Adoptar medidas urgentes para poner fin a la caza furtiva y al tr\u00e1fico de especies protegidas de flora y fauna, y abordar la demanda y la oferta ilegales de productos silvestres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c3e475889f2c0e08b02a1ebd655bbc0a9a59d6cb","indicator":"15.7.1"},"5-a-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf ","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"a) Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 agr\u00edcola amb drets de propietat o drets segurs sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per sexe; i b) proporci\u00f3 de dones entre els propietaris o els titulars de drets sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per tipus de tinen\u00e7a","graph_type":"line","indicator_number":"5.a.1","indicator_name":"a) Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 agr\u00edcola amb drets de propietat o drets segurs sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per sexe; i b) proporci\u00f3 de dones entre els propietaris o els titulars de drets sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per tipus de tinen\u00e7a","indicator_sort_order":"05-aa-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Emprendre reformes que atorguin a les dones el dret als recursos econ\u00f2mics en condicions d\u2019igualtat, aix\u00ed com l\u2019acc\u00e9s a la propietat i al control de les terres i altres b\u00e9ns, els serveis financers, l\u2019her\u00e8ncia i els recursos na\u00adturals, de conformitat amb les lleis locals.","target_id":"5.a","un_custodian_agency":"United Nations Entity for Gender Equality and the Empowerment of Women (UN Women) United Nations Statistics Division (UNSD) Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"2","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 5.1](/5) i en la [fita 8.5](/8)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"a) Proporcio\u0301n del total de la poblacio\u0301n agri\u0301cola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por sexo; y b) proporcio\u0301n de mujeres entre los propietarios o los titulares de derechos sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por tipo de tenencia","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 5.1](/es/5) y en la [meta 8.5](/es/8)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"5.a.1","indicator_definition":"a) Proporci\u00f3 del total de la poblaci\u00f3 agr\u00edcola amb drets de propietat o drets segurs sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per sexe; i b) proporci\u00f3 de dones entre els propietaris o els titulars de drets sobre terres agr\u00edcoles, desglossada per tipus de tinen\u00e7a"},"15-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 384 KB)","graph_title":"\u00cdndex de cobertura verda de les muntanyes","graph_type":"line","indicator_number":"15.4.2","indicator_name":"\u00cdndex de cobertura verda de les muntanyes","indicator_sort_order":"15-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2030, vetllar per la conservaci\u00f3 dels ecosistemes muntanyosos, incloent-hi la biodiversitat, a fi de millorar-ne la capacitat de proporcionar beneficis essencials per al desenvolupament sostenible.","target_id":"15.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"15.4.2"},"14-a-1":{"indicator_number":"14.a.1","permalink":"/14-a-1/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 del pressupost total de recerca assignada a la recerca en el camp de la tecnologia marina","indicator_sort_order":"14-a-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"14.a","graph_title":"Proporci\u00f3 del pressupost total de recerca assignada a la recerca en el camp de la tecnologia marina","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":null,"national_indicator_available":"Proporci\u00f3 del pressupost total de recerca assignada a la recerca en el camp de la tecnologia marina","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Augmentar els coneixements cient\u00edfics, desenvolupar la capacitat de recerca i transferir la tecnologia marina, tenint en compte els criteris i directrius per a la transfer\u00e8ncia de tecnologia marina de la Comissi\u00f3 Oceanogr\u00e0fica Intergovernamental, a fi de millorar la salut dels oceans i potenciar la contribuci\u00f3 de la biodiversitat marina al desenvolupament dels pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els petits Estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats.","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporcio\u0301n del presupuesto total de investigacio\u0301n asignada a la investigacio\u0301n en el campo de la tecnologi\u0301a marina","graph_title":"Proporcio\u0301n del presupuesto total de investigacio\u0301n asignada a la investigacio\u0301n en el campo de la tecnologi\u0301a marina","national_indicator_available":"Proporcio\u0301n del presupuesto total de investigacio\u0301n asignada a la investigacio\u0301n en el campo de la tecnologi\u0301a marina","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Aumentar los conocimientos cient\u00edficos, desarrollar la capacidad de investigaci\u00f3n y transferir la tecnolog\u00eda marina, teniendo en cuenta los criterios y las directrices para la transferencia de tecnolog\u00eda marina de la Comisi\u00f3n Oceanogr\u00e1fica Intergubernamental, con el fin de mejorar la salud de los oc\u00e9anos y potenciar la contribuci\u00f3n de la biodiversidad marina al progreso de los pa\u00edses en desarrollo, en particular, de los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses menos avanzados","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b7b29ba4f4b350b26d0db8449059240d02c85637","indicator":"14.a.1"},"17-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre d'acords i programes de cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria de ci\u00e8ncia o tecnologia subscrits pels pa\u00efsos, desglossat per tipus de cooperaci\u00f3","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.1","indicator_name":"Nombre d'acords i programes de cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria de ci\u00e8ncia o tecnologia subscrits pels pa\u00efsos, desglossat per tipus de cooperaci\u00f3","indicator_sort_order":"17-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Millorar la cooperaci\u00f3 regional i internacional nord-sud, sud-sud i triangular i l\u2019acc\u00e9s a la ci\u00e8ncia, tecnolo\u00adgia i innovaci\u00f3, i augmentar l\u2019intercanvi de coneixements en condicions m\u00fatuament convingudes, entre d\u2019altres maneres millorant la coordinaci\u00f3 entre els mecanismes existents, en particular en l\u2019\u00e0mbit de les Nacions Unides, i mitjan\u00e7ant un mecanisme global de facilitaci\u00f3 de la tecnologia.","target_id":"17.6","un_custodian_agency":"United Nations Education,Scientific and Cultural Organisation (UNESCO) - Institute for Statistics (UIS)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.6.1"},"5-4-3":{"indicator_number":"5.4.3","permalink":"/5-4-3/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar","indicator_sort_order":"5-4-3","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament de Salut. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reduir la bretxa de g\u00e8nere en les feines de la llar. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Catalunya 2019 i Enquesta d\u2019usos del Temps 2020-2021","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Departamento de Salud. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en los trabajos del hogar. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019 y Encuesta de usos del tiempo 2020-2021","source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","indicator":"5.4.3"},"9-a-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0A-01.pdf ","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Total de suport internacional oficial (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials de recursos) destinat a la infraestructura","graph_type":"line","indicator_number":"9.a.1","indicator_definition":"Total de suport internacional oficial (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials de recursos) destinat a la infraestructura","indicator_name":"Total de suport internacional oficial (assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament m\u00e9s altres corrents oficials de recursos) destinat a la infraestructura","indicator_sort_order":"09-aa-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target_name":"Facilitar el desenvolupament d\u2019infraestructures sostenibles i resilients als pa\u00efsos en desenvolupament per mitj\u00e0 de m\u00e9s suport financer, tecnol\u00f2gic i t\u00e8cnic als pa\u00efsos africans, pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, pa\u00efsos en desenvolu\u00adpament sense litoral i petits estats insulars en desenvolupament.","target_id":"9.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 9.b](/9)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Total de apoyo internacional oficial (asistencia oficial para el desarrollo ma\u0301s otras corrientes oficiales de recursos) destinado a la infraestructura","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 9.b](/es/9)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"9.a.1"},"17-5-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen sistemes de promoci\u00f3 de les inversions en favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","graph_type":"line","indicator_number":"17.5.1","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen sistemes de promoci\u00f3 de les inversions en favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_sort_order":"17-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Adoptar i aplicar sistemes de promoci\u00f3 d\u2019inversi\u00f3 a favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats.","target_id":"17.5","un_custodian_agency":"UNCTAD","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 17.2](/17)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican sistemas de promocio\u0301n de las inversiones en favor de los pai\u0301ses en desarrollo, entre ellos los pai\u0301ses menos adelantados","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 17.2](/es/17)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.5.1","indicator_definition":"Nombre de pa\u00efsos que adopten i apliquen sistemes de promoci\u00f3 de les inversions en favor dels pa\u00efsos menys avan\u00e7ats"},"17-8-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de persones que utilitzen Internet","graph_type":"line","indicator_number":"17.8.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de persones que utilitzen Internet","indicator_sort_order":"17-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Posar en ple funcionament, a tot tardar el 2017, el banc de tecnologia i el mecanisme de suport a la ci\u00e8ncia, tecnologia i innovaci\u00f3 per als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, i augmentar l\u2019\u00fas de tecnologies instrumentals, en particular de les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3.","target_id":"17.8","un_custodian_agency":"IUCN","un_designated_tier":"2","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 17.9](/17)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 17.9](/es/17)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.8.1"},"12-4-1":{"indicator_number":"12.4.1","permalink":"/12-4-1/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicador de pres\u00e8ncia de residus pl\u00e0stics al medi ambient de Barcelona (per determinar)","indicator_sort_order":"12-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"12.4","graph_title":"Indicador de pres\u00e8ncia de residus pl\u00e0stics al medi ambient de Barcelona (per determinar)","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir la pres\u00e8ncia i l\u2019impacte dels pl\u00e0stics i els micropl\u00e0stics en el medi ambient de Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de pres\u00e8ncia de residus pl\u00e0stics al medi ambient de Barcelona (per determinar)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Aconseguir una reducci\u00f3 significativa de l\u2019\u00fas del pl\u00e0stic en la vida quotidiana. Valor fita 2030: Pendent de dada","target_name":"Aconseguir la gesti\u00f3 ecol\u00f2gicament racional dels productes qu\u00edmics i de tots els residus al llarg del seu cicle de vida, de conformitat amb els marcs internacionals convinguts, i reduir-ne de manera significativa l\u2019alliberament a l\u2019atmosfera, a l\u2019aigua i al s\u00f2l a fi de minimitzar-ne els efectes adversos sobre la salut humana i el medi ambient","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de presencia de residuos pl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona (por determinar)","graph_title":"Indicador de presencia de residuos pl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona (por determinar)","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, reducir la presencia y el impacto de los pl\u00e1sticos y los micropl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de presencia de residuos pl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona (por determinar)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Conseguir una reducci\u00f3n significativa del uso del pl\u00e1stico en la vida cotidiana. Valor meta 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Lograr la gesti\u00f3n ecol\u00f3gicamente racional de los productos qu\u00edmicos y de todos los residuos a lo largo de su ciclo de vida, de conformidad con los marcos internacionales convenidos, y reducir de forma significativa su liberaci\u00f3n a la atm\u00f3sfera, el agua y el suelo con el fin de minimizar sus efectos adversos sobre la salud humana y el medio ambiente","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cbb170c2f84cc8820f05ce756f7e0dce1abdcec7","indicator":"12.4.1"},"11-5-1":{"indicator_number":"11.5.1","permalink":"/11-5-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Quantificaci\u00f3 de danys humans causats per episodis clim\u00e0tics severs","indicator_sort_order":"11-05-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"11.5","graph_title":"Quantificaci\u00f3 de danys humans causats per episodis clim\u00e0tics severs","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e0xima protecci\u00f3 de les persones i prevenci\u00f3 de danys materials enfront episodis clim\u00e0tics severs ","national_indicator_available":"Quantificaci\u00f3 de danys humans causats per episodis clim\u00e0tics severs","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Reduir de forma significativa el nombre de morts causades per desastres, inclosos els relacionats amb l\u2019aigua, i de persones afectades per aquests, i reduir substancialment les p\u00e8rdues econ\u00f2miques directes causades per desastres, fent un \u00e8mfasi especial en la protecci\u00f3 de les persones pobres i de les persones en situacions de vulnerabilitat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Cuantificaci\u00f3n de da\u00f1os humanos causados por episodios clim\u00e1ticos graves","graph_title":"Cuantificaci\u00f3n de da\u00f1os humanos causados por episodios clim\u00e1ticos graves","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1xima protecci\u00f3n de las personas y prevenci\u00f3n de da\u00f1os materiales frente a episodios clim\u00e1ticos graves ","national_indicator_available":"Cuantificaci\u00f3n de da\u00f1os humanos causados por episodios clim\u00e1ticos graves","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Pendiente de establecerse","target_name":"Reducir de forma significativa el n\u00famero de muertes causadas por desastres, incluidos los relacionados con el agua, y de personas afectadas por ellos, y reducir sustancialmente las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas directas causadas por desastres, haciendo especial \u00e9nfasis en la protecci\u00f3n de las personas pobres y en situaciones de vulnerabilidad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"11.5.1"},"8-9-1":{"indicator_number":"8.9.1","permalink":"/8-9-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Barcelona turisme segur","indicator_sort_order":"08-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.9","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Barcelona turisme segur","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Barcelona turisme segur","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que una majoria d\u2019empreses i serveis tur\u00edstics adoptin el comprom\u00eds Barcelona turisme segur: Superior al 50%","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cBarcelona turismo seguro\u201d","graph_title":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cBarcelona turismo seguro\u201d","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cBarcelona turismo seguro\u201d","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que una mayor\u00eda de empresas y servicios tur\u00edsticos adopten el compromiso \u201cBarcelona turismo seguro\u201d: Superior al 50%","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","indicator":"8.9.1"},"10-2-3":{"indicator_number":"10.2.3","permalink":"/10-2-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percepci\u00f3 de soledat en la poblaci\u00f3 jove","indicator_sort_order":"10-02-03","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"10.2","graph_title":"Percepci\u00f3 de soledat en la poblaci\u00f3 jove","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones ","national_indicator_available":"Percepci\u00f3 de soledat en la poblaci\u00f3 jove","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"A determinar segons el valor de refer\u00e8ncia","target_name":"Potenciar i promoure la inclusi\u00f3 social, econ\u00f2mica i pol\u00edtica de totes les persones, independentment de l\u2019edat, sexe, discapacitat, ra\u00e7a, \u00e8tnia, origen, religi\u00f3, situaci\u00f3 econ\u00f2mica o altra condici\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta sociodemogr\u00e0fica 2020","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Percepci\u00f3n de soledad entre la poblaci\u00f3n joven","graph_title":"Percepci\u00f3n de soledad entre la poblaci\u00f3n joven","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas","national_indicator_available":"Percepci\u00f3n de soledad entre la poblaci\u00f3n joven","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"A determinar seg\u00fan el valor de referencia","target_name":"Potenciar y promover la inclusi\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religi\u00f3n, situaci\u00f3n econ\u00f3mica u otra condici\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Encuesta sociodemogr\u00e1fica 2020","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"10.2.3"},"9-3-1":{"indicator_number":"9.3.1","permalink":"/9-3-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex de fortalesa de les PIMES de Barcelona (fet amb indicadors capa\u00e7os de mesurar les dimensions de la fita)","indicator_sort_order":"9-3-1","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"9.3","graph_title":"\u00cdndex de fortalesa de les PIMES de Barcelona (fet amb indicadors capa\u00e7os de mesurar les dimensions de la fita)","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pel 2030, unes PIMES m\u00e9s robustes, digitals, exportadores, diversificades, sostenibles i generadores de llocs de treball","national_indicator_available":"\u00cdndex de fortalesa de les PIMES de Barcelona (fet amb indicadors capa\u00e7os de mesurar les dimensions de la fita)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar els resultats de les PIMES en les dimensions clau per a la seva millora: solidesa financera, digitalitzaci\u00f3, capacitat exportadora, diversificaci\u00f3 sectorial, sostenibilitat ambiental i creaci\u00f3 d\u2019ocupaci\u00f3 al sector industrial","target_name":"Augmentar l\u2019acc\u00e9s de les petites ind\u00fastries i altres empreses, en particular en els pa\u00efsos en desenvolupament, als serveis financers, incloent els cr\u00e8dits assequibles, i la integraci\u00f3 en les cadenes de valor i els mercats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de fortaleza de las pymes de Barcelona (realizado con indicadores capaces de medir las dimensiones del hito)","graph_title":"\u00cdndice de fortaleza de las pymes de Barcelona (realizado con indicadores capaces de medir las dimensiones del hito)","computation_units":"\u00cdndex","barcelona_target":"Para el 2030, unas pymes m\u00e1s robustas, digitales, exportadoras, diversificadas, sostenibles generadoras de puestos de trabajo","national_indicator_available":"\u00cdndice de fortaleza de las pymes de Barcelona (realizado con indicadores capaces de medir las dimensiones del hito)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incrementar los resultados de las pymes en las dimensiones clave para su mejora: solidez financiera, digitalizaci\u00f3n, capacidad exportadora, diversificaci\u00f3n sectorial, sostenibilidad ambiental y creaci\u00f3n de empleo","target_name":"Aumentar el acceso de las peque\u00f1as industrias y otras empresas, en particular en los pa\u00edses en desarrollo, a los servicios financieros, incluyendo los cr\u00e9ditos asequibles, y su integraci\u00f3n en las cadenas de valor y los mercados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"9.3.1"},"17-14-1":{"indicator_number":"17.14.1","permalink":"/17-14-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019informes d\u2019impacte en l\u2019Agenda 2030 respecte al nombre total de Mesures de Govern","indicator_sort_order":"17-14-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"17.14","graph_title":"Nombre d\u2019informes d\u2019impacte en l\u2019Agenda 2030 respecte al nombre total de Mesures de Govern","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"A partir de 2021 tota l\u2019acci\u00f3 del govern municipal ha de tenir informes d\u2019impacte sobre l\u2019Agenda 2030 i les empreses i entitats de la ciutat l\u2019han d\u2019incorporar en la seva rendici\u00f3 de comptes","national_indicator_available":"Nombre d\u2019informes d\u2019impacte en l\u2019Agenda 2030 respecte al nombre total de Mesures de Govern","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incorporar a cada Mesura de Govern de l\u2019Ajuntament un informe d\u2019impacte en Agenda 2030 i promoure la pres\u00e8ncia de l\u2019Agenda 2030 a la societat i a les empreses","target_name":"Millorar la coher\u00e8ncia de pol\u00edtiques per al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-14-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia Municipal","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de informes de impacto en la Agenda 2030 con respecto al n\u00famero total de medidas de gobierno","graph_title":"N\u00famero de informes de impacto en la Agenda 2030 con respecto al n\u00famero total de medidas de gobierno","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"A partir del 2021, toda la acci\u00f3n del Gobierno municipal debe tener informes de impacto sobre la Agenda 2030, y las empresas y entidades de la ciudad tienen que incorporarlos a su rendici\u00f3n de cuentas","national_indicator_available":"N\u00famero de informes de impacto en la Agenda 2030 con respecto al n\u00famero total de medidas de gobierno","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incorporar, en cada medida de gobierno del Ayuntamiento, un informe de impacto en la Agenda 2030 y promover la presencia de la Agenda en la sociedad y en las empresas","target_name":"Mejorar la coherencia de las pol\u00edticas para el desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia Municipal","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"17.14.1"},"4-a-1":{"indicator_number":"4.a.1","permalink":"/4-a-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Proporci\u00f3 d'escoles amb acc\u00e9s a a) electricitat, b) Internet amb finalitats pedag\u00f2gics, c) computadores amb finalitats pedag\u00f2gics, d) infraestructura i materials adaptats als estudiants amb discapacitat, e) subministrament b\u00e0sic d'aigua potable, f) instal\u00b7lacions de sanejament b\u00e0siques separades per sexe i g) instal\u00b7lacions b\u00e0siques per a la rentada de mans (segons les definicions dels indicadors WASH)","indicator_sort_order":"04-0a-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"4.a","graph_title":null,"data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, tots els infants amb dificultats d\u2019aprenentatge tindran acc\u00e9s un recurs o un centre especialitzat per promoure el seu desenvolupament preco\u00e7","national_indicator_available":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Construir i adequar instal\u00b7lacions escolars que responguin a les necessitats dels infants i les persones discapacitades, tinguin en compte les q\u00fcestions de g\u00e8nere i ofereixin entorns d\u2019aprenentatge segurs, no violents, inclusius i efica\u00e7os per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporcio\u0301n de escuelas que ofrecen servicios ba\u0301sicos, desglosada por tipo de servicio","graph_title":null,"computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con dificultades de aprendizaje tendr\u00e1n acceso a un recurso o un centro especializado para promover su desarrollo precoz","national_indicator_available":null,"national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Construir y adecuar unas instalaciones escolares que respondan a las necesidades de los ni\u00f1os y ni\u00f1as y de las personas discapacitadas, que tengan en cuenta las cuestiones de g\u00e9nero y que ofrezcan entornos de aprendizaje seguros, no violentos, inclusivos y eficaces para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/31704dba4292fe1f84ed7e8ea20f0eae3dc59e68","indicator":"4.a.1"},"1-3-1":{"indicator_number":"1.3.1","permalink":"/1-3-1/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de persones que, complint els requisits objectius per rebre l\u2019Ingr\u00e9s M\u00ednim Vital, el reben efectivament","indicator_sort_order":"01-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"1.3","graph_title":"Percentatge de persones que, complint els requisits objectius per rebre l\u2019Ingr\u00e9s M\u00ednim Vital, el reben efectivament","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2021, assegurar que l\u2019Ingr\u00e9s M\u00ednim Vital arribi a totes les persones que el necessiten","national_indicator_available":"Percentatge de persones que, complint els requisits objectius per rebre l\u2019Ingr\u00e9s M\u00ednim Vital, el reben efectivament","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Grau de cobertura per sobre del 95%","target_name":"Posar en pr\u00e0ctica en l\u2019\u00e0mbit nacional sistemes i mesures apropiades de protecci\u00f3 social per a totes les persones, nivells m\u00ednims inclosos i, per a 2030, aconseguir una \u00e0mplia cobertura de les persones que pateixen situacions de pobresa i vulnerabilitat.","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Situar, en 2021, el grado de cobertura del IMV, seg\u00fan la necesidad objetiva, por encima del 95 %","graph_title":"Situar, en 2021, el grado de cobertura del IMV, seg\u00fan la necesidad objetiva, por encima del 95 %","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2021, asegurar que el ingreso m\u00ednimo vital llegue a todas las personas que lo necesitan","national_indicator_available":"Situar, en 2021, el grado de cobertura del IMV, seg\u00fan la necesidad objetiva, por encima del 95 %","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Grado de cobertura por encima del 95%","target_name":"Poner en pr\u00e1ctica, en el \u00e1mbito nacional, sistemas y medidas apropiados de protecci\u00f3n social para todas las personas, niveles m\u00ednimos incluidos, y, para el 2030, lograr una amplia cobertura de las personas que sufren situaciones de pobreza y vulnerabilidad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"1.3.1"},"3-d-1":{"indicator_number":"3.d.1","permalink":"/3-d-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":true,"graph_type":"bar","indicator_name":"Aprovaci\u00f3 del pla metropolit\u00e0 d\u2019emerg\u00e8ncia per a situacions de pand\u00e8mia","indicator_sort_order":"03-0d-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"3.d","graph_title":"Aprovaci\u00f3 del pla metropolit\u00e0 d\u2019emerg\u00e8ncia per a situacions de pand\u00e8mia","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Dotar Barcelona d\u2019un pla d\u2019emerg\u00e8ncia espec\u00edfic per fer front a les situacions de pand\u00e8mia","national_indicator_available":"Aprovaci\u00f3 del pla metropolit\u00e0 d\u2019emerg\u00e8ncia per a situacions de pand\u00e8mia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Dissenyar un pla d\u2019emerg\u00e8ncia metropolit\u00e0 espec\u00edfic per a pand\u00e8mies, que prevegi les actuacions urgents (identificaci\u00f3 de locals i espais per reconvertir, adquisici\u00f3 i emmagatzematge de material i equipament de protecci\u00f3, funcionament dels serveis b\u00e0sics, comunicaci\u00f3, etc.), d\u2019acord amb el que estipula el Pacte per la Recuperaci\u00f3 de Barcelona","target_name":"Refor\u00e7ar la capacitat de tots els pa\u00efsos, en particular els pa\u00efsos en desenvolupament, en mat\u00e8ria d\u2019alerta primerenca, reducci\u00f3 de riscos i gesti\u00f3 dels riscos per a la salut nacional i mundial","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0d-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institucions responsables","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nPla aprovat i en vigor","es":{"indicator_name":"Aprobaci\u00f3n del plan metropolitano de emergencia para situaciones de pandemia","graph_title":"Aprobaci\u00f3n del plan metropolitano de emergencia para situaciones de pandemia","computation_units":null,"barcelona_target":"Dotar a Barcelona de un plan de emergencia espec\u00edfico para hacer frente a las situaciones de pandemia","national_indicator_available":"Aprobaci\u00f3n del plan metropolitano de emergencia para situaciones de pandemia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Dise\u00f1ar un plan de emergencia metropolitano espec\u00edfico para pandemias, que prevea las actuaciones urgentes (identificaci\u00f3n de locales y espacios para reconvertir, adquisici\u00f3n y almacenaje de material y equipamientos de protecci\u00f3n, funcionamiento de los servicios b\u00e1sicos, comunicaci\u00f3n, etc\u00e9tera), de acuerdo con lo estipulado por el Pacto por Barcelona","target_name":"Reforzar la capacidad de todos los pa\u00edses, en particular de los pa\u00edses en desarrollo, en materia de alerta precoz, reducci\u00f3n de riesgos y gesti\u00f3n de los riesgos para la salud nacional y mundial","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Instituciones responsables","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nPlan aprobado y en vigor"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4020fc0f5e981e27dea3e182845c8ca7c58cbad8","indicator":"3.d.1"},"16-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","graph_type":"line","indicator_number":"16.b.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que declara haver-se sentit personalment discriminada o assetjada en els \u00faltims 12 mesos per motius de discriminaci\u00f3 prohibits pel dret internacional dels drets humans","indicator_sort_order":"16-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Promoure i aplicar lleis i pol\u00edtiques no discriminat\u00f2ries en favor del desenvolupament sostenible.","target_id":"16.b","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"16.b.1"},"13-3-3":{"indicator_number":"13.3.3","permalink":"/13-3-3/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge d\u2019equipaments culturals de la ciutat (municipals i consorciats) que destinen part del seu pressupost a la sensibilitzaci\u00f3 mediambiental o a les accions per millorar la sostenibilitat dels seus equipaments","indicator_sort_order":"13-03-03","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"13.3","graph_title":"Percentatge d\u2019equipaments culturals de la ciutat (municipals i consorciats) que destinen part del seu pressupost a la sensibilitzaci\u00f3 mediambiental o a les accions per millorar la sostenibilitat dels seus equipaments","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"En la d\u00e8cada de 2020-2030 Barcelona comptar\u00e0 amb eines eficaces per millorar l\u2019educaci\u00f3, la sensibilitzaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional sobre mitigaci\u00f3, adaptaci\u00f3, reducci\u00f3 d\u2019impactes i alerta preco\u00e7 del canvi clim\u00e0tic","national_indicator_available":"Percentatge d\u2019equipaments culturals de la ciutat (municipals i consorciats) que destinen part del seu pressupost a la sensibilitzaci\u00f3 mediambiental o a les accions per millorar la sostenibilitat dels seus equipaments","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Millorar l\u2019educaci\u00f3, la conscienciaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional en relaci\u00f3 amb la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, la reducci\u00f3 dels efectes i l\u2019alerta primerenca","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Institut de Cultura de Barcelona (ICUB)","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de equipamientos culturales de la ciudad (municipales y consorciados) que destinan parte de su presupuesto a la sensibilizaci\u00f3n medioambiental o a las acciones para mejorar la sostenibilidad de sus equipamientos","graph_title":"Porcentaje de equipamientos culturales de la ciudad (municipales y consorciados) que destinan parte de su presupuesto a la sensibilizaci\u00f3n medioambiental o a las acciones para mejorar la sostenibilidad de sus equipamientos","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En la d\u00e9cada de 2020-2030, Barcelona contar\u00e1 con herramientas eficaces para mejorar la educaci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n y la capacidad humana e institucional en materia de mitigaci\u00f3n, adaptaci\u00f3n, reducci\u00f3n de impactos y alerta precozdel cambio clim\u00e1tico","national_indicator_available":"Porcentaje de equipamientos culturales de la ciudad (municipales y consorciados) que destinan parte de su presupuesto a la sensibilizaci\u00f3n medioambiental o a las acciones para mejorar la sostenibilidad de sus equipamientos","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Mejorar la educaci\u00f3n, la concienciaci\u00f3n y la capacidad humana e institucional en relaci\u00f3n con la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, la adaptaci\u00f3n a este, la reducci\u00f3n de sus efectos y la alerta temprana","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Institut de Cultura de Barcelona (ICUB)","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"13.3.3"},"14-a-3":{"indicator_number":"14.a.3","permalink":"/14-a-3/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Projecte Barcelona Mar de Ci\u00e8ncia","indicator_sort_order":"14-0a-03","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.a","graph_title":"Projecte Barcelona Mar de Ci\u00e8ncia","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 consolidar un pol de formaci\u00f3, recerca i desenvolupament a l\u2019entorn de les ci\u00e8ncies del mar","national_indicator_available":"Projecte Barcelona Mar de Ci\u00e8ncia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Desenvolupar i culminar el projecte Barcelona Mar de Ci\u00e8ncia","target_name":"Augmentar els coneixements cient\u00edfics, desenvolupar la capacitat de recerca i transferir la tecnologia marina, tenint en compte els criteris i directrius per a la transfer\u00e8ncia de tecnologia marina de la Comissi\u00f3 Oceanogr\u00e0fica Intergovernamental, a fi de millorar la salut dels oceans i potenciar la contribuci\u00f3 de la biodiversitat marina al desenvolupament dels pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els petits Estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proyecto Barcelona Mar de Ciencia","graph_title":"Proyecto Barcelona Mar de Ciencia","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030 consolidar un polo de formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo en el entorno de las ciencias del mar","national_indicator_available":"Proyecto Barcelona Mar de Ciencia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Desarrollar y culminar el proyecto Barcelona Mar de Ciencia","target_name":"Aumentar los conocimientos cient\u00edficos, desarrollar la capacidad de investigaci\u00f3n y transferir la tecnolog\u00eda marina, teniendo en cuenta los criterios y directrices para la transferencia de tecnolog\u00eda marina de la Comisi\u00f3n Oceanogr\u00e1fica Intergubernamental, a fin de mejorar la salud de los oc\u00e9anos y potenciar la contribuci\u00f3n de la biodiversidad marina al desarrollo de los pa\u00edses en desarrollo, en particular los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4020fc0f5e981e27dea3e182845c8ca7c58cbad8","indicator":"14.a.3"},"13-1-2":{"indicator_number":"13.1.2","permalink":"/13-1-2/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de districtes que disposen d\u2019un jard\u00ed d\u2019aigua","indicator_sort_order":"13-01-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"13.1","graph_title":"Nombre de districtes que disposen d\u2019un jard\u00ed d\u2019aigua","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, 100% de la poblaci\u00f3 a menys de 300 metres d\u2019un espai de refugi clim\u00e0tic i un jard\u00ed d\u2019aigua per districte","national_indicator_available":"Nombre de districtes que disposen d\u2019un jard\u00ed d\u2019aigua","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que hi hagi un jard\u00ed d\u2019aigua per districte","target_name":"Enfortir la resili\u00e8ncia i la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 als riscos relacionats amb el clima i els desastres naturals a tots els pa\u00efsos","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de seguiment del Pla Clima","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_pel_clima_-_informe_anual201841219.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de distritos que disponen de un jard\u00edn de agua","graph_title":"N\u00famero de distritos que disponen de un jard\u00edn de agua","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, el 100 % de la poblaci\u00f3n a menos de 300 metros de un espacio de refugio clim\u00e1tico, y un jard\u00edn de agua por distrito","national_indicator_available":"N\u00famero de distritos que disponen de un jard\u00edn de agua","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que que haya un jard\u00edn de agua por distrito","target_name":"Fortalecer la resiliencia y la capacidad de adaptaci\u00f3n a los riesgos relacionados con el clima y los desastres naturales en todos los pa\u00edses","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Informe anual de seguimiento del Plan Clima","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"13.1.2"},"12-2-3":{"indicator_number":"12.2.3","permalink":"/12-2-3/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de dispositius sanitaris en edificis municipals amb mecanismes d\u2019estalvi en consum d\u2019aigua","indicator_sort_order":"12-02-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"12.2","graph_title":"Proporci\u00f3 de dispositius sanitaris en edificis municipals amb mecanismes d\u2019estalvi en consum d\u2019aigua","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, objectiu 50-50-100 per a un \u00fas eficient i sostenible dels recursos naturals","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de dispositius sanitaris en edificis municipals amb mecanismes d\u2019estalvi en consum d\u2019aigua","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 100% dels edificis municipals disposin de mecanismes d\u2019estalvi en el consum d\u2019aigua ","target_name":"Assolir la gesti\u00f3 sostenible i l\u2019\u00fas eficient dels recursos naturals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de dispositivos sanitarios en edificios municipales con mecanismos de ahorro en consumo de agua","graph_title":"Proporci\u00f3n de dispositivos sanitarios en edificios municipales con mecanismos de ahorro en consumo de agua","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, el objetivo 50-50-100 para un uso eficiente y sostenible de los recursos naturales","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de dispositivos sanitarios en edificios municipales con mecanismos de ahorro en consumo de agua","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 100 % de los edificios municipales dispongan de mecanismos de ahorro en el consumo de agua","target_name":"Alcanzar la gesti\u00f3n sostenible y el uso eficiente de los recursos naturales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/a79904875585514a8d44c8843c318957d1281b7b","indicator":"12.2.3"},"10-7-3":{"indicator_number":"10.7.3","permalink":"/10-7-3/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Percentatge de persones que formen part de la plantilla de treballadors i treballadores municipals que s\u00f3n nascudes a l\u2019estranger","indicator_sort_order":"10-07-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"10.7","graph_title":"Percentatge de persones que formen part de la plantilla de treballadors i treballadores municipals que s\u00f3n nascudes a l\u2019estranger","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Barcelona, ciutat d\u2019acollida i d\u2019inclusi\u00f3","national_indicator_available":"Percentatge de persones que formen part de la plantilla de treballadors i treballadores municipals que s\u00f3n nascudes a l\u2019estranger","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona ","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar el percentatge de persones que formen part de la plantilla de treballadors i treballadores municipals que s\u00f3n nascudes a l\u2019estranger. Valor fita 2030: Per determinar","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3 i mobilitat ordenades, segures, regulars i responsables de les persones, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant l\u2019aplicaci\u00f3 de pol\u00edtiques migrat\u00f2ries planificades i ben gestionades","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-03.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Pla Intercultural de Barcelona 2019-2030","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Porcentaje de personas que forman parte de la plantilla de trabajadores y trabajadoras municipales y que han nacido en el extranjero","graph_title":"Porcentaje de personas que forman parte de la plantilla de trabajadores y trabajadoras municipales y que han nacido en el extranjero","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Barcelona, ciudad de acogida e inclusi\u00f3n","national_indicator_available":"Porcentaje de personas que forman parte de la plantilla de trabajadores y trabajadoras municipales y que han nacido en el extranjero","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar el porcentaje de persones que forman parte de la plantilla de trabajadores y trabajadoras municipales y que han nacido en el extranjero. Valor meta 2030: Por determinar ","target_name":"Facilitar una migraci\u00f3n y una movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas migratorias planificadas y bien gestionadas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Plan Intercultural de Barcelona 2019-2030","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"10.7.3"},"11-7-3":{"indicator_number":"11.7.3","permalink":"/11-7-3/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Valor \u00edndex d\u2019acompliment de les 10 fites del Pla del joc a l\u2019espai p\u00fablic 2019-2030 ","indicator_sort_order":"11-07-03","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"11.7","graph_title":"Valor \u00edndex d\u2019acompliment de les 10 fites del Pla del joc a l\u2019espai p\u00fablic 2019-2030 ","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un espai p\u00fablic m\u00e9s verd, m\u00e9s segur i m\u00e9s jugable","national_indicator_available":"Valor \u00edndex d\u2019acompliment de les 10 fites del Pla del joc a l\u2019espai p\u00fablic 2019-2030 ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Assolir les 10 fites del Pla del joc a l\u2019espai p\u00fablic. Valor fita 2030: \u00cdndex pendent de definir","target_name":"Proporcionar acc\u00e9s universal a zones verdes i espais p\u00fablics segurs, inclusius i accessibles, en particular per a les dones i els infants, les persones grans i les persones amb discapacitat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Ecologia Urbana","source_url_1":"https://ajuntament.barcelona.cat/ecologiaurbana/ca/que-fem-iper-que/espai-public-de-qualitat/barcelona-dona-molt-de-joc","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona ","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Valor del \u00edndice de cumplimiento de los diez hitos del Plan del juego en el espacio p\u00fablico 2019-2030 ","graph_title":"Valor del \u00edndice de cumplimiento de los diez hitos del Plan del juego en el espacio p\u00fablico 2019-2030 ","computation_units":"\u00cdndice","barcelona_target":"Para el 2030, un espacio p\u00fablico m\u00e1s verde, m\u00e1s seguro y m\u00e1s jugable","national_indicator_available":"Valor del \u00edndice de cumplimiento de los diez hitos del Plan del juego en el espacio p\u00fablico 2019-2030 ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Alcanzar los diez hitos del Plan del juego en el espacio p\u00fablico. Valor meta 2030: \u00cdndice pendiente de definir","target_name":"Proporcionar acceso universal a zonas verdes y espacios p\u00fablicos seguros, inclusivos y accesibles, en particular para las mujeres, los ni\u00f1os y ni\u00f1as, las personas mayores y las personas con discapacidad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana ","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-09-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1318ee4d74410a6f35fe39d13a76154ab1802c05","indicator":"11.7.3"},"11-2-3":{"indicator_number":"11.2.3","permalink":"/11-2-3/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Grau d\u2019electrificaci\u00f3 de la flota d\u2019autobusos","indicator_sort_order":"11-02-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"11.2","graph_title":"Grau d\u2019electrificaci\u00f3 de la flota d\u2019autobusos","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e9s ecomobilitat, fonamentada en un sistema de transport p\u00fablic de m\u00e0xima qualitat, sostenible i inclusiu","national_indicator_available":"Grau d\u2019electrificaci\u00f3 de la flota d\u2019autobusos","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Convertir la flota d\u2019autobusos en 100% sostenible","target_name":"Proporcionar acc\u00e9s a sistemes de transport segurs, assequibles, accessibles i sostenibles per a totes les persones, i millorar la seguretat vi\u00e0ria, en particular mitjan\u00e7ant l\u2019ampliaci\u00f3 del transport p\u00fablic, amb especial atenci\u00f3 a les necessitats de les persones en situaci\u00f3 vulnerable, dones, nenes, nens, persones amb discapacitat i persones grans","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Grado de electrificaci\u00f3n de la flota de autobuses","graph_title":"Grado de electrificaci\u00f3n de la flota de autobuses","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1s ecomovilidad, basada en un sistema de transporte p\u00fablico de m\u00e1xima calidad, sostenible e inclusivo","national_indicator_available":"Grado de electrificaci\u00f3n de la flota de autobuses","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Convertir la flota de autobuses en 100 % sostenible","target_name":"Proporcionar acceso a sistemas de transporte seguros, asequibles, accesibles y sostenibles para todas las personas, y mejorar la seguridad vial, en particular mediante la ampliaci\u00f3n del transporte p\u00fablico, con especial atenci\u00f3n a las necesidades de las personas en situaci\u00f3n vulnerable, mujeres, ni\u00f1as y ni\u00f1os, personas con discapacidad y personas mayores","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f4df633180b5487045992ad9ff795f153d3c1265","indicator":"11.2.3"},"5-4-4":{"indicator_number":"5.4.4","permalink":"/5-4-4/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","indicator_sort_order":"5-4-4","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Cobertura de les prestacions per depend\u00e8ncia","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Incrementar el grau de cobertura de les prestacions p\u00fabliques per finan\u00e7ar necessitats de cura. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","graph_title":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Cobertura de las prestaciones por dependencia","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Incrementar el grado de cobertura de las prestaciones p\u00fablicas para financiar las necesidades de cuidado. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","indicator":"5.4.4"},"8-6-2":{"indicator_number":"8.6.2","permalink":"/8-6-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Taxa de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","indicator_sort_order":"08-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.6","graph_title":"Taxa de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, m\u00e9s oportunitats laborals per a les persones joves","national_indicator_available":"Taxa de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir la proporci\u00f3 de joves que es troben sense ocupaci\u00f3 ni estudiant ni rebent formaci\u00f3","target_name":"Per a 2020, reduir substancialment la proporci\u00f3 de joves sense ocupaci\u00f3 i que no cursen estudis ni reben formaci\u00f3","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2015,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","graph_title":"Tasa de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, m\u00e1s oportunidades laborales para las personas j\u00f3venes","national_indicator_available":"Tasa de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir la proporci\u00f3n de j\u00f3venes que se encuentran sin empleo y sin estudiar ni recibir formaci\u00f3n","target_name":"Para el a\u00f1o 2020, reducir sustancialmente la proporci\u00f3n de j\u00f3venes sin empleo y que no cursan estudios ni reciben formaci\u00f3n","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","indicator":"8.6.2"},"2-3-1":{"indicator_number":"2.3.1","permalink":"/2-3-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Volum de producci\u00f3 per unitat de treball desglossat per grand\u00e0ria i tipus d'explotaci\u00f3 (agropecu\u00e0ria/ramadera/forestal)","indicator_sort_order":"02-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"2.3","graph_title":null,"data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar l\u2019agricultura urbana, posant en valor els seus beneficis econ\u00f2mics, ecol\u00f2gics i socials","national_indicator_available":null,"national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Pendient de definici\u00f3","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Duplicar la productivitat agr\u00edcola i els ingressos dels productors/es d\u2019aliments de petita escala, en particular les dones, els pobles ind\u00edgenes, agricultors/es familiars, pastors/es i pescadors/es, entre altres coses mitjan\u00e7ant un acc\u00e9s segur i equitatiu a les terres, a altres recursos de producci\u00f3 i inputs, coneixements, serveis financers, mercats i oportunitats per a la generaci\u00f3 de valor proposat i treball no agr\u00edcola","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de las Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Volumen de produccio\u0301n por unidad de trabajo desglosado por taman\u0303o y tipo de explotacio\u0301n (agropecuaria/ganadera/forestal)","graph_title":null,"computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la agricultura urbana, poniendo en valor sus beneficios econ\u00f3micos, ecol\u00f3gicos y sociales","national_indicator_available":null,"national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Pendiente de definici\u00f3n","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Duplicar la productividad agr\u00edcola y los ingresos de los productores de alimentos a peque\u00f1a escala, en particular de las mujeres, los pueblos ind\u00edgenas, los agricultores/as familiares, los pastores/as y los pescadores/as, entre otras cosas mediante un acceso seguro y equitativo a las tierras, a otros recursos de producci\u00f3n e insumos, conocimientos, servicios financieros, mercados y oportunidades para la generaci\u00f3n de valor a\u00f1adido y empleo no agr\u00edcola","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-27: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/8a8b70165e8203a0f029470b7e894e7b821c63f1","indicator":"2.3.1"},"16-4-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Valor total dels corrents financers il\u00b7l\u00edcits entrants i sortints (en d\u00f2lars corrents dels Estats Units)","graph_type":"line","indicator_number":"16.4.1","indicator_name":"Valor total dels corrents financers il\u00b7l\u00edcits entrants i sortints (en d\u00f2lars corrents dels Estats Units)","indicator_sort_order":"16-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target_name":"Per a 2030, reduir de forma significativa el tr\u00e0fic il\u2022l\u00edcit de finances i d\u2019armes, enfortir la recuperaci\u00f3 i de\u00advoluci\u00f3 de b\u00e9ns robats, i lluitar contra totes les formes de delinq\u00fc\u00e8ncia organitzada.","target_id":"16.4","un_custodian_agency":"UNODC,UNCTAD","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 16.1](/16)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Valor total de las corrientes financieras ili\u0301citas entrantes y salientes (en do\u0301lares corrientes de los Estados Unidos)","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 16.1](/es/16)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"16.4.1","indicator_definition":"Valor total dels corrents financers il\u00b7l\u00edcits entrants i sortints (en d\u00f2lars corrents dels Estats Units)"},"11-3-1":{"indicator_number":"11.3.1","permalink":"/11-3-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Km d\u2019eixos verds en la trama urbana de Barcelona","indicator_sort_order":"11-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"11.3","graph_title":"Km d\u2019eixos verds en la trama urbana de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, assolir amb consens social un canvi de model urb\u00e0 per disposar d\u2019un espai p\u00fablic m\u00e9s saludable i m\u00e9s sostenible, especialment a l\u2019entorn de les escoles","national_indicator_available":"Km d\u2019eixos verds en la trama urbana de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Valor fita 2030: Pendent d\u2019establir","target_name":"Augmentar la urbanitzaci\u00f3 inclusiva i sostenible, aix\u00ed com la capacitat de planificar i gestionar de manera participativa, integrada i sostenible els assentaments humans a tots els pa\u00efsos","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nTaula vigent i operativa","es":{"indicator_name":"Kil\u00f3metros de ejes verdes en la trama urbana de Barcelona","graph_title":"Kil\u00f3metros de ejes verdes en la trama urbana de Barcelona","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar, con consenso social, un cambio de modelo urbano para disponer de un espacio p\u00fablico m\u00e1s saludable y m\u00e1s sostenible, especialmente en los alrededores de las escuelas","national_indicator_available":"Kil\u00f3metros de ejes verdes en la trama urbana de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Pendiente de establecerse","target_name":"Aumentar la urbanizaci\u00f3n inclusiva y sostenible, y la capacidad para la planificaci\u00f3n y la gesti\u00f3n participativas, integradas y sostenibles de los asentamientos humanos en todos los pa\u00edses","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Gerencia de Ecolog\u00eda Urbana (\u00c1rea de Modelo Urbano)","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nTabla vigente y operativa"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4020fc0f5e981e27dea3e182845c8ca7c58cbad8","indicator":"11.3.1"},"17-18-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-18-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos que compten amb un pla estad\u00edstic nacional plenament finan\u00e7at i en proc\u00e9s d'aplicaci\u00f3, desglossat per font de finan\u00e7ament","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.3","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos que compten amb un pla estad\u00edstic nacional plenament finan\u00e7at i en proc\u00e9s d'aplicaci\u00f3, desglossat per font de finan\u00e7ament","indicator_sort_order":"17-18-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2020, millorar la prestaci\u00f3 de suport a la formaci\u00f3 per als pa\u00efsos en desenvolupament, inclosos els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits estats insulars en desenvolupament, amb la perspectiva d\u2019augmentar de forma significativa la disponibilitat de dades actualitzades, fiables i de qualitat, desglossades per grups d\u2019ingressos, g\u00e8nere, edat, ra\u00e7a, origen \u00e8tnic, condici\u00f3 migrat\u00f2ria, discapacitat, ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica i altres caracter\u00edstiques pertinents segons el context local.","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"PARIS21","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.18.3"},"4-5-1":{"indicator_number":"4.5.1","permalink":"/4-5-1/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","indicator_sort_order":"04-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"4.5","graph_title":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 totes les persones tindran les mateixes oportunitats formatives ","national_indicator_available":"Indicador de segregaci\u00f3 escolar","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar les disparitats de g\u00e8nere en l\u2019educaci\u00f3 i garantir l\u2019acc\u00e9s en condicions d\u2019igualtat a les persones vulnerables, incloses les persones amb discapacitat, els pobles ind\u00edgenes i els nens i nenes en situacions de vulnerabilitat, a tots els nivells de l\u2019ensenyament i la formaci\u00f3 professional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Consorci d'Educaci\u00f3 de Barcelona","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Consorci d'Educaci\u00f3 de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de segregaci\u00f3n escolar","graph_title":"Indicador de segregaci\u00f3n escolar","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, todas las personas tendr\u00e1n las mismas oportunidades formativas ","national_indicator_available":"Indicador de segregaci\u00f3n escolar","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar las disparidades de g\u00e9nero en la educaci\u00f3n y garantizar su acceso, en condiciones de igualdad, a las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos ind\u00edgenas y los ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaciones de vulnerabilidad, a todos los niveles de la ense\u00f1anza y la formaci\u00f3n profesional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Consorcio de Educaci\u00f3n de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7e8afc62f3e0fc09a1d21f1672005af778a970ae","indicator":"4.5.1"},"7-b-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-7.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Inversions en efici\u00e8ncia energ\u00e8tica en proporci\u00f3 al PIB i a la quantia de la inversi\u00f3 estrangera directa en transfer\u00e8ncies financeres destinades a infraestructura i tecnologia per a serveis de desenvolupament sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"7.b.1","indicator_name":"Inversions en efici\u00e8ncia energ\u00e8tica en proporci\u00f3 al PIB i a la quantia de la inversi\u00f3 estrangera directa en transfer\u00e8ncies financeres destinades a infraestructura i tecnologia per a serveis de desenvolupament sostenible","indicator_sort_order":"07-bb-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"7","target_name":"Per a 2030, ampliar la infraestructura i millorar la tecnologia per tal d\u2019oferir serveis d\u2019energia moderns i sos\u00adtenibles per a tots els pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats, els petits estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos en desenvolupament sense litoral, d\u2019acord amb els programes de suport respectius.","target_id":"7.b","un_custodian_agency":"International Energy Agency (IEA)","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 7.a](/7)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Capacidad instalada de generacio\u0301n de energi\u0301a renovable en los pai\u0301ses en desarrollo (expresada en vatios per ca\u0301pita)","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 7.a](/es/7)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"7.b.1","indicator_definition":"Inversions en efici\u00e8ncia energ\u00e8tica en proporci\u00f3 al PIB i a la quantia de la inversi\u00f3 estrangera directa en transfer\u00e8ncies financeres destinades a infraestructura i tecnologia per a serveis de desenvolupament sostenible"},"5-b-1":{"indicator_number":"5.b.1","permalink":"/5-b-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"\u00cdndex d\u2019empoderament digital de les dones (\u00edndex multi-dimensional que englobar\u00e0 l\u2019acc\u00e9s a dispositius, la connexi\u00f3, el coneixement, el tipus d\u2019eines utilitzades, la finalitat de l\u2019\u00fas... p. ex. % de persones usu\u00e0ries del Decidim que s\u00f3n dones)","indicator_sort_order":"5-b-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.b","graph_title":"\u00cdndex d\u2019empoderament digital de les dones (\u00edndex multi-dimensional que englobar\u00e0 l\u2019acc\u00e9s a dispositius, la connexi\u00f3, el coneixement, el tipus d\u2019eines utilitzades, la finalitat de l\u2019\u00fas... p. ex. % de persones usu\u00e0ries del Decidim que s\u00f3n dones)","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir la igualtat de g\u00e8nere en l\u2019\u00fas de les TIC","national_indicator_available":"\u00cdndex d\u2019empoderament digital de les dones (\u00edndex multi-dimensional que englobar\u00e0 l\u2019acc\u00e9s a dispositius, la connexi\u00f3, el coneixement, el tipus d\u2019eines utilitzades, la finalitat de l\u2019\u00fas... p. ex. % de persones usu\u00e0ries del Decidim que s\u00f3n dones)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Augmentar progressivament l\u2019\u00edndex d\u2019empoderament digital de les dones. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Millorar l\u2019\u00fas de la tecnologia instrumental, en particular les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3, per tal de promoure l\u2019apoderament de les dones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"\u00cdndice de empoderamiento digital de las mujeres (\u00edndice multidimensional que englobar\u00e1 el acceso a dispositivos y a la conexi\u00f3n, el conocimiento, el tipo de herramientas utilizadas, la finalidad del uso; por ejemplo, el porcentaje de personas usuarias de Decidim que son mujeres)","graph_title":"\u00cdndice de empoderamiento digital de las mujeres (\u00edndice multidimensional que englobar\u00e1 el acceso a dispositivos y a la conexi\u00f3n, el conocimiento, el tipo de herramientas utilizadas, la finalidad del uso; por ejemplo, el porcentaje de personas usuarias de Decidim que son mujeres)","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar la igualdad de g\u00e9nero en el uso de las TIC","national_indicator_available":"\u00cdndice de empoderamiento digital de las mujeres (\u00edndice multidimensional que englobar\u00e1 el acceso a dispositivos y a la conexi\u00f3n, el conocimiento, el tipo de herramientas utilizadas, la finalidad del uso; por ejemplo, el porcentaje de personas usuarias de Decidim que son mujeres)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Aumentar progresivamente el \u00edndice de empoderamiento digital de las mujeres","target_name":"Mejorar el uso de la tecnolog\u00eda instrumental, en particular, las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y de la comunicaci\u00f3n, con el fin de promover el empoderamiento de las mujeres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","indicator":"5.b.1"},"9-4-1":{"indicator_number":"9.4.1","permalink":"/9-4-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicadors de proc\u00e9s i de resultat relatius al Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","indicator_sort_order":"9-4-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"9.4","graph_title":"Indicadors de proc\u00e9s i de resultat relatius al Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","national_indicator_available":"Indicadors de proc\u00e9s i de resultat relatius al Pla per a la transformaci\u00f3 digital de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Acordar i implementar un pla per a la transformaci\u00f3 digital","target_name":"Per a 2030, modernitzar les infraestructures i reconvertir les ind\u00fastries perqu\u00e8 siguin sostenibles, usant els recursos amb m\u00e9s efic\u00e0cia i promovent l\u2019adopci\u00f3 de tecnologies i processos industrials nets i racionals ambientalment, i aconseguint que tots els pa\u00efsos adoptin mesures d\u2019acord amb les capacitats respectives","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nPla elaborat i implementat","es":{"indicator_name":"Indicadores de proceso y de resultado relativos al Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","graph_title":"Indicadores de proceso y de resultado relativos al Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","computation_units":"\u00cdndex","barcelona_target":"Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","national_indicator_available":"Indicadores de proceso y de resultado relativos al Plan para la transformaci\u00f3n digital de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Acordar e implementar un plan para la transformaci\u00f3n digital","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, modernizar las infraestructuras y reconvertir las industrias para que sean sostenibles, usando los recursos con mayor eficacia y promoviendo la adopci\u00f3n de tecnolog\u00edas y procesos industriales limpios y ambientalmente racionales, y logrando que todos los pa\u00edses adopten medidas de acuerdo con sus respectivas capacidades","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nPlan elaborado e implementado"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4020fc0f5e981e27dea3e182845c8ca7c58cbad8","indicator":"9.4.1"},"17-19-1":{"indicator_number":"17.19.1","permalink":"/17-19-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de sectors, districtes, ens aut\u00f2noms i empreses municipals que incorporen la perspectiva i els indicadors de l\u2019Agenda 2030 en les seves mem\u00f2ries anuals de gesti\u00f3","indicator_sort_order":"17-19-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"17.19","graph_title":"Proporci\u00f3 de sectors, districtes, ens aut\u00f2noms i empreses municipals que incorporen la perspectiva i els indicadors de l\u2019Agenda 2030 en les seves mem\u00f2ries anuals de gesti\u00f3","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Avaluar anualment el grau d\u2019assoliment de l\u2019Agenda 2030 a Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de sectors, districtes, ens aut\u00f2noms i empreses municipals que incorporen la perspectiva i els indicadors de l\u2019Agenda 2030 en les seves mem\u00f2ries anuals de gesti\u00f3","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incorporar a totes les mem\u00f2ries de gesti\u00f3 de sectors, districtes, organismes aut\u00f2noms i empreses municipals la perspectiva i els indicadors de l\u2019Agenda 2030","target_name":"Aprofitar les iniciatives existents per a elaborar indicadors que permetin mesurar els progressos aconseguits en mat\u00e8ria de desenvolupament sostenible i constitueixin un complement dels indicadors utilitzats per a mesurar el producte interior brut, i donar suport a la formaci\u00f3 en estad\u00edstica als pa\u00efsos en desenvolupament","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-19-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncies d\u2019Economia i d\u2019Agenda 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de sectores, distritos, entes aut\u00f3nomos y empresas municipales que incorporan la perspectiva y los indicadores de la Agenda 2030 en sus memorias anuales de gesti\u00f3n","graph_title":"Proporci\u00f3n de sectores, distritos, entes aut\u00f3nomos y empresas municipales que incorporan la perspectiva y los indicadores de la Agenda 2030 en sus memorias anuales de gesti\u00f3n","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Evaluar anualmente el grado de consecuci\u00f3n de la Agenda 2030 en Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de sectores, distritos, entes aut\u00f3nomos y empresas municipales que incorporan la perspectiva y los indicadores de la Agenda 2030 en sus memorias anuales de gesti\u00f3n","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Incorporar, en todas las memorias de gesti\u00f3n de sectores, distritos, organismos aut\u00f3nomos y empresas municipales, la perspectiva y los indicadores de la Agenda 2030","target_name":"Aprovechar las iniciativas existentes para elaborar indicadores que permitan medir los progresos conseguidos en materia de desarrollo sostenible y que constituyan un complemento de los indicadores utilizados para medir el producto interior bruto, y apoyar la formaci\u00f3n en estad\u00edstica en los pa\u00edses en desarrollo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"17.19.1"},"13-1-1":{"indicator_number":"13.1.1","permalink":"/13-1-1/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que disposa d\u2019un espai de refugi clim\u00e0tic a menys de 300 m del seu domicili","indicator_sort_order":"13-01-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"13.1","graph_title":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que disposa d\u2019un espai de refugi clim\u00e0tic a menys de 300 m del seu domicili","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, 100% de la poblaci\u00f3 a menys de 300 metres d\u2019un espai de refugi clim\u00e0tic i un jard\u00ed d\u2019aigua per districte","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de la poblaci\u00f3 que disposa d\u2019un espai de refugi clim\u00e0tic a menys de 300 m del seu domicili","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 100% de la poblaci\u00f3 tingui a menys de 300 metres de casa un espai de refugi clim\u00e0tic","target_name":"Enfortir la resili\u00e8ncia i la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 als riscos relacionats amb el clima i els desastres naturals a tots els pa\u00efsos","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Informe anual de seguiment del Pla Clima","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_pel_clima_-_informe_anual201841219.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que dispone de un espacio de refugio clim\u00e1tico a menos de 300 metros de su domicilio","graph_title":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que dispone de un espacio de refugio clim\u00e1tico a menos de 300 metros de su domicilio","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, el 100 % de la poblaci\u00f3n a menos de 300 metros de un espacio de refugio clim\u00e1tico, y un jard\u00edn de agua por distrito","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que dispone de un espacio de refugio clim\u00e1tico a menos de 300 metros de su domicilio","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 100 % de la poblaci\u00f3n tenga, a menos de 300 metros de casa","target_name":"Fortalecer la resiliencia y la capacidad de adaptaci\u00f3n a los riesgos relacionados con el clima y los desastres naturales en todos los pa\u00edses","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Informe anual de seguimiento del Plan Clima","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"13.1.1"},"17-18-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'indicadors de desenvolupament sostenible produ\u00efts a nivell nacional, amb ple desglossament quan sigui pertinent per a la meta, de conformitat amb els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'indicadors de desenvolupament sostenible produ\u00efts a nivell nacional, amb ple desglossament quan sigui pertinent per a la meta, de conformitat amb els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","indicator_sort_order":"17-18-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2020, millorar la prestaci\u00f3 de suport a la formaci\u00f3 per als pa\u00efsos en desenvolupament, inclosos els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits estats insulars en desenvolupament, amb la perspectiva d\u2019augmentar de forma significativa la disponibilitat de dades actualitzades, fiables i de qualitat, desglossades per grups d\u2019ingressos, g\u00e8nere, edat, ra\u00e7a, origen \u00e8tnic, condici\u00f3 migrat\u00f2ria, discapacitat, ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica i altres caracter\u00edstiques pertinents segons el context local.","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"UNSD","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.18.1"},"15-a-2":{"indicator_number":"15.a.2","permalink":"/15-a-2/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Grau de desenvolupament del projecte Institut de Recerca de la Biodiversitat","indicator_sort_order":"15-0a-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.a","graph_title":"Grau de desenvolupament del projecte Institut de Recerca de la Biodiversitat","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 Barcelona comptar\u00e0 amb un nou model de zoo, m\u00e9s orientat a la preservaci\u00f3 i difusi\u00f3 de la biodiversitat, i un Institut de Recerca de la biodiversitat ","national_indicator_available":"Grau de desenvolupament del projecte Institut de Recerca de la Biodiversitat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Crear l\u2019Institut de Recerca de la Biodiversitat, basat en la col\u00b7laboraci\u00f3 entre Zoo de Barcelona, universitats i centres d\u2019investigaci\u00f3. Projecte realitzat","target_name":"Mobilitzar i augmentar de forma significativa els recursos financers procedents de totes les fonts per tal de conservar i utilitzar de forma sostenible la biodiversitat i els ecosistemes","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Organitzacions responsables del projecte","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Organitzacions responsables del projecte","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nProjecte realitzat","es":{"indicator_name":"Grado de desarrollo del proyecto del instituto de investigaci\u00f3n de la biodiversidad","graph_title":"Grado de desarrollo del proyecto del instituto de investigaci\u00f3n de la biodiversidad","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030, Barcelona contar\u00e1 con un nuevo modelo de zoo, m\u00e1s orientado hacia la preservaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de la biodiversidad, y con un instituto de investigaci\u00f3n de la biodiversidad","national_indicator_available":"Grado de desarrollo del proyecto del instituto de investigaci\u00f3n de la biodiversidad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Crear el instituto de investigaci\u00f3n de la biodiversidad, basado en la colaboraci\u00f3n entre el Zoo de Barcelona y universidades y centros de investigaci\u00f3n. Proyecto realizado","target_name":"Movilizar y aumentar de forma significativa los recursos financieros procedentes de todas las fuentes con el fin de conservar y utilizar la biodiversidad y los ecosistemas de forma sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Organizaciones responsables del proyecto","source_other_info_1":"Organizaciones responsables del proyecto","page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nProyecto realizado"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4020fc0f5e981e27dea3e182845c8ca7c58cbad8","indicator":"15.a.2"},"17-7-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","graph_type":"line","indicator_number":"17.7.1","indicator_name":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals","indicator_sort_order":"17-07-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Promoure el desenvolupament, aix\u00ed com la transfer\u00e8ncia, divulgaci\u00f3 i difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals als pa\u00efsos en desenvolupament en condicions favorables, incloent condicions concession\u00e0ries i prefe\u00adrencials, de mutu acord.","target_id":"17.7","un_custodian_agency":"UNEP-CTCN","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 9.b](/9)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Total de los fondos destinados a los pai\u0301ses en desarrollo a fin de promover el desarrollo, la transferencia y la difusio\u0301n de tecnologi\u0301as ecolo\u0301gicamente racionales","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 9.b](/es/9)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.7.1","indicator_definition":"Total dels fons aprovats per als pa\u00efsos en desenvolupament a fi de promoure el desenvolupament, la transfer\u00e8ncia i la difusi\u00f3 de tecnologies ecol\u00f2gicament racionals"},"13-3-1":{"indicator_number":"13.3.1","permalink":"/13-3-1/","sdg_goal":"13","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Exist\u00e8ncia d\u2019una Taula per l\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica operativa a nivell de ciutat","indicator_sort_order":"13-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"13.1","graph_title":"Exist\u00e8ncia d\u2019una Taula per l\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica operativa a nivell de ciutat","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"En la d\u00e8cada de 2020-2030 Barcelona comptar\u00e0 amb eines eficaces per millorar l\u2019educaci\u00f3, la sensibilitzaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional sobre mitigaci\u00f3, adaptaci\u00f3, reducci\u00f3 d\u2019impactes i alerta preco\u00e7 del canvi clim\u00e0tic","national_indicator_available":"Exist\u00e8ncia d\u2019una Taula per l\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica operativa a nivell de ciutat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Mantenir la Taula per l\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica de Barcelona com a espai de refer\u00e8ncia per a la lluita contra el canvi clim\u00e0tic","target_name":"Millorar l\u2019educaci\u00f3, la conscienciaci\u00f3 i la capacitat humana i institucional en relaci\u00f3 amb la mitigaci\u00f3 del canvi clim\u00e0tic, l\u2019adaptaci\u00f3 a aquest, la reducci\u00f3 dels efectes i l\u2019alerta primerenca","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Taula per l\u2019emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica","source_url_1":"https://www.barcelona.cat/barcelona-pel-clima/sites/default/files/documents/pla_clima_cat_maig_ok.pdf","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Existencia de una Mesa por la Emergencia Clim\u00e1tica operativa a escala de ciudad","graph_title":"Existencia de una Mesa por la Emergencia Clim\u00e1tica operativa a escala de ciudad","computation_units":null,"barcelona_target":"En la d\u00e9cada de 2020-2030, Barcelona contar\u00e1 con herramientas eficaces para mejorar la educaci\u00f3n, la sensibilizaci\u00f3n y la capacidad humana e institucional en materia de mitigaci\u00f3n, adaptaci\u00f3n, reducci\u00f3n de impactos y alerta precozdel cambio clim\u00e1tico","national_indicator_available":"Existencia de una Mesa por la Emergencia Clim\u00e1tica operativa a escala de ciudad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Mantener la Mesa por la Emergencia Clim\u00e1tica de Barcelona como espacio de referencia para la lucha contra el cambio clim\u00e1tico","target_name":"Mejorar la educaci\u00f3n, la concienciaci\u00f3n y la capacidad humana e institucional en relaci\u00f3n con la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico, la adaptaci\u00f3n a este, la reducci\u00f3n de sus efectos y la alerta temprana","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Mesa por la Emergencia Clim\u00e1tica","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"13.3.1"},"15-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de llocs importants per a la biodiversitat terrestre i de l'aigua dol\u00e7a inclosos en zones protegides, desglossada per tipus d'ecosistema","graph_type":"line","indicator_number":"15.1.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de llocs importants per a la biodiversitat terrestre i de l'aigua dol\u00e7a inclosos en zones protegides, desglossada per tipus d'ecosistema","indicator_sort_order":"15-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2020, vetllar per la conservaci\u00f3, el restabliment i l\u2019\u00fas sostenible dels ecosis\u00adtemes terrestres i els ecosistemes interiors d\u2019aigua dol\u00e7a i els serveis que proporcionen, en particular els boscos, els aiguamolls, les muntanyes i les zones \u00e0rides, d\u2019acord amb les obligacions marcades pels acords internacionals.","target_id":"15.1","un_custodian_agency":"UNEP-WCMC,UNEP","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"15.1.2"},"2-4-1":{"indicator_number":"2.4.1","permalink":"/2-4-1/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de parades dels mercats municipals amb qualificaci\u00f3 de \u201cparadistes verds\u201d","indicator_sort_order":"02-04-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"2.4","graph_title":"Proporci\u00f3 de parades dels mercats municipals amb qualificaci\u00f3 de \u201cparadistes verds\u201d","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de parades dels mercats municipals amb qualificaci\u00f3 de \u201cparadistes verds\u201d","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de puestos de los mercados municipales con calificaci\u00f3n de \u201cparadistas verdes\u201d","graph_title":"Proporci\u00f3n de puestos de los mercados municipales con calificaci\u00f3n de \u201cparadistas verdes\u201d","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de puestos de los mercados municipales con calificaci\u00f3n de \u201cparadistas verdes\u201d","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"2.4.1"},"8-4-1":{"indicator_number":"8.4.1","permalink":"/8-4-1/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"PIB de l\u2019economia social sobre PIB total","indicator_sort_order":"08-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.4","graph_title":"PIB de l\u2019economia social sobre PIB total","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, 10-30-50 per una economia sostenible a Barcelona","national_indicator_available":"PIB de l\u2019economia social sobre PIB total","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que el 10% del PIB sigui generat per l\u2019economia social","target_name":"Millorar progressivament la producci\u00f3 i el consum eficients dels recursos mundials i procurar desvincular el creixement econ\u00f2mic de la degradaci\u00f3 del medi ambient, de conformitat amb el Marc decennal de programes sobre modalitats sostenibles de consum i producci\u00f3, comen\u00e7ant pels pa\u00efsos desenvolupats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"PIB de la econom\u00eda social sobre el PIB total","graph_title":"PIB de la econom\u00eda social sobre el PIB total","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, 10-30-50 para una econom\u00eda sostenible en Barcelona","national_indicator_available":"PIB de la econom\u00eda social sobre el PIB total","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que el 10 % del PIB sea generado por la econom\u00eda social","target_name":"Mejorar progresivamente la producci\u00f3n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econ\u00f3mico de la degradaci\u00f3n del medio ambiente, de conformidad con el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Producci\u00f3n Sostenibles, empezando por los pa\u00edses desarrollados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c32505c867f17b8627af3ab961c7065c679f0875","indicator":"8.4.1"},"17-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-06-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Nombre d'abonats a Internet de banda ampla fixa per cada 100 habitants, desglossat per velocitat","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.2","indicator_name":"Nombre d'abonats a Internet de banda ampla fixa per cada 100 habitants, desglossat per velocitat","indicator_sort_order":"17-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Millorar la cooperaci\u00f3 regional i internacional nord-sud, sud-sud i triangular i l\u2019acc\u00e9s a la ci\u00e8ncia, tecnolo\u00adgia i innovaci\u00f3, i augmentar l\u2019intercanvi de coneixements en condicions m\u00fatuament convingudes, entre d\u2019altres maneres millorant la coordinaci\u00f3 entre els mecanismes existents, en particular en l\u2019\u00e0mbit de les Nacions Unides, i mitjan\u00e7ant un mecanisme global de facilitaci\u00f3 de la tecnologia.","target_id":"17.6","un_custodian_agency":"International Telecommunication Union (ITU)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.6.2"},"17-3-2":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Volum de remeses (en d\u00f2lars dels Estats Units) en proporci\u00f3 al PIB total","graph_type":"line","indicator_number":"17.3.2","indicator_name":"Volum de remeses (en d\u00f2lars dels Estats Units) en proporci\u00f3 al PIB total","indicator_sort_order":"17-03-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Mobilitzar recursos financers addicionals provinents de m\u00faltiples fonts per als pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"17.3","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 17.2](/17)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Volumen de remesas (en do\u0301lares de los Estados Unidos) en proporcio\u0301n al PIB total","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 17.2](/es/17)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.3.2","indicator_definition":"Volum de remeses (en d\u00f2lars dels Estats Units) en proporci\u00f3 al PIB total"},"7-3-2":{"indicator_number":"7.3.2","permalink":"/7-3-2/","sdg_goal":"7","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis municipals que s\u00f3n objecte de rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica cada any ","indicator_sort_order":"07-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"7.3","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis municipals que s\u00f3n objecte de rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica cada any ","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, un parc d\u2019edificis privats i p\u00fablics d\u2019alta efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019edificis municipals que s\u00f3n objecte de rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica cada any ","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir la rehabilitaci\u00f3 energ\u00e8tica dels edificis municipals a un ritme del 3% anual","target_name":"Duplicar la taxa mundial de millora de l\u2019efici\u00e8ncia energ\u00e8tica","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de edificios municipales que son objeto de rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica cada a\u00f1o","graph_title":"Proporci\u00f3n de edificios municipales que son objeto de rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica cada a\u00f1o","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, un parque de edificios privados y p\u00fablicos de alta eficiencia energ\u00e9tica","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de edificios municipales que son objeto de rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica cada a\u00f1o","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir la rehabilitaci\u00f3n energ\u00e9tica de los edificios municipales a un ritmo del 3 % anual","target_name":"Duplicar la tasa mundial de mejora de la eficiencia energ\u00e9tica","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/3ea28ad2e4881598bf2f8ed70cf698f363a86ab7","indicator":"7.3.2"},"11-5-2":{"indicator_number":"11.5.2","permalink":"/11-5-2/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Quantificaci\u00f3 de danys materials causats per episodis clim\u00e0tics severs","indicator_sort_order":"11-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"11.5","graph_title":"Quantificaci\u00f3 de danys materials causats per episodis clim\u00e0tics severs","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e0xima protecci\u00f3 de les persones i prevenci\u00f3 de danys materials enfront episodis clim\u00e0tics severs ","national_indicator_available":"Quantificaci\u00f3 de danys materials causats per episodis clim\u00e0tics severs","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Reduir de forma significativa el nombre de morts causades per desastres, inclosos els relacionats amb l\u2019aigua, i de persones afectades per aquests, i reduir substancialment les p\u00e8rdues econ\u00f2miques directes causades per desastres, fent un \u00e8mfasi especial en la protecci\u00f3 de les persones pobres i de les persones en situacions de vulnerabilitat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Cuantificaci\u00f3n de da\u00f1os materiales causados por episodios clim\u00e1ticos graves","graph_title":"Cuantificaci\u00f3n de da\u00f1os materiales causados por episodios clim\u00e1ticos graves","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1xima protecci\u00f3n de las personas y prevenci\u00f3n de da\u00f1os materiales frente a episodios clim\u00e1ticos graves ","national_indicator_available":"Cuantificaci\u00f3n de da\u00f1os materiales causados por episodios clim\u00e1ticos graves","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Pendiente de establecerse","target_name":"Reducir de forma significativa el n\u00famero de muertes causadas por desastres, incluidos los relacionados con el agua, y de personas afectadas por ellos, y reducir sustancialmente las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas directas causadas por desastres, haciendo especial \u00e9nfasis en la protecci\u00f3n de las personas pobres y en situaciones de vulnerabilidad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f4df633180b5487045992ad9ff795f153d3c1265","indicator":"11.5.2"},"1-5-2":{"indicator_number":"1.5.2","permalink":"/1-5-2/","sdg_goal":"1","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"El nombre de xarxes comunit\u00e0ries de suport a les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat","indicator_sort_order":"01-05-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"1.5","graph_title":"El nombre de xarxes comunit\u00e0ries de suport a les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat","data_show_map":false,"computation_units":"N\u00famero Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per a 2030, reduir l'exposici\u00f3 de les persones m\u00e9s vulnerables a les situacions de crisis i cat\u00e0strofes, aix\u00ed com augmentar la seva resili\u00e8ncia per a afrontar-les","national_indicator_available":"El nombre de xarxes comunit\u00e0ries de suport a les persones en situaci\u00f3 de vulnerabilitat","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Valor fita 2030: Per determinar","target_name":"Fomentar la resili\u00e8ncia de les persones pobres i en situaci\u00f3 de vulnerabilitat, i reduir la seva exposici\u00f3 a fen\u00f2mens extrems relacionats amb el clima i a altres crisis i cat\u00e0strofes econ\u00f2miques, socials i mediambientals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Espai Torre Jussana ","source_url_1":"https://tjussana.cat/recursoscovid/inici/xarxes-de-suport/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"El n\u00famero de redes comunitarias de apoyo a las personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad","graph_title":"El n\u00famero de redes comunitarias de apoyo a las personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Para 2030, reducir la exposici\u00f3n de las personas m\u00e1s vulnerables a las situaciones de crisis y cat\u00e1strofes, as\u00ed como aumentar su resiliencia para afrontarlas","national_indicator_available":"El n\u00famero de redes comunitarias de apoyo a las personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Valor meta 2030: Por determinar","target_name":"Fomentar la resiliencia de las personas pobres y en situaci\u00f3n de vulnerabilidad, y reducir su exposici\u00f3n a fen\u00f3menos extremos relacionados con el clima y a otras crisis y cat\u00e1strofes econ\u00f3micas, sociales y medioambientales","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-11: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/9c7b8a783abbf0da2714e4bbd19b076c9bafa43a","indicator":"1.5.2"},"11-a-1":{"indicator_number":"11.a.1","permalink":"/11-a-1/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Estat de la tramitaci\u00f3 del nou Pla Director Urban\u00edstic Metropolit\u00e0","indicator_sort_order":"11-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"11.a","graph_title":"Estat de la tramitaci\u00f3 del nou Pla Director Urban\u00edstic Metropolit\u00e0","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Al 2021 disposar d\u2019un nou Pla Director Urban\u00edstic Metropolit\u00e0","national_indicator_available":"Estat de la tramitaci\u00f3 del nou Pla Director Urban\u00edstic Metropolit\u00e0","national_geographical_coverage":"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_organisation_1":"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","target_line_2030":"Impulsar la tramitaci\u00f3 del Pla Director Urban\u00edstic Metropolit\u00e0, amb la perspectiva d\u2019assolir-ne l\u2019aprovaci\u00f3 definitiva durant el mandat 2019-2023. Valor fita 2023: Pla Director Urban\u00edstic Metropolit\u00e0 aprovat definitivament i vigent","target_name":"Donar suport als vincles econ\u00f2mics, socials i ambientals positius entre les zones urbanes, periurbanes i rurals enfortint la planificaci\u00f3 del desenvolupament nacional i regional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"\u00c0rea d\u2019Urbanisme de l\u2019\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","source_url_1":"https://urbanisme.amb.cat/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nPla elaborat i en vigor","es":{"indicator_name":"Estado de la tramitaci\u00f3n del nuevo plan director urban\u00edstico metropolitano","graph_title":"Estado de la tramitaci\u00f3n del nuevo plan director urban\u00edstico metropolitano ","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2021, disponer de un nuevo plan director urban\u00edstico metropolitano","national_indicator_available":"Estado de la tramitaci\u00f3n del nuevo plan director urban\u00edstico metropolitano","national_geographical_coverage":"\u00c1rea Metropolitana de Barcelona ","source_organisation_1":"\u00c1rea Metropolitana de Barcelona","target_line_2030":"Impulsar la tramitaci\u00f3n del plan director urban\u00edstico metropolitano, con la perspectiva de lograr su aprobaci\u00f3n definitiva durante el mandato 2019-2023. Valor meta 2021: Plan director urban\u00edstico metropolitano aprobado definitivamente y vigente","target_name":"Dar apoyo a los v\u00ednculos econ\u00f3micos, sociales y ambientales positivos entre las zonas urbanas, periurbanas y rurales fortaleciendo la planificaci\u00f3n del desarrollo nacional y regional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"\u00c1rea de Urbanismo del \u00c1rea Metropolitana de Barcelona","source_other_info_1":"\u00c1rea Metropolitana de Barcelona","page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nPlan elaborado y en vigor"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"11.a.1"},"15-b-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf ","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes","graph_type":"line","indicator_number":"15.b.1","indicator_definition":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes","indicator_name":"Assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i despesa p\u00fablica destinats a la conservaci\u00f3 i l'\u00fas sostenible de la biodiversitat i els ecosistemes","indicator_sort_order":"15-bb-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"15","target_name":"Mobilitzar un volum apreciable de recursos procedents de totes les fonts i a tots els nivells per a finan\u00e7ar una gesti\u00f3 forestal sostenible i proporcionar incentius adequats als pa\u00efsos en desenvolupament perqu\u00e8 promoguin aquest tipus de gesti\u00f3, en particular amb vista a la conservaci\u00f3 i la reforestaci\u00f3.","target_id":"15.b","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1/3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 15.5](/15)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"a) Asistencia oficial para el desarrollo destinada concretamente a la conservacio\u0301n y el uso sostenible de la biodiversidad y b) ingresos generados y financiacio\u0301n movilizada mediante instrumentos econo\u0301micos pertinentes para la biodiversidad","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 15.5](/es/15)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"15.b.1"},"17-1-2":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 del pressupost nacional finan\u00e7at per impostos interns","graph_type":"line","indicator_number":"17.1.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 del pressupost nacional finan\u00e7at per impostos interns","indicator_sort_order":"17-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Enfortir la mobilitzaci\u00f3 de recursos interns, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de suport internacional als pa\u00efsos en desenvolupament, a fi de millorar la capacitat local per a recaptar ingressos fiscals i d\u2019altra \u00edndole.","target_id":"17.1","un_custodian_agency":"International Monetary Fund (IMF)","un_designated_tier":"1","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 17.9](/17)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporcio\u0301n del presupuesto nacional financiado por impuestos internos","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 17.9](/es/17)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.1.2","indicator_definition":"Proporci\u00f3 del pressupost nacional finan\u00e7at per impostos interns"},"3-3-1":{"indicator_number":"3.3.1","permalink":"/3-3-1/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Incid\u00e8ncia acumulada per Covid19 (per 100.000 habitants)","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"3.3","graph_title":"Incid\u00e8ncia acumulada per Covid19 (per 100.000 habitants)","data_show_map":false,"computation_units":"Tant per 100.000","data_disaggregation_information":"Sexe","barcelona_target":"Per al 2030 reduir a la meitat l\u2019afectaci\u00f3 de les malalties infeccioses","national_indicator_available":"Incid\u00e8ncia acumulada per Covid19 (per 100.000 habitants)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Posar fi a les epid\u00e8mies de la sida, tuberculosi, mal\u00e0ria i les malalties tropicals desateses, i combatre l\u2019hepatitis, les malalties transmeses per l\u2019aigua i altres malalties transmissibles","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://aspb.shinyapps.io/COVID19_BCN/#Incid%C3%A8ncia_acumulada","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles cada any","source_earliest_available_1":2020,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Registre Covid-19, Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","source_url_1":"https://www.aspb.cat/arees/la-salut-en-xifres/salut-barcelona/","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ag\u00e8ncia de Salut P\u00fablica de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Incidencia acumulada por COVID-19 (por 100.000 habitantes)","graph_title":"Incidencia acumulada por COVID-19 (por 100.000 habitantes)","computation_units":"Tanto por 100.000","barcelona_target":"Para el 2030, reducir a la mitad la afectaci\u00f3n de las enfermedades infecciosas","national_indicator_available":"Incidencia acumulada por COVID-19 (por 100.000 habitantes)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Poner fin a las epidemias del sida, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas, y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles cada a\u00f1o","source_url_text_1":"Registro de COVID-19, Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","source_other_info_1":"Agencia de Salud P\u00fablica de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"3.3.1"},"17-19-2":{"indicator_number":"17.19.2","permalink":"/17-19-2/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019informes anuals de seguiment i avaluaci\u00f3 de l\u2019Agenda 2030 a Barcelona elaborats i fets p\u00fablics a partir de 2020","indicator_sort_order":"17-19-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"17.19","graph_title":"Nombre d\u2019informes anuals de seguiment i avaluaci\u00f3 de l\u2019Agenda 2030 a Barcelona elaborats i fets p\u00fablics a partir de 2020","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Avaluar anualment el grau d\u2019assoliment de l\u2019Agenda 2030 a Barcelona","national_indicator_available":"Nombre d\u2019informes anuals de seguiment i avaluaci\u00f3 de l\u2019Agenda 2030 a Barcelona elaborats i fets p\u00fablics a partir de 2020","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Incorporar a totes les mem\u00f2ries de gesti\u00f3 de sectors, districtes, organismes aut\u00f2noms i empreses municipals la perspectiva i els indicadors de l\u2019Agenda 2030","target_name":"Aprofitar les iniciatives existents per a elaborar indicadors que permetin mesurar els progressos aconseguits en mat\u00e8ria de desenvolupament sostenible i constitueixin un complement dels indicadors utilitzats per a mesurar el producte interior brut, i donar suport a la formaci\u00f3 en estad\u00edstica als pa\u00efsos en desenvolupament","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-19-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2020,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncies d\u2019Economia i d\u2019Agenda 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de informes anuales de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la Agenda 2030 en Barcelona elaborados y hechos p\u00fablicos a partir del 2020","graph_title":"N\u00famero de informes anuales de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la Agenda 2030 en Barcelona elaborados y hechos p\u00fablicos a partir del 2020","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Evaluar anualmente el grado de consecuci\u00f3n de la Agenda 2030 en Barcelona","national_indicator_available":"N\u00famero de informes anuales de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la Agenda 2030 en Barcelona elaborados y hechos p\u00fablicos a partir del 2020","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Elaborar un informe anual de seguimiento y evaluaci\u00f3n de la Agenda 2030","target_name":"Aprovechar las iniciativas existentes para elaborar indicadores que permitan medir los progresos conseguidos en materia de desarrollo sostenible y que constituyan un complemento de los indicadores utilizados para medir el producto interior bruto, y apoyar la formaci\u00f3n en estad\u00edstica en los pa\u00edses en desarrollo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"17.19.2"},"14-a-2":{"indicator_number":"14.a.2","permalink":"/14-a-2/","sdg_goal":"14","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Projecte Node Formatiu i Tecnol\u00f2gic de la N\u00e0utica","indicator_sort_order":"14-0a-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"14.a","graph_title":"Projecte Node Formatiu i Tecnol\u00f2gic de la N\u00e0utica","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 consolidar un pol de formaci\u00f3, recerca i desenvolupament a l\u2019entorn de les ci\u00e8ncies del mar","national_indicator_available":"Projecte Node Formatiu i Tecnol\u00f2gic de la N\u00e0utica","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Desenvolupar i culminar el projecte Node Formatiu i Tecnol\u00f2gic de la N\u00e0utica","target_name":"Augmentar els coneixements cient\u00edfics, desenvolupar la capacitat de recerca i transferir la tecnologia marina, tenint en compte els criteris i directrius per a la transfer\u00e8ncia de tecnologia marina de la Comissi\u00f3 Oceanogr\u00e0fica Intergovernamental, a fi de millorar la salut dels oceans i potenciar la contribuci\u00f3 de la biodiversitat marina al desenvolupament dels pa\u00efsos en desenvolupament, en particular els petits Estats insulars en desenvolupament i els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proyecto del Nodo Formativo y Tecnol\u00f3gico de la N\u00e1utica","graph_title":"Proyecto del Nodo Formativo y Tecnol\u00f3gico de la N\u00e1utica","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, consolidar un polo de formaci\u00f3n, investigaci\u00f3n y desarrollo en torno a las ciencias del mar","national_indicator_available":"Proyecto del Nodo Formativo y Tecnol\u00f3gico de la N\u00e1utica","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Desarrollar y culminar el proyecto del Nodo Formativo y Tecnol\u00f3gico de la N\u00e1utica","target_name":"Aumentar los conocimientos cient\u00edficos, desarrollar la capacidad de investigaci\u00f3n y transferir la tecnolog\u00eda marina, teniendo en cuenta los criterios y las directrices para la transferencia de tecnolog\u00eda marina de la Comisi\u00f3n Oceanogr\u00e1fica Intergubernamental, con el fin de mejorar la salud de los oc\u00e9anos y potenciar la contribuci\u00f3n de la biodiversidad marina al progreso de los pa\u00edses en desarrollo, en particular, de los peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo y los pa\u00edses menos avanzados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4020fc0f5e981e27dea3e182845c8ca7c58cbad8","indicator":"14.a.2"},"12-4-2":{"indicator_number":"12.4.2","permalink":"/12-4-2/","sdg_goal":"12","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicador de la pol\u00edtica per combatre l\u2019impacte dels pl\u00e0stics i els micropl\u00e0stics en el medi ambient de Barcelona (per determinar)","indicator_sort_order":"12-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"12.4","graph_title":"Indicador de la pol\u00edtica per combatre l\u2019impacte dels pl\u00e0stics i els micropl\u00e0stics en el medi ambient de Barcelona (per determinar)","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, reduir la pres\u00e8ncia i l\u2019impacte dels pl\u00e0stics i els micropl\u00e0stics en el medi ambient de Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de la pol\u00edtica per combatre l\u2019impacte dels pl\u00e0stics i els micropl\u00e0stics en el medi ambient de Barcelona (per determinar)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Aconseguir una adequada gesti\u00f3 i reciclatge dels residus pl\u00e0stics generats. Valor fita 2030: Pendent de dada","target_name":"Aconseguir la gesti\u00f3 ecol\u00f2gicament racional dels productes qu\u00edmics i de tots els residus al llarg del seu cicle de vida, de conformitat amb els marcs internacionals convinguts, i reduir-ne de manera significativa l\u2019alliberament a l\u2019atmosfera, a l\u2019aigua i al s\u00f2l a fi de minimitzar-ne els efectes adversos sobre la salut humana i el medi ambient","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de la pol\u00edtica para combatir el impacto de los pl\u00e1sticos y los micropl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona (por determinar)","graph_title":"Indicador de la pol\u00edtica para combatir el impacto de los pl\u00e1sticos y los micropl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona (por determinar)","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, reducir la presencia y el impacto de los pl\u00e1sticos y los micropl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de la pol\u00edtica para combatir el impacto de los pl\u00e1sticos y los micropl\u00e1sticos en el medio ambiente de Barcelona (por determinar)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":null,"target_line_2030":"Conseguir una gesti\u00f3n y reciclaje adecuados de los residuos pl\u00e1sticos generados. Valor meta 2030: Pendiente de datos","target_name":"Lograr la gesti\u00f3n ecol\u00f3gicamente racional de los productos qu\u00edmicos y de todos los residuos a lo largo de su ciclo de vida, de conformidad con los marcos internacionales convenidos, y reducir de forma significativa su liberaci\u00f3n a la atm\u00f3sfera, el agua y el suelo con el fin de minimizar sus efectos adversos sobre la salud humana y el medio ambiente","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/cbb170c2f84cc8820f05ce756f7e0dce1abdcec7","indicator":"12.4.2"},"17-17-1":{"indicator_number":"17.17.1","permalink":"/17-17-1/","sdg_goal":"17","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Dotaci\u00f3 econ\u00f2mica del fons p\u00fablic-privat per a l\u2019impuls de l\u2019Agenda 2030 Barcelona","indicator_sort_order":"17-17-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"17.17","graph_title":"Dotaci\u00f3 econ\u00f2mica del fons p\u00fablic-privat per a l\u2019impuls de l\u2019Agenda 2030 Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Nombre Total","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Crear un fons P\u00fablic-Privat per a l\u2019impuls de l\u2019Agenda 2030 a Barcelona","national_indicator_available":"Dotaci\u00f3 econ\u00f2mica del fons p\u00fablic-privat per a l\u2019impuls de l\u2019Agenda 2030 Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir la creaci\u00f3, dotaci\u00f3 i aplicaci\u00f3 en projectes d\u2019un fons P\u00fablic-Privat per a l\u2019impuls de l\u2019Agenda 2030 a Barcelona","target_name":"Encoratjar i promoure la constituci\u00f3 d\u2019aliances eficaces en els \u00e0mbits p\u00fablic, p\u00fablico-privat i de la societat civil, aprofitant l\u2019experi\u00e8ncia i les estrat\u00e8gies d\u2019obtenci\u00f3 de recursos dels partenariats","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-17-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":2021,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncies d\u2019Economia i d\u2019Agenda 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"N\u00famero de acciones de intercambio t\u00e9cnico facilitadas a escala internacional","graph_title":"N\u00famero de acciones de intercambio t\u00e9cnico facilitadas a escala internacional","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Creaci\u00f3n de un fondo p\u00fablico-privado para el impulso de la Agenda 2030 en Barcelona","national_indicator_available":"N\u00famero de acciones de intercambio t\u00e9cnico facilitadas a escala internacional","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir la creaci\u00f3n, dotaci\u00f3n y aplicaci\u00f3n en proyectos de un fondo p\u00fablico-privado para el impulso de la Agenda 2030 en Barcelona","target_name":"Fomentar y promover la constituci\u00f3n de alianzas eficaces en las esferas p\u00fablica, p\u00fablico-privada y de la sociedad civil, aprovechando la experiencia y las estrategias de obtenci\u00f3n de recursos de los partenariados","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Gerencia de Econom\u00eda y Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"17.17.1"},"3-1-2":{"indicator_number":"3.1.2","permalink":"/3-1-2/","sdg_goal":"3","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Taxa de morbiditat materna","indicator_sort_order":"03-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"3.1","graph_title":"Taxa de morbiditat materna","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 una taxa de mortalitat materna molt propera a zero","national_indicator_available":"Taxa de morbiditat materna","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Reduir significativament la taxa de morbilitat","target_name":"Reduir la taxa mundial de mortalitat materna a menys de 70 per cada 100.000 nascuts vius","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Tasa de morbilidad materna ","graph_title":"Tasa de morbilidad materna ","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, una tasa de mortalidad materna muy pr\u00f3xima a cero","national_indicator_available":"Tasa de morbilidad materna ","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Reducir tambi\u00e9n significativamente la tasa de morbilidad","target_name":"Reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"","source_other_info_1":"","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-06-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/1977c291b8a02edef587475f74905ca73253300e","indicator":"3.1.2"},"17-18-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-18-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos la legislaci\u00f3 nacional dels quals sobre estad\u00edstiques compleix els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.2","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos la legislaci\u00f3 nacional dels quals sobre estad\u00edstiques compleix els Principis Fonamentals de les Estad\u00edstiques Oficials","indicator_sort_order":"17-18-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Per a 2020, millorar la prestaci\u00f3 de suport a la formaci\u00f3 per als pa\u00efsos en desenvolupament, inclosos els pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i els petits estats insulars en desenvolupament, amb la perspectiva d\u2019augmentar de forma significativa la disponibilitat de dades actualitzades, fiables i de qualitat, desglossades per grups d\u2019ingressos, g\u00e8nere, edat, ra\u00e7a, origen \u00e8tnic, condici\u00f3 migrat\u00f2ria, discapacitat, ubicaci\u00f3 geogr\u00e0fica i altres caracter\u00edstiques pertinents segons el context local.","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"UNSD,PARIS21, Regional Commissions,World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.18.2"},"15-9-1":{"indicator_number":"15.9.1","permalink":"/15-9-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019estrat\u00e8gies i plans referits al desenvolupament econ\u00f2mic i urban\u00edstic de Barcelona que incorporen adequadament la visi\u00f3 i els objectius de l\u2019ODS 15","indicator_sort_order":"15-09-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"15.9","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019estrat\u00e8gies i plans referits al desenvolupament econ\u00f2mic i urban\u00edstic de Barcelona que incorporen adequadament la visi\u00f3 i els objectius de l\u2019ODS 15","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"A partir de 2020, la visi\u00f3 i els objectius de l\u2019ODS 15 seran presents en totes les estrat\u00e8gies i plans referits al desenvolupament de Barcelona ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019estrat\u00e8gies i plans referits al desenvolupament econ\u00f2mic i urban\u00edstic de Barcelona que incorporen adequadament la visi\u00f3 i els objectius de l\u2019ODS 15","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Vetllar perqu\u00e8 la visi\u00f3 i els objectius de l\u2019ODS 15, sobre Vida Terrestre, siguin presents en totes les estrat\u00e8gies i plans referits al desenvolupament econ\u00f2mic i urban\u00edstic de Barcelona. Valor fita 2030: 100%","target_name":"Per a 2020, integrar els valors dels ecosistemes i de la biodiversitat a la planificaci\u00f3 nacional i local i als processos de desenvolupament, aix\u00ed com a les estrat\u00e8gies i als informes de reducci\u00f3 de la pobresa","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia d\u2019Agenda 2030, Transici\u00f3 Digital i Esports","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de estrategias y planes relativos al desarrollo econ\u00f3mico y urban\u00edstico de Barcelona que incorporan adecuadamente la visi\u00f3n y los objetivos del ODS 15","graph_title":"Proporci\u00f3n de estrategias y planes relativos al desarrollo econ\u00f3mico y urban\u00edstico de Barcelona que incorporan adecuadamente la visi\u00f3n y los objetivos del ODS 15","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"A partir del 2020, la visi\u00f3n y los objetivos del ODS 15 estar\u00e1n presentes en todas las estrategias y planes relativos al desarrollo de Barcelona","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de estrategias y planes relativos al desarrollo econ\u00f3mico y urban\u00edstico de Barcelona que incorporan adecuadamente la visi\u00f3n y los objetivos del ODS 15","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Velar por que la visi\u00f3n y los objetivos del ODS 15, \u201cVida terrestre\u201d, est\u00e9n presentes en todas las estrategias y planes referidos al desarrollo econ\u00f3mico y urban\u00edstico de Barcelona. Valor meta 2030: 100%","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, integrar los valores de los ecosistemas y de la biodiversidad en la planificaci\u00f3n nacional y local y en los procesos de desarrollo, en las estrategias y en los informes de reducci\u00f3n de la pobreza","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Gerencia de Agenda 2030, Transici\u00f3n Digital y Deportes","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"15.9.1"},"11-5-3":{"indicator_number":"11.5.3","permalink":"/11-5-3/","sdg_goal":"11","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Inversi\u00f3 en mesures de prevenci\u00f3 i protecci\u00f3 enfront els episodis clim\u00e0tics severs","indicator_sort_order":"11-05-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"11.5","graph_title":"Inversi\u00f3 en mesures de prevenci\u00f3 i protecci\u00f3 enfront els episodis clim\u00e0tics severs","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030, m\u00e0xima protecci\u00f3 de les persones i prevenci\u00f3 de danys materials enfront episodis clim\u00e0tics severs ","national_indicator_available":"Inversi\u00f3 en mesures de prevenci\u00f3 i protecci\u00f3 enfront els episodis clim\u00e0tics severs","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Reduir de forma significativa el nombre de morts causades per desastres, inclosos els relacionats amb l\u2019aigua, i de persones afectades per aquests, i reduir substancialment les p\u00e8rdues econ\u00f2miques directes causades per desastres, fent un \u00e8mfasi especial en la protecci\u00f3 de les persones pobres i de les persones en situacions de vulnerabilitat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Inversi\u00f3n en medidas de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n frente a episodios clim\u00e1ticos graves","graph_title":"Inversi\u00f3n en medidas de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n frente a episodios clim\u00e1ticos graves","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030, m\u00e1xima protecci\u00f3n de las personas y prevenci\u00f3n de da\u00f1os materiales frente a episodios clim\u00e1ticos graves ","national_indicator_available":"Inversi\u00f3n en medidas de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n frente a episodios clim\u00e1ticos graves","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Pendiente de establecerse","target_name":"Reducir de forma significativa el n\u00famero de muertes causadas por desastres, incluidos los relacionados con el agua, y de personas afectadas por ellos, y reducir sustancialmente las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas directas causadas por desastres, haciendo especial \u00e9nfasis en la protecci\u00f3n de las personas pobres y en situaciones de vulnerabilidad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/f4df633180b5487045992ad9ff795f153d3c1265","indicator":"11.5.3"},"6-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 410 KB)","graph_title":"Grau d'implementaci\u00f3 de la gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics (0\u2010100)","graph_type":"line","indicator_number":"6.5.1","indicator_name":"Grau d'implementaci\u00f3 de la gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics (0\u2010100)","indicator_sort_order":"06-05-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, dur a terme una gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics a tots els nivells, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 transfronterera, de la manera que sigui convenient.","target_id":"6.5","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"1","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"6.5.1"},"13-a-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Suma anual, en d\u00f2lars dels Estats Units, mobilitzada entre 2020 i 2025 com a part del comprom\u00eds d'arribar a 100.000 milions de d\u00f2lars","graph_type":"line","indicator_number":"13.a.1","indicator_name":"Suma anual, en d\u00f2lars dels Estats Units, mobilitzada entre 2020 i 2025 com a part del comprom\u00eds d'arribar a 100.000 milions de d\u00f2lars","indicator_sort_order":"13-aa-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"13","target_name":"Complir el comprom\u00eds dels pa\u00efsos desenvolupats que s\u00f3n part de la Convenci\u00f3 marc de les Nacions Uni\u00addes sobre el canvi clim\u00e0tic d\u2019assolir, l\u2019any 2020, l\u2019objectiu de mobilitzar conjuntament 100.000 milions de d\u00f2lars anuals, procedents del conjunt de les fonts, a fi d\u2019atendre les necessitats dels pa\u00efsos en desenvolupament respecte de l\u2019adopci\u00f3 de mesures concretes de mitigaci\u00f3 i la transpar\u00e8ncia en l\u2019aplicaci\u00f3, i posar en ple funcionament el Fons verd per al clima capitalitzant-lo com m\u00e9s aviat millor.","target_id":"13.a","un_custodian_agency":"UNFCCC,OECD","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 13.b](/13)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Cantidades proporcionadas y movilizadas en do\u0301lares de los Estados Unidos al an\u0303o en relacio\u0301n con el objetivo actual mantenido de movilizacio\u0301n colectiva de 100.000 millones de do\u0301lares de aqui\u0301 a 2025","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 13.b](/es/13)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"13.a.1","indicator_definition":"Suma anual, en d\u00f2lars dels Estats Units, mobilitzada entre 2020 i 2025 com a part del comprom\u00eds d'arribar a 100.000 milions de d\u00f2lars"},"15-8-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que han aprovat la legislaci\u00f3 nacional pertinent i han destinat recursos suficients per a la prevenci\u00f3 o el control de les esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores","graph_type":"line","indicator_number":"15.8.1","indicator_name":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que han aprovat la legislaci\u00f3 nacional pertinent i han destinat recursos suficients per a la prevenci\u00f3 o el control de les esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores","indicator_sort_order":"15-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"15","target_name":"Per a 2020, adoptar mesures per a prevenir la introducci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores i reduir-ne de forma significativa els efectes en els ecosistemes terrestres i aqu\u00e0tics, i controlar o eradicar les esp\u00e8cies priorit\u00e0ries.","target_id":"15.8","un_custodian_agency":"IUCN","un_designated_tier":"2","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 15.7](/15)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporci\u00f3n de paises que han aprobado la legislaci\u00f3n nacional pertinente y han destinado recursos suficientes para la prevenci\u00f3n o el control de las especies ex\u00f3ticas invasoras","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 15.7](/es/15)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"15.8.1","indicator_definition":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos que han aprovat la legislaci\u00f3 nacional pertinent i han destinat recursos suficients per a la prevenci\u00f3 o el control de les esp\u00e8cies ex\u00f2tiques invasores"},"9-1-1":{"indicator_number":"9.1.1","permalink":"/9-1-1/","sdg_goal":"9","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Grau d\u2019assoliment dels projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","indicator_sort_order":"9-1-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"9.1","graph_title":"Grau d\u2019assoliment dels projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019hauran enllestit els projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","national_indicator_available":"Grau d\u2019assoliment dels projectes estrat\u00e8gics per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Elaborar projectes per renovar, millorar o crear infraestructures en els \u00e0mbits de la salut, la mobilitat, l\u2019energia, la recerca cient\u00edfica i la transformaci\u00f3 digital, estrat\u00e8giques per a la transformaci\u00f3 econ\u00f2mica i urbana de Barcelona; aconseguir el finan\u00e7ament necessari i impulsar la seva realitzaci\u00f3","target_name":"Desenvolupar infraestructures fiables, sostenibles, resilients i de qualitat, incloent infraestructures regionals i transfrontereres, per tal de donar suport al desenvolupament econ\u00f2mic i al benestar hum\u00e0, amb especial atenci\u00f3 a l\u2019acc\u00e9s assequible i equitatiu per a totes les persones","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Grado de consecuci\u00f3n de los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","graph_title":"Grado de consecuci\u00f3n de los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030, se habr\u00e1n completado los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","national_indicator_available":"Grado de consecuci\u00f3n de los proyectos estrat\u00e9gicos para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica de Barcelona","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Elaborar proyectos para renovar, mejorar o crear infraestructuras en los \u00e1mbitos de la salud, la movilidad, la energ\u00eda, la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y la transformaci\u00f3n digital, que son estrat\u00e9gicas para la transformaci\u00f3n econ\u00f3mica y urbana de Barcelona; conseguir la financiaci\u00f3n necesaria e impulsar su realizaci\u00f3n","target_name":"Desarrollar infraestructuras fiables, sostenibles, resilientes y de calidad, incluyendo infraestructuras regionales y transfronterizas, para apoyar el desarrollo econ\u00f3mico y el bienestar humano, con especial atenci\u00f3n a su acceso asequible y equitativo para todas las personas","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/26bdb9162fbc8781fcbdb671a7edbf197f1ec7c7","indicator":"9.1.1"},"2-4-3":{"indicator_number":"2.4.3","permalink":"/2-4-3/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Volum de producte comercialitzat al Biomarket de Mercabarna","indicator_sort_order":"02-04-03","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"2.4","graph_title":"Volum de producte comercialitzat al Biomarket de Mercabarna","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Volum de producte comercialitzat al Biomarket de Mercabarna","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Mercabarna","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Mercabarna","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Volumen de producto comercializado en el Biomarket de Mercabarna","graph_title":"Volumen de producto comercializado en el Biomarket de Mercabarna","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Volumen de producto comercializado en el Biomarket de Mercabarna","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Mercabarna","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Mercabarna","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"2.4.3"},"5-6-2":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Nombre de pa\u00efsos amb lleis i reglaments que garanteixen als homes i les dones a partir dels 15 anys d'edat un acc\u00e9s ple i igualitari als serveis de salut sexual i reproductiva i a la informaci\u00f3 i educaci\u00f3 sobre aquest tema","graph_type":"line","indicator_number":"5.6.2","indicator_name":"Nombre de pa\u00efsos amb lleis i reglaments que garanteixen als homes i les dones a partir dels 15 anys d'edat un acc\u00e9s ple i igualitari als serveis de salut sexual i reproductiva i a la informaci\u00f3 i educaci\u00f3 sobre aquest tema","indicator_sort_order":"05-06-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Garantir l\u2019acc\u00e9s universal a la salut sexual i reproductiva i als drets reproductius, de conformitat amb el Programa d\u2019acci\u00f3 de la Confer\u00e8ncia Internacional sobre la Poblaci\u00f3 i el Desenvolupament, la Plataforma d\u2019Acci\u00f3 de Beijing i els documents finals de les confer\u00e8ncies d\u2019examen respectives.","target_id":"5.6","un_custodian_agency":"UNFPA","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 3.7](/3)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses con leyes y reglamentos que garantizan a los hombres y las mujeres a partir de los 15 an\u0303os de edad un acceso pleno e igualitario a los servicios de salud sexual y reproductiva y a la informacio\u0301n y educacio\u0301n al respecto","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 3.7](/es/3)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"5.6.2","indicator_definition":"Nombre de pa\u00efsos amb lleis i reglaments que garanteixen als homes i les dones a partir dels 15 anys d'edat un acc\u00e9s ple i igualitari als serveis de salut sexual i reproductiva i a la informaci\u00f3 i educaci\u00f3 sobre aquest tema"},"6-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Canvi en l'extensi\u00f3 dels ecosistemes relacionats amb l'aigua amb el pas del temps","graph_type":"line","indicator_number":"6.6.1","indicator_name":"Canvi en l'extensi\u00f3 dels ecosistemes relacionats amb l'aigua amb el pas del temps","indicator_sort_order":"06-06-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2020, protegir i restablir els ecosistemes relacionats amb l\u2019aigua, inclosos boscos, muntanyes, aigua\u00admolls, rius, aq\u00fc\u00edfers i llacs.","target_id":"6.6","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"6.6.1"},"2-4-2":{"indicator_number":"2.4.2","permalink":"/2-4-2/","sdg_goal":"2","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 de vendes de productes agroecol\u00f2gics sobre el total de vendes de producte fresc efectuades als mercats municipals","indicator_sort_order":"02-04-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"2.4","graph_title":"Proporci\u00f3 de vendes de productes agroecol\u00f2gics sobre el total de vendes de producte fresc efectuades als mercats municipals","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 impulsar la producci\u00f3 agropecu\u00e0ria ecol\u00f2gica, de proximitat i resilient, a trav\u00e9s de la xarxa comercial minorista i majorista, i promoure l\u2019adopci\u00f3 de la Dieta de salut planet\u00e0ria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 de vendes de productes agroecol\u00f2gics sobre el total de vendes de producte fresc efectuades als mercats municipals","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","target_line_2030":"No determinat","target_name":"Assegurar la sostenibilitat dels sistemes de producci\u00f3 d\u2019aliments i aplicar pr\u00e0ctiques agr\u00edcoles resilients que augmentin la productivitat i la producci\u00f3, contribueixin al manteniment dels ecosistemes, enforteixin la capacitat d\u2019adaptaci\u00f3 al canvi clim\u00e0tic, fen\u00f2mens meteorol\u00f2gics extrems, sequeres, inundacions i altres desastres, i millorin progressivament la qualitat del s\u00f2l i la terra","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Institut Municipal de Mercats de Barcelona","tags":null,"page_content":"\n","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ventas de productos agroecol\u00f3gicos sobre el total de ventas de producto fresco efectuadas en los mercados municipales","graph_title":"Proporci\u00f3n de ventas de productos agroecol\u00f3gicos sobre el total de ventas de producto fresco efectuadas en los mercados municipales","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, impulsar la producci\u00f3n agropecuaria ecol\u00f3gica, de proximidad y resiliente, a trav\u00e9s de la red comercial minorista y mayorista, y promover la adopci\u00f3n de la dieta de salud planetaria","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ventas de productos agroecol\u00f3gicos sobre el total de ventas de producto fresco efectuadas en los mercados municipales","national_geographical_coverage":null,"source_organisation_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","target_line_2030":"No determinado","target_name":"Asegurar la sostenibilidad de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos y aplicar pr\u00e1cticas agr\u00edcolas resilientes que aumenten la productividad y la producci\u00f3n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico, los fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos extremos, las sequ\u00edas, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Instituto Municipal de Mercados de Barcelona","page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"2.4.2"},"9-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 663kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de les petites ind\u00fastries que han obtingut un pr\u00e9stec o una l\u00ednia de cr\u00e8dit","graph_type":"line","indicator_number":"9.3.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de les petites ind\u00fastries que han obtingut un pr\u00e9stec o una l\u00ednia de cr\u00e8dit","indicator_sort_order":"09-03-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"9","target_name":"Augmentar l\u2019acc\u00e9s de les petites ind\u00fastries i altres empreses, en particular en els pa\u00efsos en desenvolupament, als serveis financers, incloent els cr\u00e8dits assequibles, i la integraci\u00f3 en les cadenes de valor i els mercats.","target_id":"9.3","un_custodian_agency":"UNIDO,World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"9.3.2"},"5-a-2":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos l'ordenament jur\u00eddic dels quals (incl\u00f2s el dret consuetudinari) garanteix la igualtat de drets de la dona a la propietat o el control de les terres","graph_type":"line","indicator_number":"5.a.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos l'ordenament jur\u00eddic dels quals (incl\u00f2s el dret consuetudinari) garanteix la igualtat de drets de la dona a la propietat o el control de les terres","indicator_sort_order":"05-aa-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Emprendre reformes que atorguin a les dones el dret als recursos econ\u00f2mics en condicions d\u2019igualtat, aix\u00ed com l\u2019acc\u00e9s a la propietat i al control de les terres i altres b\u00e9ns, els serveis financers, l\u2019her\u00e8ncia i els recursos na\u00adturals, de conformitat amb les lleis locals.","target_id":"5.a","un_custodian_agency":"FAO,World Bank, UN Women","un_designated_tier":"2","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 5.1](/5) i en la [fita 8.5](/8)\n","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses cuyo ordenamiento juri\u0301dico (incluido el derecho consuetudinario) garantiza la igualdad de derechos de la mujer a la propiedad o el control de las tierras","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 5.1](/es/5) y en la [meta 8.5](/es/8)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"5.a.2","indicator_definition":"Proporci\u00f3 de pa\u00efsos l'ordenament jur\u00eddic dels quals (incl\u00f2s el dret consuetudinari) garanteix la igualtat de drets de la dona a la propietat o el control de les terres"},"12-b-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Nombre d'estrat\u00e8gies o pol\u00edtiques de turisme sostenible i de plans d'acci\u00f3 aplicats que inclouen instruments de seguiment i avaluaci\u00f3 convinguts","graph_type":"line","indicator_number":"12.b.1","indicator_name":"Nombre d'estrat\u00e8gies o pol\u00edtiques de turisme sostenible i de plans d'acci\u00f3 aplicats que inclouen instruments de seguiment i avaluaci\u00f3 convinguts","indicator_sort_order":"12-bb-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"12","target_name":"Elaborar i aplicar instruments que permetin vigilar els efectes en el desenvolupament sostenible a fi d\u2019acon\u00adseguir un turisme sostenible que cre\u00ef llocs de treball i promogui la cultura i els productes locals.","target_id":"12.b","un_custodian_agency":"UNWTO","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 8.9](/8)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Aplicacio\u0301n de instrumentos normalizados de contabilidad para hacer un seguimiento de los aspectos econo\u0301micos y ambientales de la sostenibilidad del turismo","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 8.9](/es/8)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"12.b.1","indicator_definition":"Nombre d'estrat\u00e8gies o pol\u00edtiques de turisme sostenible i de plans d'acci\u00f3 aplicats que inclouen instruments de seguiment i avaluaci\u00f3 convinguts"},"6-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3 de la superf\u00edcie de conques transfrontereres subjectes a arranjaments operacionals per a la cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria d'aig\u00fces","graph_type":"line","indicator_number":"6.5.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 de la superf\u00edcie de conques transfrontereres subjectes a arranjaments operacionals per a la cooperaci\u00f3 en mat\u00e8ria d'aig\u00fces","indicator_sort_order":"06-05-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"6","target_name":"Per a 2030, dur a terme una gesti\u00f3 integrada dels recursos h\u00eddrics a tots els nivells, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la cooperaci\u00f3 transfronterera, de la manera que sigui convenient.","target_id":"6.5","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute for Statistics (UNESCO-UIS) United Nations Economic Commission for Europe (UNECE)","un_designated_tier":"2","page_content":"","national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"6.5.2"},"5-1-1":{"indicator_number":"5.1.1","permalink":"/5-1-1/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicador d\u2019Igualtat de G\u00e8nere (Gender Index Equality) 0-100","indicator_sort_order":"5-1-1","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.1","graph_title":"Indicador d\u2019Igualtat de G\u00e8nere (Gender Index Equality) 0-100","data_show_map":false,"computation_units":"\u00cdndex (0-100)","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 erradicar les formes de discriminaci\u00f3 de g\u00e8nere i reduir l\u2019impacte d\u2019aquestes sobre la igualtat","national_indicator_available":"Indicador d\u2019Igualtat de G\u00e8nere (Gender Index Equality) 0-100","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona, Catalunya, Espanya","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Situar l\u2019\u00cdndex d\u2019Igualtat de G\u00e8nere per sobre dels 85 punts","target_name":"Posar fi a totes les formes de discriminaci\u00f3 contra totes les dones i nenes a tot el m\u00f3n","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de igualdad de g\u00e9nero (Gender Equality Index) 0-100","graph_title":"Indicador de igualdad de g\u00e9nero (Gender Equality Index) 0-100","computation_units":"\u00cdndice (0-100)","barcelona_target":"Para el 2030, erradicar las formas de discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero y reducir el impacto de estas formas de discriminaci\u00f3n sobre la igualdad","national_indicator_available":"Indicador de igualdad de g\u00e9nero (Gender Equality Index) 0-100","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona, Catalu\u00f1a, Espa\u00f1a","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Situar el \u00edndice de igualdad de g\u00e9nero por encima de los 85 puntos","target_name":"Poner fin a todas las formas de discriminaci\u00f3n contra todas las mujeres y ni\u00f1as en todo el mundo","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/47f49628be116c23cdd26025c6797f42efe9b971","indicator":"5.1.1"},"10-4-2":{"indicator_number":"10.4.2","permalink":"/10-4-2/","sdg_goal":"10","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Disponibilitat d\u2019una estrat\u00e8gia per a la inclusi\u00f3 i la reducci\u00f3 de les desigualtats socials","indicator_sort_order":"10-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"10.4","graph_title":"Disponibilitat d\u2019una estrat\u00e8gia per a la inclusi\u00f3 i la reducci\u00f3 de les desigualtats socials","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030, comprom\u00eds municipal amb les pol\u00edtiques per la igualtat i la inclusi\u00f3 social","national_indicator_available":"Disponibilitat d\u2019una estrat\u00e8gia per a la inclusi\u00f3 i la reducci\u00f3 de les desigualtats socials","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Disponibilitat d\u2019una estrat\u00e8gia per a la inclusi\u00f3 i la reducci\u00f3 de les desigualtats socials","target_name":"Adoptar pol\u00edtiques, en especial fiscals, salarials i de protecci\u00f3 social, i aconseguir progressivament m\u00e9s igualtat","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Ger\u00e8ncia de Drets Socials","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nEstrat\u00e8gia 2017-2027 en vigor","es":{"indicator_name":"Disponibilidad de una estrategia para la inclusi\u00f3n y la reducci\u00f3n de las desigualdades sociales","graph_title":"Disponibilidad de una estrategia para la inclusi\u00f3n y la reducci\u00f3n de las desigualdades sociales","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, compromiso municipal con las pol\u00edticas para la igualdad y la inclusi\u00f3n social","national_indicator_available":"Disponibilidad de una estrategia para la inclusi\u00f3n y la reducci\u00f3n de las desigualdades sociales","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Disponer de una estrategia vigente para la inclusi\u00f3n social y la reducci\u00f3n de las desigualdades","target_name":"Adoptar pol\u00edticas, en especial fiscales, salariales y de protecci\u00f3n social, y lograr progresivamente una mayor igualdad","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Gerencia de Derechos Sociales","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nEstrategia 2017-2027 en vigor"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/608e7b0eab683abc7ef1264de033cb879d2caabe","indicator":"10.4.2"},"15-4-1":{"indicator_number":"15.4.1","permalink":"/15-4-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Pla especial de protecci\u00f3 del medi natural i del paisatge del Parc Natural de la Serra de Collserola (PEPNAT)","indicator_sort_order":"15-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.4","graph_title":"Pla especial de protecci\u00f3 del medi natural i del paisatge del Parc Natural de la Serra de Collserola (PEPNAT)","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Abans de 2030 incorporar criteris de canvi clim\u00e0tic a la gesti\u00f3 del Parc Natural de la Serra de Collserola","national_indicator_available":"Pla especial de protecci\u00f3 del medi natural i del paisatge del Parc Natural de la Serra de Collserola (PEPNAT)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Vetllar per l\u2019aprovaci\u00f3 definitiva i la implementaci\u00f3 del Pla especial de protecci\u00f3 del medi natural i del paisatge del Parc Natural de la Serra de Collserola (PEPNAT). Pla aprovat","target_name":"Per a 2030, vetllar per la conservaci\u00f3 dels ecosistemes muntanyosos, incloent-hi la biodiversitat, a fi de millorar-ne la capacitat de proporcionar beneficis essencials per al desenvolupament sostenible","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"\u00c0rea d\u2019urbanisme de l\u2019AMB","source_url_1":"https://www.amb.cat/es/web/territori/urbanisme/pepnat-i-mpgmco","source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"\u00c0rea Metropolitana de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nPla aprovat i en vigor","es":{"indicator_name":"Plan especial de protecci\u00f3n del medio natural y del paisaje del Parque Natural de la Sierra de Collserola (PEPNAT)","graph_title":"Plan especial de protecci\u00f3n del medio natural y del paisaje del Parque Natural de la Sierra de Collserola (PEPNAT)","computation_units":null,"barcelona_target":"Antes del 2030, incorporar criterios de cambio clim\u00e1tico a la gesti\u00f3n del Parque Natural de la Sierra de Collserola","national_indicator_available":"Plan especial de protecci\u00f3n del medio natural y del paisaje del Parque Natural de la Sierra de Collserola (PEPNAT)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Velar por la aprobaci\u00f3n definitiva y la implantaci\u00f3n del Plan especial de protecci\u00f3n del medio natural y del paisaje del Parque Natural de la Sierra de Collserola (PEPNAT). Plan aprobado","target_name":"Para el a\u00f1o 2030, velar por la conservaci\u00f3n de los ecosistemas monta\u00f1osos, incluyendo su biodiversidad, con el fin de mejorar su capacidad de proporcionar beneficios esenciales para el desarrollo sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"\u00c1rea de Urbanismo del AMB","source_other_info_1":"\u00c1rea Metropolitana de Barcelona","page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nPlan aprobado y en vigor"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"15.4.1"},"16-4-2":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Proporci\u00f3 d'armes confiscades, trobades o lliurades l'origen o el context de les quals il\u00b7l\u00edcits han estat determinats o establerts per una autoritat competent, de conformitat amb els instruments internacionals","graph_type":"line","indicator_number":"16.4.2","indicator_name":"Proporci\u00f3 d'armes confiscades, trobades o lliurades l'origen o el context de les quals il\u00b7l\u00edcits han estat determinats o establerts per una autoritat competent, de conformitat amb els instruments internacionals","indicator_sort_order":"16-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target_name":"Per a 2030, reduir de forma significativa el tr\u00e0fic il\u2022l\u00edcit de finances i d\u2019armes, enfortir la recuperaci\u00f3 i de\u00advoluci\u00f3 de b\u00e9ns robats, i lluitar contra totes les formes de delinq\u00fc\u00e8ncia organitzada.","target_id":"16.4","un_custodian_agency":"UNODC,UNODA","un_designated_tier":"3","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 16.1](/16)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Proporcio\u0301n de armas incautadas, encontradas o entregadas cuyo origen o contexto ili\u0301citos han sido determinados o establecidos por una autoridad competente, de conformidad con los instrumentos internacionales","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 16.1](/es/16)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"16.4.2","indicator_definition":"Proporci\u00f3 d'armes confiscades, trobades o lliurades l'origen o el context de les quals il\u00b7l\u00edcits han estat determinats o establerts per una autoritat competent, de conformitat amb els instruments internacionals"},"17-3-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Inversi\u00f3 estrangera directa, assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i cooperaci\u00f3 Sud-Sud en proporci\u00f3 al pressupost nacional total","graph_type":"line","indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"Inversi\u00f3 estrangera directa, assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i cooperaci\u00f3 Sud-Sud en proporci\u00f3 al pressupost nacional total","indicator_sort_order":"17-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Mobilitzar recursos financers addicionals provinents de m\u00faltiples fonts per als pa\u00efsos en desenvolupament.","target_id":"17.3","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD)","un_designated_tier":"1","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 17.2](/17)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Inversio\u0301n extranjera directa, asistencia oficial para el desarrollo y cooperacio\u0301n Sur-Sur como proporcio\u0301n del ingreso nacional bruto","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 17.2](/es/17)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.3.1","indicator_definition":"Inversi\u00f3 estrangera directa, assist\u00e8ncia oficial per al desenvolupament i cooperaci\u00f3 Sud-Sud en proporci\u00f3 al pressupost nacional total"},"15-a-1":{"indicator_number":"15.a.1","permalink":"/15-a-1/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicadors d\u2019acompliment de les diverses fases de transformaci\u00f3 cap al nou model de zoo","indicator_sort_order":"15-0a-01","published":true,"reporting_status":"complete","target_id":"15.a","graph_title":"Indicadors d\u2019acompliment de les diverses fases de transformaci\u00f3 cap al nou model de zoo","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 Barcelona comptar\u00e0 amb un nou model de zoo, m\u00e9s orientat a la preservaci\u00f3 i difusi\u00f3 de la biodiversitat, i un Institut de Recerca de la biodiversitat ","national_indicator_available":"Indicadors d\u2019acompliment de les diverses fases de transformaci\u00f3 cap al nou model de zoo","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Implementar el nou model de zoo. Projecte realitzat","target_name":"Mobilitzar i augmentar de forma significativa els recursos financers procedents de totes les fonts per tal de conservar i utilitzar de forma sostenible la biodiversitat i els ecosistemes","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Zoo de Barcelona","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Zoo de Barcelona","tags":["No estad\u00edstic"],"page_content":"**Indicador no estad\u00edstic**\n\nProjecte realitzat","es":{"indicator_name":"Indicadores de cumplimiento de las diversas fases de transformaci\u00f3n hacia el nuevo modelo de zoo","graph_title":"Indicadores de cumplimiento de las diversas fases de transformaci\u00f3n hacia el nuevo modelo de zoo","computation_units":null,"barcelona_target":"En el 2030, Barcelona contar\u00e1 con un nuevo modelo de zoo, m\u00e1s orientado hacia la preservaci\u00f3n y la difusi\u00f3n de la biodiversidad, y con un instituto de investigaci\u00f3n de la biodiversidad","national_indicator_available":"Indicadores de cumplimiento de las diversas fases de transformaci\u00f3n hacia el nuevo modelo de zoo","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Implementar el nuevo modelo de zoo. Proyecto realizado","target_name":"Movilizar y aumentar de forma significativa los recursos financieros procedentes de todas las fuentes con el fin de conservar y utilizar la biodiversidad y los ecosistemas de forma sostenible","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Zoo de Barcelona","source_other_info_1":"Zoo de Barcelona","page_content":"**Indicador no estad\u00edstico**\n\nProyecto realizado"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/4020fc0f5e981e27dea3e182845c8ca7c58cbad8","indicator":"15.a.1"},"3-c-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0C-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Densitat i distribuci\u00f3 del personal sanitari","graph_type":"line","indicator_number":"3.c.1","indicator_definition":"Densitat i distribuci\u00f3 del personal sanitari","indicator_name":"Densitat i distribuci\u00f3 del personal sanitari","indicator_sort_order":"03-0c-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"Incrementar substancialment el finan\u00e7ament de la salut i la contractaci\u00f3, el desenvolupament, la capacitaci\u00f3 i la retenci\u00f3 del personal sanitari als pa\u00efsos en desenvolupament, especialment als pa\u00efsos menys avan\u00e7ats i als petits estats insulars en desenvolupament.","target_id":"3.c","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 3.b](/3)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Densidad y distribuci\u00f3n del personal sanitario","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 3.b](/es/3)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/bb5262ba560d6278badba527a70e8d7f3d0d3df6","indicator":"3.c.1"},"6-b-1":{"indicator_number":"6.b.1","permalink":"/6-b-1/","sdg_goal":"6","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Pendent de definir","indicator_sort_order":"06-0b-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"6.b","graph_title":"Pendent de definir","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Desenvolupar la cooperaci\u00f3 internacional de ciutat en programes relacionats amb l\u2019aigua i el sanejament","national_indicator_available":"Pendent de definir","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Pendent de definir","target_name":"Donar suport i enfortir la participaci\u00f3 de les comunitats locals en la millora de la gesti\u00f3 de l\u2019aigua i el sanejament","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Pendent de definir","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Pendiente de definir","graph_title":"Pendiente de definir","computation_units":"N\u00famero Total","barcelona_target":"Ampliar la participaci\u00f3n ciudadana en la gesti\u00f3n del agua y el saneamiento","national_indicator_available":"Pendiente de definir","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Pendiente de definir","target_name":"Apoyar y fortalecer la participaci\u00f3n de las comunidades locales en la mejora de la gesti\u00f3n del agua y el saneamiento","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":"Pendiente de definir","source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-22: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/38f95ff97639a7c0ffa53b01f5d54f0f3ac3a477","indicator":"6.b.1"},"4-5-2":{"indicator_number":"4.5.2","permalink":"/4-5-2/","sdg_goal":"4","data_non_statistical":false,"graph_type":null,"indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019infants i adolescents que viuen en llars amb les condicions necess\u00e0ries per aprofitar l\u2019aprenentatge en format digital i online","indicator_sort_order":"04-05-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","target_id":"4.5","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019infants i adolescents que viuen en llars amb les condicions necess\u00e0ries per aprofitar l\u2019aprenentatge en format digital i online","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 totes les persones tindran les mateixes oportunitats formatives ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019infants i adolescents que viuen en llars amb les condicions necess\u00e0ries per aprofitar l\u2019aprenentatge en format digital i online","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar les disparitats de g\u00e8nere en l\u2019educaci\u00f3 i garantir l\u2019acc\u00e9s en condicions d\u2019igualtat a les persones vulnerables, incloses les persones amb discapacitat, els pobles ind\u00edgenes i els nens i nenes en situacions de vulnerabilitat, a tots els nivells de l\u2019ensenyament i la formaci\u00f3 professional","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Enquesta Sociodemogr\u00e0fica de Barcelona (ESD), edici\u00f3 2020","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":"Ajuntament de Barcelona","tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes que viven en hogares con las condiciones necesarias para aprovechar el aprendizaje en formato digital y en l\u00ednea","graph_title":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes que viven en hogares con las condiciones necesarias para aprovechar el aprendizaje en formato digital y en l\u00ednea","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, todas las personas tendr\u00e1n las mismas oportunidades formativas ","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os y ni\u00f1as y adolescentes que viven en hogares con las condiciones necesarias para aprovechar el aprendizaje en formato digital y en l\u00ednea","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":null,"target_name":"Eliminar las disparidades de g\u00e9nero en la educaci\u00f3n y garantizar su acceso, en condiciones de igualdad, a las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos ind\u00edgenas y los ni\u00f1os y ni\u00f1as en situaciones de vulnerabilidad, a todos los niveles de la ense\u00f1anza y la formaci\u00f3n profesional","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Encuesta sociodemogr\u00e1fica de Barcelona (ESD), 2020","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":"Ayuntamiento de Barcelona","page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-05: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/e65d4bc737545ba21bcd007445a26ea9d7fab685","indicator":"4.5.2"},"8-9-2":{"indicator_number":"8.9.2","permalink":"/8-9-2/","sdg_goal":"8","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Comprom\u00eds Biosphere","indicator_sort_order":"08-09-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"8.9","graph_title":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Comprom\u00eds Biosphere","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 assolir una oferta tur\u00edstica 100% Agenda 2030: Sostenible, segura i d\u2019alta qualitat","national_indicator_available":"Proporci\u00f3 d\u2019establiments i serveis tur\u00edstics amb distintiu Comprom\u00eds Biosphere","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Aconseguir que una majoria d\u2019empreses i serveis tur\u00edstics adoptin el distintiu Comprom\u00eds Biosphere: Superior al 50%","target_name":"Elaborar i posar en pr\u00e0ctica pol\u00edtiques de promoci\u00f3 d\u2019un turisme sostenible que cre\u00ef ocupaci\u00f3 i promogui la cultura i els productes locals","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Dades disponibles anualment","source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d","graph_title":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"Para el 2030, alcanzar una oferta tur\u00edstica que est\u00e9 en l\u00ednea al 100% con la Agenda 2030: sostenible, segura y de alta calidad","national_indicator_available":"Proporci\u00f3n de establecimientos y servicios tur\u00edsticos con el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Conseguir que una mayor\u00eda de empresas y servicios tur\u00edsticos adopten el distintivo \u201cCompromiso Biosphere\u201d: Superior al 50%","target_name":"Elaborar y poner en pr\u00e1ctica pol\u00edticas de promoci\u00f3n de un turismo sostenible que cree empleo y promueva la cultura y los productos locales","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":"Datos disponibles anualmente","source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/7cb5b04a360d3ac393e69b99ef50ad7135784216","indicator":"8.9.2"},"17-1-1":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","graph_title":"Total d'ingressos del govern en proporci\u00f3 al PIB, desglossat per font.","graph_type":"line","indicator_number":"17.1.1","indicator_name":"Total d'ingressos del govern en proporci\u00f3 al PIB, desglossat per font.","indicator_sort_order":"17-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Enfortir la mobilitzaci\u00f3 de recursos interns, tamb\u00e9 mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de suport internacional als pa\u00efsos en desenvolupament, a fi de millorar la capacitat local per a recaptar ingressos fiscals i d\u2019altra \u00edndole.","target_id":"17.1","un_custodian_agency":"International Monetary Fund (IMF)","un_designated_tier":"1","tags":["Integrat"],"page_content":"**Indicador integrat**\n\nAquest indicador es considera integrat a la [fita 17.9](/17)","es":{"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","indicator_definition":"Total de ingresos del gobierno en proporcio\u0301n al PIB, desglosado por fuente","page_content":"**Indicador integrado**\n\nEste indicador se considera integrado en la [meta 17.9](/es/17)"},"national_metadata_update_url_text":"2021-08-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/b5c3f4f42f98a8ce3c9c99d98fc4048685a25235","indicator":"17.1.1","indicator_definition":"Total d'ingressos del govern en proporci\u00f3 al PIB, desglossat per font."},"15-7-2":{"indicator_number":"15.7.2","permalink":"/15-7-2/","sdg_goal":"15","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Indicador de la lluita contra la proliferaci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies d\u2019animals i plantes invasores (pendent de determinar)","indicator_sort_order":"15-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"15.7","graph_title":"Indicador de la lluita contra la proliferaci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies d\u2019animals i plantes invasores (pendent de determinar)","data_show_map":false,"computation_units":null,"data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"Per al 2030 toler\u00e0ncia zero amb el tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides i amb la introducci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies invasores de flora i fauna a Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de la lluita contra la proliferaci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies d\u2019animals i plantes invasores (pendent de determinar)","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Ajuntament de Barcelona","target_line_2030":"Evitar la proliferaci\u00f3 d\u2019esp\u00e8cies invasores. Valor fita 2030: Per determinar","target_name":"Adoptar mesures urgents per a posar fi a la cacera furtiva i al tr\u00e0fic d\u2019esp\u00e8cies protegides de flora i fauna, i abordar la demanda i l\u2019oferta il\u00b7legals de productes silvestres","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objectius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":null,"source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Indicador de la lucha contra la proliferaci\u00f3n de especies invasoras de animales y plantas (pendiente de determinar)","graph_title":"Indicador de la lucha contra la proliferaci\u00f3n de especies invasoras de animales y plantas (pendiente de determinar)","computation_units":null,"barcelona_target":"Para el 2030, tolerancia cero con el tr\u00e1fico de especies protegidas y con la introducci\u00f3n de especies invasoras de flora y fauna en Barcelona","national_indicator_available":"Indicador de la lucha contra la proliferaci\u00f3n de especies invasoras de animales y plantas (pendiente de determinar)","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Ayuntamiento de Barcelona","target_line_2030":"Evitar la proliferaci\u00f3n de especies invasoras. Valor meta 2030: Por determinar","target_name":"Adoptar medidas urgentes para poner fin a la caza furtiva y al tr\u00e1fico de especies protegidas de flora y fauna, y abordar la demanda y la oferta ilegales de productos silvestres","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":null,"source_other_info_1":null,"page_content":""},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/c3e475889f2c0e08b02a1ebd655bbc0a9a59d6cb","indicator":"15.7.2"},"5-4-2":{"indicator_number":"5.4.2","permalink":"/5-4-2/","sdg_goal":"5","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_name":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","indicator_sort_order":"5-4-2","published":true,"reporting_status":"notstarted","target_id":"5.4","graph_title":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","data_show_map":false,"computation_units":"Percentatge","data_disaggregation_information":null,"barcelona_target":"El 2030 s\u2019assolir\u00e0 una responsabilitat compartida en les feines de la llar i en les cures, tant dins de les fam\u00edlies com entre fam\u00edlies, empreses i administraci\u00f3 p\u00fablica","national_indicator_available":"Bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura","national_geographical_coverage":"Ciutat de Barcelona","source_organisation_1":"Departament de Salut. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reduir la bretxa de g\u00e8nere en els treballs de cura. Valor fita 2030: Pendent de determinar","target_name":"Recon\u00e8ixer i valorar les cures no remunerades i el treball dom\u00e8stic no remunerat, mitjan\u00e7ant la prestaci\u00f3 de serveis p\u00fablics, la provisi\u00f3 d\u2019infraestructures i la formulaci\u00f3 de pol\u00edtiques de protecci\u00f3 social, aix\u00ed com mitjan\u00e7ant la promoci\u00f3 de la responsabilitat compartida a la llar i la fam\u00edlia, segons escaigui a cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"un_designated_tier":1,"un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadades dels Objetius de Desenvolupament Sostenible de les Nacions Unides (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":null,"source_active_1":true,"source_url_text_1":"Enquesta de Salut de Catalunya 2019 i Enquesta d\u2019usos del Temps 2020-2021","source_url_1":null,"source_release_date_1":1619481600000,"source_next_release_1":1651017600000,"source_statistical_classification_1":null,"source_contact_1":"comissionat2030@bcn.cat","source_other_info_1":null,"tags":null,"page_content":"","es":{"indicator_name":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","graph_title":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","computation_units":"Porcentaje","barcelona_target":"En el 2030 se alcanzar\u00e1 una responsabilidad compartida en los trabajos del hogar y de cuidados, tanto dentro de las familias como entre familias, empresas y Administraci\u00f3n p\u00fablica","national_indicator_available":"Brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado","national_geographical_coverage":"Ciudad de Barcelona","source_organisation_1":"Departamento de Salud. Generalitat de Catalunya","target_line_2030":"Reducir la brecha de g\u00e9nero en los trabajos de cuidado. Valor hito 2030: Pendiente de determinar","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dom\u00e9stico no remunerados, mediante la prestaci\u00f3n de servicios p\u00fablicos, la provisi\u00f3n de infraestructuras y la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas de protecci\u00f3n social, as\u00ed como mediante la promoci\u00f3n de la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, seg\u00fan proceda en cada pa\u00eds","indicator_definition":null,"goal_meta_link_text":"Metadatos de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas (pdf 894kB)","source_periodicity_1":null,"source_url_text_1":"Encuesta de salud de Catalu\u00f1a 2019 y Encuesta de usos del tiempo 2020-2021","source_other_info_1":null,"page_content":"\n"},"national_metadata_update_url_text":"2021-07-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/Miquel83/bcn2030-data/commit/2288b32442f116bfcce08fb6daba0762a34537db","indicator":"5.4.2"}}